{
    "id": 102601,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/102601",
    "is_boosted": false,
    "title": "St. Andr\u00e9 des Arts, Paris",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBwAFAPUAADw3Lj04L0I9MkU/M0tFOGBZTGJdT2NdT2ZgVG9qXG9qX3VvYnlzZH55a4B6a4N+cYeCdYiDdaKdjKKfkrGuobSworizp8K9qsTAs8bEuszKw9PRydzYyd3b0uXj2Onn3e/t5e/u5vDv5wAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAHAAUAAAYhQM5HBAp5LpiOZpOhSBSLRGXiYAgIjwikcQAEDAULYhAEADs=",
        "width": 5452,
        "height": 3698,
        "alt_text": "A work made of gelatin silver print."
    },
    "main_reference_number": "1984.540",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1923,
    "date_end": 1933,
    "date_display": "c. 1928",
    "date_qualifier_title": "Made",
    "date_qualifier_id": 4,
    "artist_display": "Andr\u00e9 Kert\u00e9sz\nAmerican, born Hungary, 1894\u20131985",
    "place_of_origin": "United States",
    "description": null,
    "dimensions": "Image: 7.1 \u00d7 10.6 cm (2 13/16 \u00d7 4 3/16 in.); Paper, approx: 7.3 \u00d7 10.8 cm (2 7/8 \u00d7 4 5/16 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 10.6,
            "width_in": 4.1733,
            "height_cm": 7.1,
            "height_in": 2.7953,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Image"
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 10.8,
            "width_in": 4.252,
            "height_cm": 7.3,
            "height_in": 2.8741,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Paper, approx"
        }
    ],
    "medium_display": "Gelatin silver print",
    "inscriptions": "No markings recto or verso",
    "credit_line": "Ada Turnbull Hertle Fund",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": "Phillips, Sandra S., David Travis, and Weston J. Naef. 1985. \u201cAndr\u00e9 Kert\u00e9sz: Of Paris and New York.\u201d Exh. cat. Art Institute of Chicago/Metropolitan Museum of Art/Thames and Hudson. p. 143, cat. 73. \n\nFrizot, Michel and Annie-Laure Wanaverbecq. 2010. \u201cAndre Kertesz.\u201d Exh. cat. Hazan/Editions du Jeu du Paume, Paris. p. 150.",
    "exhibition_history": "Art Institute of Chicago, \u201cAndr\u00e9 Kert\u00e9sz: Of Paris and New York,\u201d May 10-July 14, 1985; traveled to the Metropolitan Museum of Art, New York, New York, December 19, 1985-February 23, 1986. (David Travis, Sandra S Phillips, Weston J. Naef)\n\nArt Institute of Chicago, \"Andre Kertesz 1894-1985 A Centennial Celebration,\" December 3, 1994-April 9, 1995. (David Travis)\n\nParis, Jeu de Paume, \"Andre Kertesz,\" September 28, 2010-February 6, 2011; traveled to the Fotomuseum Wintherthur, February 25-March 22, 2011; Martin-Gropius-Bau, Berlin, June 11-September 11, 2011; Hungarian National Museum, Budapest, September 30-December 31, 2011.",
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 20,
    "fiscal_year": 1985,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": false,
    "max_zoom_window_size": 843,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 9.4254,
    "color": {
        "h": 41,
        "l": 50,
        "s": 10,
        "percentage": 0.07887342802328963,
        "population": 377
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Photograph",
    "artwork_type_id": 2,
    "department_title": "Photography and Media",
    "department_id": "PC-12",
    "artist_id": 31706,
    "artist_title": "Andr\u00e9 Kert\u00e9sz",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        31706
    ],
    "artist_titles": [
        "Andr\u00e9 Kert\u00e9sz"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-12"
    ],
    "category_titles": [
        "Photography and Media"
    ],
    "term_titles": [
        "gelatin silver (developing-out-paper) pr",
        "photographic paper",
        "Paris",
        "black-and-white photography",
        "photographic process",
        "photography",
        "photograph",
        "photographic processes",
        "photographic techniques",
        "photography"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-213",
    "classification_title": "gelatin silver (developing-out-paper) pr",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-68",
        "TM-67",
        "TM-240"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-213",
        "TM-68",
        "TM-67",
        "TM-240"
    ],
    "classification_titles": [
        "gelatin silver (developing-out-paper) pr",
        "photographic process",
        "photography",
        "photograph"
    ],
    "subject_id": "TM-12405",
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [
        "TM-12405"
    ],
    "subject_titles": [
        "Paris"
    ],
    "material_id": "TM-3046",
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [
        "TM-3046"
    ],
    "material_titles": [
        "photographic paper"
    ],
    "technique_id": "TM-12089",
    "alt_technique_ids": [
        "TM-3937",
        "TM-3977",
        "TM-3978"
    ],
    "technique_ids": [
        "TM-12089",
        "TM-3937",
        "TM-3977",
        "TM-3978"
    ],
    "technique_titles": [
        "black-and-white photography",
        "photographic processes",
        "photographic techniques",
        "photography"
    ],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "82c594bb-f246-c461-a4ab-92b0db766a5e",
    "alt_image_ids": [
        "c6c17f97-c30d-6e1f-36e7-6416b98bf0bd",
        "7dbbce9f-8066-90a7-ce7a-13de517d4d59"
    ],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1984.540"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "St. Andr\u00e9 des Arts, Paris"
            ],
            "weight": 49,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:19:06-05:00",
    "updated_at": "2023-08-17T13:40:51-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:06:18-05:00"
}