{
    "id": 109529,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/109529",
    "is_boosted": false,
    "title": "Reminiscence of a Cathedral",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAwAFAPMAAC8sNDgnMkc0N3NDKUo+QEhDUFdDUF9RV2pZY3lxcnVyfIJ3fY5/f4N9hKGZmAAAACH5BAAAAAAALAAAAAADAAUAAAQL0CXW0DpGgVDEIBEAOw==",
        "width": 1398,
        "height": 2250,
        "alt_text": "A work made of oil on canvas."
    },
    "main_reference_number": "1984.6",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1920,
    "date_end": 1923,
    "date_display": "1920/23",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Frantisek Kupka\nCzechoslovakian, 1871\u20131957",
    "place_of_origin": "Czech Republic",
    "description": "<p>Active in Paris, Franti\u0161ek Kupka developed a unique approach to abstraction influenced by his interests in music and spirituality. In this style of painting, known as Orphism, simultaneous color contrasts are equivalent to musical pitches. Kupka also painted abstract work as a means to visualize Theosophy\u2014a synthesis of philosophy, religion, and science. The Cubist formal structure of this work, which brings together intersecting aspects of color, light, and mysticism, was inspired by the stained-glass windows of the Notre-Dame cathedrals in Paris and Chartres, France.</p>\n",
    "dimensions": "149.9 \u00d7 94 cm (59 \u00d7 37 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 94,
            "width_in": 37,
            "height_cm": 149.9,
            "height_in": 59,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Oil on canvas",
    "inscriptions": "Signed, l.r.: \"Kupka\",  Inscribed,  l.l.: \"Reminiscence\"",
    "credit_line": "Gift of Mr. and Mrs. Joseph R. Shapiro",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": "Frantisek Kupka, Exposition des oeuvres de F. Kupka, exh. cat. (Galerie la Bo\u00ebtie, 1924), n.p., cat. 18\u201321 (one of these four).\n\nFrantisek Kupka, Frantisek Kupka, exh. cat. (Galerie S.V.U. M\u00e1nes, 1946), n.p., cat. 69 (as Reminiscence Katedr\u00e1l, 1920).\n\nMus\u00e9e des Beaux\u2013Arts de la Ville de Paris, Salon des R\u00e9alit\u00e9s Nouvelles exh. cat. (Mus\u00e9e des Beaux\u2013Arts de la Ville de Paris, 1950), n.p., cat. 300 (as R\u00e9miniscence, 1913\u20131920).\n\nRose Fried Gallery, Kupka, exh. announcement/brochure (Rose Fried Gallery, 1953), n.p., cat. 2 (as Reminiscence Cathedrale, 1913) (cover ill.).\n\nJan van der Mark, Selections from the Joseph Randall Shapiro Collection, exh. cat. (Museum of Contemporary Art, Chicago, 1969), n.p., cat. 39 (as Reminiscence of a Cathedral, 1913) (ill.).\n\nMargit Rowell, Frantisek Kupka, 1971\u20131957: A Retrospective, exh. cat. (Solomon R. Guggenheim Museum , 1975), 246, cat. 143; 247 (ill.).\n\nMargit Rowell, Frantisek Kupka, 1971\u20131957: A Retrospective, exh. cat. (Kunsthaus Zurich, 1976),  191, cat. 143, (ill.).\n\nKatherine Kuh and Dennis Adrian, The Mr. & Mrs. Joseph Randall Shapiro Collection, exh. cat. (Chicago: The Art Institute of Chicago, 1985), 20, 71, fig. 61, cat. 79 (color ill.), 111, cat.79.\n\nBrigette Leal, Mark\u00e9ta Theinhardt, adn Pierre Brull\u00e9, Kupka: Pionnier de l'abstraction, exh. cat. (\u00c9ditions de la R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 2018), 179, cat. 148 (color ill.); 289.",
    "exhibition_history": "Paris, Galerie la Bo\u00ebtie, Exposition des oeuvres de F. Kupka, Oct. 16\u2013 31, 1924, cat. 18\u201321 (one of these four).\n\nPrague, Galerie S.V.U. M\u00e1nes, Frantisek Kupka, Nov. 14\u2013Dec. 8, 1946, cat. 69 (as Reminiscence Katedr\u00e1l, 1920).\n\nMus\u00e9e des Beaux\u2013Arts de la Ville de Paris, Salon des R\u00e9alit\u00e9s Nouvelles, June 10\u2013July 15, 1950, cat. 300 (as R\u00e9miniscence, 1913\u20131920).\n\nNew York, Rose Fried Gallery, Kupka, Feb. 23\u2013Mar. 21, 1953, cat. 2 (as Reminiscence Cathedrale, 1913).\n\nChicago, Museum of Contemporary Art, Selections from the Joseph Randall Shapiro Collection, Dec. 20, 1969\u2013Feb. 1, 1970 (as Reminiscence of a Cathedral, 1913).\n\nNew York, Solomon R. Guggenheim Museum, Frantisek Kupka, 1871\u20131957: A Retrospective, Oct. 10\u2013Dec. 7, 1975, cat. 143; Kunsthaus Zurich, Jan. 17\u2013Mar. 14, 1976.\n\nThe Art Institute of Chicago, The Mr. & Mrs. Joseph Randall Shapiro Collection, Feb. 23\u2013Apr. 14, 1985, cat. 79.\n\nParis, Galeries national du Grand Palais, Kupka: Pionneir de l'abstraction, Mar. 21\u2013July 30, 2018, cat. 148; Prague, National Gallery, Wallenstein Palace, Sept. 7, 2018\u2013Jan. 20, 2019; Helsinki, Anteneumin Museum, Finnish National Gallery, Feb. 22\u2013May 19, 2019 (Paris and Prague only).",
    "provenance_text": "The artist; sold through Richard Feigen Gallery, Chicago to Mr. and Mrs. Joseph Randall Shapiro, about 1957\u201358 [Kunsthaus Z\u00fcrich 1976; letter from Richard Feigen, Apr. 12, 2001, in curatorial file]; given to the Art Institute of Chicago, 1984.",
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 246,
    "fiscal_year": null,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": 1280,
    "copyright_notice": "\u00a9 2018 Artists Rights Society (ARS), New York / ADAGP, Paris",
    "has_multimedia_resources": true,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 37.6167,
    "color": {
        "h": 355,
        "l": 39,
        "s": 57,
        "percentage": 0.008916465827644717,
        "population": 102
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": true,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": "Gallery 391",
    "gallery_id": 25474,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Painting",
    "artwork_type_id": 1,
    "department_title": "Modern Art",
    "department_id": "PC-11",
    "artist_id": 35358,
    "artist_title": "Franti\u0161ek Kupka",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        35358
    ],
    "artist_titles": [
        "Franti\u0161ek Kupka"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-11"
    ],
    "category_titles": [
        "Modern Art"
    ],
    "term_titles": [
        "oil on canvas",
        "Modern Art Highlights",
        "painting"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-66",
    "classification_title": "oil on canvas",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-14404",
        "TM-9"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-66",
        "TM-14404",
        "TM-9"
    ],
    "classification_titles": [
        "oil on canvas",
        "Modern Art Highlights",
        "painting"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "567b2141-2556-c195-01fe-b47c6d1a63dc",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [
        1022
    ],
    "section_titles": [
        "34 \u00a0Frantisek Kupka, Reminiscence of a Cathedral, 1920\u201323"
    ],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1984.6"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Reminiscence of a Cathedral"
            ],
            "weight": 4113,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2023-05-04T15:45:21-05:00",
    "updated_at": "2023-09-23T23:31:55-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:09:15-05:00"
}