{
    "id": 109901,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/109901",
    "is_boosted": false,
    "title": "Robe \u00e0 volants pour Feria \u00e0 Seville",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": null,
    "main_reference_number": "1974.370",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1951,
    "date_end": 1951,
    "date_display": "1951",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Brassa\u00ef (Gyula Hal\u00e1sz)\nFrench, born Hungary (now Romania), 1899\u20131984",
    "place_of_origin": null,
    "description": null,
    "dimensions": "29.2 \u00d7 22.1 cm (11 1/2 \u00d7 8 3/4 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 22.1,
            "width_in": 8.7008,
            "height_cm": 29.2,
            "height_in": 11.4961,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Gelatin silver print",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": null,
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Basic",
    "internal_department_id": 20,
    "fiscal_year": null,
    "fiscal_year_deaccession": 2013,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": false,
    "max_zoom_window_size": 843,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": null,
    "color": null,
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": null,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Photograph",
    "artwork_type_id": 2,
    "department_title": null,
    "department_id": null,
    "artist_id": 33741,
    "artist_title": "Brassa\u00ef, (Gyula Hal\u00e1sz)",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        33741
    ],
    "artist_titles": [
        "Brassa\u00ef, (Gyula Hal\u00e1sz)"
    ],
    "category_ids": [],
    "category_titles": [],
    "term_titles": [
        "gelatin silver (developing-out-paper) pr",
        "black-and-white photography",
        "photographic process",
        "photography",
        "photograph",
        "photographic processes",
        "photographic techniques",
        "photography"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-213",
    "classification_title": "gelatin silver (developing-out-paper) pr",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-68",
        "TM-67",
        "TM-240"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-213",
        "TM-68",
        "TM-67",
        "TM-240"
    ],
    "classification_titles": [
        "gelatin silver (developing-out-paper) pr",
        "photographic process",
        "photography",
        "photograph"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": "TM-12089",
    "alt_technique_ids": [
        "TM-3937",
        "TM-3977",
        "TM-3978"
    ],
    "technique_ids": [
        "TM-12089",
        "TM-3937",
        "TM-3977",
        "TM-3978"
    ],
    "technique_titles": [
        "black-and-white photography",
        "photographic processes",
        "photographic techniques",
        "photography"
    ],
    "theme_titles": [],
    "image_id": null,
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1974.370"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2023-02-17T16:48:38-06:00",
    "updated_at": "2023-04-07T12:24:41-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:09:24-05:00"
}