{
    "id": 110673,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/110673",
    "is_boosted": false,
    "title": "Mater Dolorosa (Sorrowing Virgin)",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBAAFAPQAAA4PDBANByMcFSofEzAlBjsqEEMxAUc1EEs+GV5FEmhJA2pMDVlNPGFRQIVhPYlmRoRrUIp2UJl/XqyFYwAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAEAAUAAAURoIJEi9FMCQE9R8BIBSA4QwgAOw==",
        "width": 1700,
        "height": 2250,
        "alt_text": "Bust painting of a long-faced, light-skinned Virgin Mary crying, her bloodshot eyes looking downward. Draped white fabric surrounds her face below a blue black robe. The background is painted gold with black flecks."
    },
    "main_reference_number": "1986.998",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1480,
    "date_end": 1500,
    "date_display": "1480/1500",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Workshop of Dieric Bouts\nNetherlandish, c. 1410\u20131475",
    "place_of_origin": "Netherlands",
    "description": "<p>During the period of transition between the Middle Ages and the Renaissance, the great Netherlandish painters worked with traditional forms to create more human and emotional images for personal religious devotion. Paired images of the mourning Virgin and Christ crowned with thorns, made in the workshop of Dieric Bouts, were an especially successful formulation, judging from the many extant versions. Set against a gold background signifying a timeless, heavenly realm, the Virgin was both an embodiment of compassion and an intercessor for humankind with Christ. No autograph example of this pair by Bouts survives; this exceptionally fine painting of the Virgin was probably made by his son, Dieric Bouts the Younger, who carried on the activity of the workshop after his father\u2019s death.</p>\n",
    "dimensions": "38.7 \u00d7 30.3 cm (15 1/4 \u00d7 11 7/8 in.); Painted surface: 37.2 \u00d7 29 cm (14 7/8 \u00d7 11 3/8 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 30.3,
            "width_in": 11.875,
            "height_cm": 38.7,
            "height_in": 15.25,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 29,
            "width_in": 11.375,
            "height_cm": 37.2,
            "height_in": 14.875,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Painted surface"
        }
    ],
    "medium_display": "Oil on panel",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Chester D. Tripp Fund; Chester D. Tripp Endowment; through prior acquisition of Max and Leola Epstein",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": "Max J. Friedl\u00e4nder, Die altniederl\u00e4ndische Malerei, vol. 3,  Berlin, 1925, p. 124, no. 83f (rev. English ed., Early Netherlandish Painting, Brussels and Leiden, 1968, pp. 71, 88 no. 67, no. 83f, pl. 93)\n\nPaul Jamot, \u201cAn Avignonese Mater Dolorosa,\u201d Burlington Magazine 50 (1927), p. 73. \n\nLudwig Baldass, \u201cDrei Jahrhunderte vl\u00e4mische Malerei,\u201d Pantheon 5 (1930), p. 132 (ill.). \n\nA. H. Cornette, La Peinture \u00e0 l\u2019Exposition d\u2019art flamand ancien \u00e0 Anvers, 1930, Brussels, 1930, p. 6, fig. 5. \n\nMax Eisler, \u201cThe Exhibition of Three Hundred Years of Flemish Art in Vienna,\u201d Apollo 11 (1930), p. 188 (ill.). \n\nGustav Gl\u00fcck, \u201cDrei Jahrhunderte vl\u00e4mische Kunst: Ausstellung in der Wiener \u2018Sezession,\u2019\u201d Belvedere 9 (1930), p. 78, fig. 51. \n\n\u00c9douard Michel, \u201cLes Expositions du Centenaire de la Belgique,\u201d Beaux-Arts 8, 9 (1930), p. 4, fig. 6. \n\nCarlo Aru, \u201cIl trittico di Clemente VII nel tesoro del Duomo di Cagliari,\u201d in M\u00e9langes Hulin de Loo, Brussels and Paris, 1931, pp. 18\u201319. \n\nJohannes Wilde, \u201cL\u2019Examen des tableaux \u00e0 l\u2019Institut Holzknecht de Vienne,\u201d Mouseion 5, 4 (1931), p. 19, pl. V.2 (x-radiograph, reversed). \n\nLudwig Baldass, \u201cDie Entwicklung des Dirk Bouts,\u201d Jahrbuch der kunsthistorischen Sammlungen in Wien, n.s., 6 (1932), pp. 86, 114, fig. 80. \n\nP[ierre] B[autier], in Tr\u00e9sor de l\u2019art flamand du moyen \u00e2ge au XVIIIme si\u00e8cle: M\u00e9morial de l\u2019exposition d\u2019art flamand ancien \u00e0 Anvers, 1930, vol. 1, Brussels, 1932, pp. 34, 99, no. 25, fig. 5. \n\n\u00c9douard Michel, L\u2019Art flamand (de Van Eyck \u00e0 Bruegel), Paris, 1935, pl. 20. \n\nMax J. Friedl\u00e4nder, Die altniederl\u00e4ndische Malerei,, vol. 14, Leiden, 1937, p. 91. \n\nWolfgang Sch\u00f6ne, Dieric Bouts und seine Schule, Berlin, 1938, pp. 132\u201335, no. 19.22, pl. 48c.\n\nMartin Davies, The National Gallery, London, Corpus de la peinture des anciens Pays-Bas m\u00e9ridionaux au quinzi\u00e8me si\u00e8cle 3, vol. 1, Antwerp, 1953, pp. 33\u201334. \n\n\u00c9douard Michel, Catalogue raisonn\u00e9 des peintures du moyen-\u00e2ge, de la renaissance et des temps modernes: Peintures flamandes du XVe et du XVIe si\u00e8cle, Paris, Mus\u00e9e National du Louvre, 1953, p. 27. \n\nPaul Fierens, L\u2019Art en Belgique, du moyen \u00e2ge \u00e0 nos jours, Brussels, [1956], p. 133.\n\n Baron Joseph van der Elst, The Last Flowering of the Middle Ages, Garden City,\nN.Y., 1956, p. 80, pls. 62, 65. \n\nValentin Denis, Thierry Bouts, Brussels, 1957, pp. 8\u20139, 21, 24, 36, pl. 12. \n\nFrans Baudouin, \u201cKanttekeningen bij de Catalogus van de Dieric Bouts-Tentoonstelling,\u201d Bulletin des Mus\u00e9es Royaux des Beaux-Arts de Belgique 7 (1958), p. 139. \n\nFriedrich Winkler, \u201cDieric Bouts und Joos van Gent: Ausstellungen in Br\u00fcssel und Gent,\u201d Kunstchronik 11 (1958), p. 5. \n\nOtto P\u00e4cht, \u201cThe \u2018Avignon Diptych\u2019 and Its Eastern Ancestry,\u201d in Essays in Honor of Erwin Panofsky, ed. Millard Meiss, vol. 1, New York, 1961, p. 404. \n\nH\u00e9l\u00e8ne Adh\u00e9mar, Le Mus\u00e9e National du Louvre, Paris, Corpus de la peinture des anciens Pays-Bas m\u00e9ridionaux au quinzi\u00e8me si\u00e8cle 5, vol. 1, Brussels, 1962, pp. 57\u201358. \n\nMartin Davies, Early Netherlandish School, 3rd rev. ed., National Gallery Catalogues, London, 1968, p. 18. \n\nJane B. Friedman, \u201cAn Iconological Examination of the Half-Length Devotional Portrait Diptych in the Netherlands, 1460\u20131530,\u201d Ph.D. diss., University of California, Los Angeles, 1977, p. 183 n. 31. \n\nArt Institute of Chicago Annual Report, 1986\u2013 87, p. 56, pl. 6. \n\nMartha Wolff, \u201cAn Image of Compassion: Dieric Bouts\u2019s Sorrowing Madonna,\u201d \nArt Institute of Chicago Museum Studies 15 (1989), pp. 113\u201325, 174\u201375, figs. 1, 12. \n\nMaryan W. Ainsworth, \u201cNorthern Renaissance Drawings and Underdrawings: A Proposed Method of Study,\u201d Master Drawings 27 (1990), pp. 11, 36 n. 23. \n\nPeter Klein, \u201cThe Differentiation of Originals and Copies of Netherlandish Panel Paintings by Dendrochronology,\u201d in Colloque VIII 1991, pp. 38\u201339. \n\nMaryan W. Ainsworth, \u201cImplications of Revised Attributions in Netherlandish Painting,\u201d Metropolitan Museum Journal 27 (1992), p. 72. \n\nGuy Bauman and Walter A. Liedtke, Flemish Paintings in America: A Survey of Early Netherlandish and Flemish Paintings in the Public Collections of North America, Antwerp, 1992 , p. 319, no. 125 (ill.). \n\nPeter Klein, \u201cDendrochronological Findings of the van Eyck\u2013Christus\u2013Bouts Group,\u201d in Petrus Christus in Renaissance Bruges: An Interdisciplinary Approach, ed. Maryan W. Ainsworth, New York, 1995, pp. 157, 161. \n\nLarry Silver, \u201cKith and Kin: A Rediscovered Sacred Image by Massys,\u201d in Shop Talk: Studies in Honor of Seymour Slive, Cambridge, Mass., 1995, p. 232. \n\nLorne Campbell, The Fifteenth Century Netherlandish Schools, National Gallery Catalogues, London, 1998, pp. 63, 66.\n\nM[ary] S[prinson] de J[\u00e9sus], in From Van Eyck to Bruegel: Early Netherlandish Paintings in the Metropolitan Museum of Art, exh. cat., ed. Maryan W. Ainsworth and Keith Christiansen, New York, Metropolitan Museum of Art, 1998, p. 242, under no. 58. \n\nCatherine Johnston, in Sorrowful Images: Early Netherlandish Devotional Diptychs, exh. cat., Ottawa, National Gallery of Canada, 1999, n.pag. \n\nMarco Livingstone, \u201cBosch/Bill Viola,\u201d in Encounters: New Art from Old, exh. cat., London, National Gallery, 2000, p. 319, fig. 14.\n\nJames Elkins, Pictures and Tears: A History of People Who Have Cried in Front of Paintings, New York and London, 2001, pp. 155\u201358, 162, 165, pl. 5. \n\nPeter Klein, \u201cDendrochronological Findings of the Bouts Group,\u201d in Bouts Studies: Proceedings of the International Colloquium, Leuven, 26\u201328 November 1998, ed. Bert Cardon et al., Leuven, 2001, pp. 415, 422. \n\n\u201cA Conversation between Hans Belting and Bill Viola,\u201d in Bill Viola: The Passions, exh. cat., ed. John Walsh, London, National Gallery, and Los Angeles, J. Paul Getty Museum, 2003, p. 198 (ill. with sketchbook).\n\nAnne Harris, Without Likeness: Paintings by Anne Harris, exh. cat., Brunswick, Maine, Bowdoin College Museum of Art, 2003, p. 25 (ill.). \n\nFrancesca Petrucci, \u201cLa religiosit\u00e0 lucchese nelle sculture di Matteo Civitali,\u201d in Matteo Civitali e il suo tempo: Pittori, scultori e orafi a Lucca nel tardo Quattrocento, exh. cat., Lucca, Museo Nationale di Villa Guinigi, 2004, p. 148, fig. 7.\n\nMartha Wolff in Martha Wolff et al., Northern European and Spanish Paintings before 1600 in the Art Institute of Chicago (Chicago: Art Instutue, 2008), 146-51, ill.",
    "exhibition_history": "Vienna, Vereinigung bildender K\u00fcnstler Wiener Secession, Drei Jahrhunderte vl\u00e4mische Kunst, 1400\u20131700, 1930, no. 36. \n\nAntwerp, Exposition d\u2019art flamand ancien, 1930, no. 25. \n\nBrussels, Exposition universelle et internationale, Cinq si\u00e8cles d\u2019art bruxellois, 1935, no. 75. \n\nParis, Mus\u00e9e de l\u2019Orangerie, De Van Eyck \u00e0 Bruegel, 1935, no. 5. \n\nNew York, Knoedler, Flemish Primitives: An Exhibition Organized by the Belgian Government, 1942, no. 30. \n\nAntwerp, Koninklijk Museum voor Schone Kunsten, De Madonna in de Kunst, 1954, no. 12. \n\nBrussels, Palais des Beaux-Arts, and Delft, Museum Prinsenhof, Dieric Bouts, 1957\u201358, no. 24. \n\nArt Institute of Chicago, Recent Acquisitions from the Photography Collection, 1988\u201389 (no cat.).\n\nArt Institute of Chicago, Spiritual Expressions: Art for Private Contemplation and Public Celebration, November 22, 1995\u2013March 17, 1996 (no cat.).",
    "provenance_text": "Williams, Paris, possibly by 1871 until 1889 [according to the catalogue of the Spiridon sale; the claim that Williams owned it in 1871, made in Brussels 1935 and Paris 1935, cannot be verified]; sold to Joseph Spiridon, Paris, 1889; sold, Cassirer and Helbing, Berlin, May 31, 1929, no. 71, as workshop of Dieric Bouts, to Baron Joseph van der Elst  (d. 1971), Brussels and numerous diplomatic posts; by descent to his son, Fran\u00e7ois van der Elst; on loan to the Cleveland Museum of Art, June 1978\u2013Oct. 1980 [dates of the loan supplied by Mary Suzor, Registrar at the Cleveland Museum of Art]; sold to the Art Institute through Richard Collins as agent, 1986.",
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 14,
    "fiscal_year": 1987,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": true,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": -1,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 56.6521,
    "color": {
        "h": 41,
        "l": 43,
        "s": 78,
        "percentage": 0.0012755264735519586,
        "population": 12
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": true,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": "Gallery 202",
    "gallery_id": 2147483640,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Painting",
    "artwork_type_id": 1,
    "department_title": "Painting and Sculpture of Europe",
    "department_id": "PC-10",
    "artist_id": 3040,
    "artist_title": "Dieric Bouts",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        3040
    ],
    "artist_titles": [
        "Dieric Bouts"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-10"
    ],
    "category_titles": [
        "Painting and Sculpture of Europe"
    ],
    "term_titles": [
        "oil on panel",
        "painting",
        "european painting"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-80",
    "classification_title": "oil on panel",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-9",
        "TM-54"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-80",
        "TM-9",
        "TM-54"
    ],
    "classification_titles": [
        "oil on panel",
        "painting",
        "european painting"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "66c1797f-b87e-8736-cdf6-c490bd34863b",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1986.998"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Mater Dolorosa (Sorrowing Virgin)"
            ],
            "weight": 13810,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2023-05-22T09:47:39-05:00",
    "updated_at": "2023-05-22T09:52:44-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:09:33-05:00"
}