{
    "id": 110974,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/110974",
    "is_boosted": false,
    "title": "The Two Philosophers",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBwAFAPUAABUnZx0rYRwsYhg/bUE/UCtXbixRdixSdmJXa2RebVhia0d2e2tyZHKJUEyKfXODY7i3J9TGExVtmhtumj9riCxyjSNllC1qkih1kSl3li94lSJwmyB1mDFylxFyoxdxoBV2pEF1gUuMhQAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAHAAUAAAYhwAikMQAIAo4Ho0A4GD4ai6ISWmREl0QHROFgPJLJBhEEADs=",
        "width": 3000,
        "height": 2096,
        "alt_text": "A work made of oil on copper."
    },
    "main_reference_number": "1988.141.14",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1936,
    "date_end": 1936,
    "date_display": "February 4\u201312, 1936",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893\u20131983",
    "place_of_origin": "Spain",
    "description": null,
    "dimensions": "35.6 \u00d7 49.8 cm (14 \u00d7 19 5/8 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 49.8,
            "width_in": 19.625,
            "height_cm": 35.6,
            "height_in": 14,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Oil on copper",
    "inscriptions": "none",
    "credit_line": "Gift of Mary and Leigh Block",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": "A. E. Gallatin, Museum of the Living Art: A. E. Gallatin Collection 1937 (New York: George Grady Press, 1936) (ill.), n.p.\n\nJacques Dupin, Joan Mir\u00f3: Life and Work, translated by Norbert Guterman (New York, 1962), p. 285, no. 427, p. 533 (ill.).\n\nPenrose, 1969, p. 80, pl. 54, p. 81 (ill.).\n\nJames N. Wood, Art Institute of Chicago: Twentieth-Century Painting and Sculpure (Chicago: Art Institute of Chicago, 1996) p. 71 (ill.).\n\nJacques Dupin, Catalogue Raisonn\u00e9. Paintings (Argenton-sur-Creuse, 1999).\n\nJim Coddington and Robert S. Lubar, \u201cThe Language of Materials,\u201d and \u201cSmall Paintings on Masonite and Copper,\u201d Joan Mir\u00f3: Painting and Anti-Painting 1927-1937. Exh. cat. (Museum of Modern Art, New York, 2008), p. 20, ill. 183, p. 184, ill. 193, pl. 94.",
    "exhibition_history": "New York, Pierre Matisse Gallery, Joan Mir\u00f3, November 30\u2013December 26, 1936, no. 22.\n\nNew York, Pierre Matisse Gallery, Mir\u00f3: \u201cPeintures Sauvages\u201d 1934 to 1953, November 4\u201329, 1958, no. 5 (ill.).\n\nArts Council of Great Britain, Joan Mir\u00f3, p. 36; traveled to London, Tate Gallery, Joan Mir\u00f3, August 27-October 11, 1964; Z\u00fcrich, Kunsthaus, October 31\u2013December 6, 1964.\n\nNew York, Museum of Modern Art, Joan Mir\u00f3, October 13, 1993\u2013January 18, 1994, no. 135, pp. 212 (ill.), 409 (ill.).\n\nNew York, Museum of Modern Art, Joan Mir\u00f3: Painting and Anti-Painting 1927\u20131937, November 1, 2008\u2013January 12, 2009 (plate 94).",
    "provenance_text": "Pierre Matisse Gallery, New York, 1936\u201360.  Sold to Leigh B. Block, January 1960.  Gift to Art Institute, 1960.",
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 246,
    "fiscal_year": 1988,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": 1280,
    "copyright_notice": "\u00a9 2018 Successi\u00f3 Mir\u00f3 / Artists Rights Society (ARS), New York / ADAGP, Paris",
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 86.8754,
    "color": {
        "h": 12,
        "l": 45,
        "s": 92,
        "percentage": 0.11238059561715678,
        "population": 558
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": true,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": "Gallery 393",
    "gallery_id": 25477,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Painting",
    "artwork_type_id": 1,
    "department_title": "Modern Art",
    "department_id": "PC-11",
    "artist_id": 32048,
    "artist_title": "Joan Mir\u00f3",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        32048
    ],
    "artist_titles": [
        "Joan Mir\u00f3"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-11"
    ],
    "category_titles": [
        "Modern Art"
    ],
    "term_titles": [
        "painting",
        "modern and contemporary art"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-9",
    "classification_title": "painting",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-155"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-9",
        "TM-155"
    ],
    "classification_titles": [
        "painting",
        "modern and contemporary art"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "85ddc062-0cc4-431f-679b-b9a139fba241",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1988.141.14"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "The Two Philosophers"
            ],
            "weight": 3248,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2023-01-06T11:17:27-06:00",
    "updated_at": "2023-09-23T23:23:49-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:09:38-05:00"
}