{
    "id": 111381,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/111381",
    "is_boosted": false,
    "title": "The Seine at Vernonnet",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBQAFAPQAAExYVVpiT1VhWltmXHV4T2BqU2t6VWZ3W299X3V7Xnl8WWpzb3R5YXWEZHGKbm+DcHuHd4aQWoCLcIiMfZGddJWWfJmkeqOthainogAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAFAAUAAAUVoFJhgJAE0zIwhQQ9iEE0DmVd0RECADs=",
        "width": 3891,
        "height": 3904,
        "alt_text": "A work made of oil on canvas."
    },
    "main_reference_number": "1962.357",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1925,
    "date_end": 1935,
    "date_display": "c. 1930",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Pierre Bonnard\nFrench, 1867\u20131947",
    "place_of_origin": "France",
    "description": null,
    "dimensions": "108 \u00d7 108 cm (42 1/2 \u00d7 42 1/2 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 108,
            "width_in": 42.5,
            "height_cm": 108,
            "height_in": 42.5,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Oil on canvas",
    "inscriptions": "Signed, l.l.: \"Bonnard\"",
    "credit_line": "Clyde M. Carr Fund",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": "Galerie Bernheim-Jeune, Pierre Bonnard, exh. cat. (Paris: Bernheim-Jeune, 1933), p. 1 (ill.), cat. 13. \n\nGeorge, Waldemar, \u201cDefense and Depiction of the French Boureoisie, Bonnard and the Charm of Life,\u201d Formes 33 (1933), n.p. (ill.), as Verdure. \n\nBesson, George, La Peinture fran\u00e7aise au XXe si\u00e8cle, vol. 1 (Paris: Les \u00c9ditions Braun & Cie, 1934), n.p. (ill.), pl. 19, as La Seine a Vernon, 1933.\n\nEscholier, Raymond, La Peinture fran\u00e7aise, XXe si\u00e8cle (Paris: Librarie Floury, 1937), n.p. (ill.), as Verdure (Vernon, 1930).\n\nPetit Palais, Les Maitres de l\u2019art independent, 1895-1937, exh. cat. (Paris: \u00c9ditions Arts & M\u00e9tiers Graphiques, 1937), p. 60, cat. 12, as Verdure \u00e0 Vernon.\n\nBeer, Fran\u00e7ois-Joachim, Pierre Bonnard (Marseille: \u00c9ditions Fran\u00e7aises d\u2019Art, 1947), pp. 124 (ill.), n.p., pl. 104, as La Seine \u00e0 Vernon.\n\nNatanson, Thad\u00e9e, Le Bonnard que je propose, 1867\u20131947; tentatives (Geneva: Pierre Cailler, 1951), n.p. (ill.), pl. 54, as La Seine \u00e0 Vernonet, 1920.\n\nArt Institute of Chicago, \u201cReport of the Director of Fine Arts,\u201d Annual Report, 1961-1962 (Chicago: Art Institute, 1962), pp. 2 (ill.), 13, as The Seine at Vernon, 1930. \n\nSoby, James Thrall, Bonnard and His Environment, exh. cat. (Garden City, New York: Doubleday & Co., Inc., 1964), pp. 80 (ill.), 108, cat. 47, as The Seine at Vernon, 1930.\n\nDauberville, Jean and Henry, Bonnard, catalog raisonn\u00e9 de l\u2019oeuvre peint, 1920-1939, vol. 3 (Paris: \u00c9ditions Bernheim-Jeune, 1965), pp. 337 (ill.), 338, no. 1422, photo 8358, as La Seine \u00e0 Vernon ou Verdure, Vernon, c. 1930.\n\nMaxon, John, \u201cSome Recent Acquisitions,\u201d Apollo 84 (September 1966), p. 221 (ill.), fig. 10, as The Seine at Vernon, 1930.\n\nSpeyer, A. James, \u201cTwentieth-Century European Paintings and Sculpture,\u201d Apollo 84 (September 1966), p. 225, as The Seine at Vernon, 1930. \n\nCunningham, Charles C. and John Maxon, Anselmo Carini, Instuito de arte de Chicago, El mundo de los museos (Buenos Aires: \u00c9ditorial Codex, S.A., 1967), pp. 12 (ill.), illust. 39, 62 (ill.), no. 4, as El Sena en Vernon.\n\nSpeyer, A. James and Courtney Graham Donnell, Twentieth-Century European Paintings (Chicago: University of Chicago Press, 1980), p. 33, no. 1B6, as La Seine \u00e0 Vernon, 1930. \n\nKruszunski, Anette and Joachim Kaak, Pierre Bonnard, Das Gl\u00fcck zu Malen, exh. cat. (Dusseldorf: Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen, 1993), p. 146 (ill.), cat. 42, as La Seine \u00e0 Vernon, 1930.",
    "exhibition_history": "Paris, Galerie Bernheim-Jeune, Exposition Pierre Bonnard, June 15\u201323, 1933, p. 1 (ill.), cat. 13. \n\nParis, Petit Palais, Les Maitres de l\u2019art ind\u00e9pendent, 1895-1937, June\u2013October 1937, p. 60, cat. 12, as Verdure \u00e0 Vernon, 1930. \n\nNew York, Museum of Modern Art, Bonnard and His Environment, October 7\u2013November 29, 1964, pp. 80 (ill.), 108, cat. 47, as The Seine at Vernon, 1930; traveled to Chicago, Art Institute, January 8\u2013February 28, 1965; and Los Angeles, County Museum of Art, March 31\u2013May 30, 1965.\n\nDusseldorf, Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen, Pierre Bonnard, Das Gl\u00fcck zu Malen, January 23\u2013April 12, 1993, p. 146 (ill.), cat. 42, as La Seine \u00e0 Vernon, c. 1930.",
    "provenance_text": "Galerie Bernheim-Jeune, Paris, by 1933 [photo no. 8358, June 1933]. Cahen, by 1937 [Paris 1937]; sold through Sam Salz, New York to the Art Institute of Chicago with funds from Clyde M. Carr, May 14, 1962.",
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 246,
    "fiscal_year": 1962,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": 1280,
    "copyright_notice": "\u00a9 2018 Artists Rights Society (ARS), New York / ADAGP, Paris",
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 32.9672,
    "color": {
        "h": 60,
        "l": 40,
        "s": 59,
        "percentage": 0.005328263070369529,
        "population": 38
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Painting",
    "artwork_type_id": 1,
    "department_title": "Modern Art",
    "department_id": "PC-11",
    "artist_id": 33692,
    "artist_title": "Pierre Bonnard",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        33692
    ],
    "artist_titles": [
        "Pierre Bonnard"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-11"
    ],
    "category_titles": [
        "Modern Art"
    ],
    "term_titles": [
        "oil on canvas",
        "landscapes",
        "painting",
        "modern and contemporary art"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-66",
    "classification_title": "oil on canvas",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-9",
        "TM-155"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-66",
        "TM-9",
        "TM-155"
    ],
    "classification_titles": [
        "oil on canvas",
        "painting",
        "modern and contemporary art"
    ],
    "subject_id": "TM-8657",
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [
        "TM-8657"
    ],
    "subject_titles": [
        "landscapes"
    ],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "6f84b595-943b-b698-6c4d-79a27e4f7ee7",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1962.357"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "The Seine at Vernonnet"
            ],
            "weight": 3806,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2023-03-28T09:18:39-05:00",
    "updated_at": "2023-04-07T11:39:20-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:09:49-05:00"
}