{
    "id": 113381,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/113381",
    "is_boosted": false,
    "title": "Three Sketches of an Equestrian Battle and a Sketch of Two",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBgAFAPQAAJF8X52Jbp2KbpOEcqiVeqeXgquaga+fh9fOt9zUwdvWxtvWx93XxtrWytzYyd7Yyd7ZzODYw+DZx+DbzeDczeHczeLdz+Lez+Pf0uPf1Ofj1ufk1+fk2enm2wAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAGAAUAAAUYINYs1UV1Q0AcG1cIgKFlUoQk1vQoDsSEADs=",
        "width": 2710,
        "height": 2250,
        "alt_text": "A work made of pen and brown ink with brush and brown wash, over graphite, and black crayon on cream wove paper, perimeter mounted on ivory laid paper."
    },
    "main_reference_number": "1947.35.55R",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1813,
    "date_end": 1814,
    "date_display": "1813/14",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Jean Louis Andr\u00e9 Th\u00e9odore G\u00e9ricault\nFrench, 1791-1824",
    "place_of_origin": "France",
    "description": null,
    "dimensions": "16.8 \u00d7 22.5 cm (6 5/8 \u00d7 8 7/8 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 22.5,
            "width_in": 8.8583,
            "height_cm": 16.8,
            "height_in": 6.6142,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Pen and brown ink with brush and brown wash, over graphite, and black crayon on cream wove paper, perimeter mounted on ivory laid paper",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Margaret Day Blake Collection",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": "Lorenz Eitner, G\u00e9ricault: An Album of Drawings in The Art Institute of Chicago (Chicago 1960), p. 40 (ill.).\n\nHarold Joachim and Sandra Haller Olsen, French Drawings and Sketchbooks of the Nineteenth Century, I (Chicago, 1978), pp. 65 and 82, no. 4C3.\n\nGermain Bazin, Th\u00e9odore G\u00e9ricault, \u00c9tude Critique, Documents et Catalogue Raisonn\u00e9, III (Paris, 1989), p. 206, no. 877 (ill.).",
    "exhibition_history": "Urbana-Champaign, Ill., Krannert Art Museum, University of Illinois at Urbana-Champaign, \"Drawings from the Collections of The Art Institute of Chicago,\" April 23\u2013May 14, 1972.\n\nProvidence, R.I., Bell Gallery, Brown University, \"Rubenism,\" January 30-February 23, 1975, p. 233, cat. 73 (ill.).",
    "provenance_text": "Probably Ary Scheffer, Paris; sold, H\u00f4tel Drouot, Paris, March 15-16, 1859, lot 16, to Anatole-Auguste Hulot [according to Paris 1991 exh. cat.]; sold, H\u00f4tel Drouot, Paris, January 11-13, 1894.  Baron Joseph Vitta (died 1942), Paris [according to Paris 1991 exh. cat.].  Sold by Cesar de Hauke to the Art Institute, 1947.",
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 3,
    "fiscal_year": null,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": true,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": -1,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 20.7504,
    "color": {
        "h": 41,
        "l": 59,
        "s": 45,
        "percentage": 0.0023724792408066427,
        "population": 14
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Drawing and Watercolor",
    "artwork_type_id": 14,
    "department_title": "Prints and Drawings",
    "department_id": "PC-13",
    "artist_id": 40597,
    "artist_title": "Jean Louis Andr\u00e9 Th\u00e9odore G\u00e9ricault",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        40597
    ],
    "artist_titles": [
        "Jean Louis Andr\u00e9 Th\u00e9odore G\u00e9ricault"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-13"
    ],
    "category_titles": [
        "Prints and Drawings"
    ],
    "term_titles": [
        "pen and ink drawings",
        "paper (fiber product)",
        "ink",
        "wash",
        "graphite",
        "crayons",
        "drawings (visual works)",
        "prints and drawing"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-212",
    "classification_title": "pen and ink drawings",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-5",
        "TM-4"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-212",
        "TM-5",
        "TM-4"
    ],
    "classification_titles": [
        "pen and ink drawings",
        "drawings (visual works)",
        "prints and drawing"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": "TM-2982",
    "alt_material_ids": [
        "TM-2398",
        "TM-2399",
        "TM-2410",
        "TM-2418"
    ],
    "material_ids": [
        "TM-2982",
        "TM-2398",
        "TM-2399",
        "TM-2410",
        "TM-2418"
    ],
    "material_titles": [
        "paper (fiber product)",
        "ink",
        "wash",
        "graphite",
        "crayons"
    ],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "e2a3142f-43b8-c263-b027-cc853607669d",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1947.35.55R"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Three Sketches of an Equestrian Battle and a Sketch of Two"
            ],
            "weight": 100,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:19:09-05:00",
    "updated_at": "2023-04-10T11:09:40-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:10:40-05:00"
}