{
    "id": 118537,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/118537",
    "is_boosted": false,
    "title": "La Double vue",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBAAFAPQAABkMCyAUEyEdHTAqJzY5LzI0Njg+NT4/O0I/OkVKR0JKSUpPT0pSUE1VU1BVU1FaV1JaW1ZkWFJdYmJoZgAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAEAAUAAAURIPMoS3MkDjQgUwEIEhEYUQgAOw==",
        "width": 598,
        "height": 768,
        "alt_text": "A work made of oil on canvas."
    },
    "main_reference_number": "1988.141.11",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1957,
    "date_end": 1957,
    "date_display": "1957",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Magritte, Ren\u00e9 Fran\u00e7ois Ghislain\nBelgian, 1898-1967",
    "place_of_origin": null,
    "description": null,
    "dimensions": "75 \u00d7 54.6 cm (29 1/2 \u00d7 21 1/2 in.); Framed: 82 \u00d7 62.3 \u00d7 5.1 cm (32 1/4 \u00d7 24 1/2 \u00d7 2 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 54.6,
            "width_in": 21.5,
            "height_cm": 75,
            "height_in": 29.5,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        },
        {
            "depth_cm": 5.1,
            "depth_in": 2,
            "width_cm": 62.3,
            "width_in": 24.5,
            "height_cm": 82,
            "height_in": 32.25,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Framed"
        }
    ],
    "medium_display": "Oil on canvas",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": null,
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Basic",
    "internal_department_id": 246,
    "fiscal_year": 1988,
    "fiscal_year_deaccession": 2005,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": false,
    "max_zoom_window_size": 843,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 12.1464,
    "color": {
        "h": 169,
        "l": 38,
        "s": 7,
        "percentage": 0.39344161740431494,
        "population": 3592
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": null,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Painting",
    "artwork_type_id": 1,
    "department_title": null,
    "department_id": null,
    "artist_id": 15965,
    "artist_title": "Ren\u00e9 Magritte",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        15965
    ],
    "artist_titles": [
        "Ren\u00e9 Magritte"
    ],
    "category_ids": [],
    "category_titles": [],
    "term_titles": [
        "painting",
        "modern and contemporary art"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-9",
    "classification_title": "painting",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-155"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-9",
        "TM-155"
    ],
    "classification_titles": [
        "painting",
        "modern and contemporary art"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "98ad3e41-14ec-b957-a12a-c35e865ac61a",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1988.141.11"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:19:09-05:00",
    "updated_at": "2023-09-23T23:17:49-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:12:33-05:00"
}