{
    "id": 118659,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/118659",
    "is_boosted": false,
    "title": "Untitled",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBAAFAPQAACUiHSglIDEsJkc/NkpDOGdPNmxTOW5UO2xUPHxePzk+QnBbRXxmUINuWIJtXIFvXY92XpB2XZZ7YZh/ZwAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAEAAUAAAUR4OQ8EjIoiyEExQEQCcQ0UQgAOw==",
        "width": 5461,
        "height": 6993,
        "alt_text": "A work made of collage composed of oilcloth laid down on cardboard, with woven ribbon, leaf, tarot card, metal mechanism, die-cut cardboard element, pen and black and white inks, nailed on wood panel in shallow box."
    },
    "main_reference_number": "2018.307",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1937,
    "date_end": 1937,
    "date_display": "January 18, 1937",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Andr\u00e9 Breton\nFrench, 1896-1966",
    "place_of_origin": "France",
    "description": null,
    "dimensions": "39.4 \u00d7 30.4 \u00d7 3.7 cm (15 9/16 \u00d7 12 \u00d7 1 1/2 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 3.7,
            "depth_in": 1.4567,
            "width_cm": 30.4,
            "width_in": 11.9686,
            "height_cm": 39.4,
            "height_in": 15.5119,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Collage composed of oilcloth laid down on cardboard, with woven ribbon, leaf, tarot card, metal mechanism, die-cut cardboard element, pen and black and white inks, nailed on wood panel in shallow box",
    "inscriptions": "Signed and dated, lower center:  \"Pour Jacqueline / Andr\u00e9 / 18-1-1937\"; inscribed:  \"CARTE/RESPLENDISSANTE (printed on card) de ma vie / J'ai compris / J'ai caress\u00e9 l'enfant perdu / Dans le jardin de la pendule / Il y avait dans le train bleu / Uune femme aux cheveux d'hame\u00e7ons\" (Respledent card of my life / I've understood / I've caressed the lost child / In the garden of the clock / There in the blue train was / A woman with hair of fishhooks)",
    "credit_line": "Lindy and Edwin Bergman Collection",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": "Minotaure 10 (Winter 1937), p. 59 (ill.).  \n\nNicholas Calas, \"Surrealist Heritage?,\" Arts Magazine 42:5 (Mar. 1968), p. 28 (ill.), as \"For Jacueline.\"  \n\nHilton Kramer, \"The Secred History of Dada and Surrealism,\" Art in America 56:2 (Mar.-Apr. 1968), p. 109 (ill.), as \"For Jacueline.\"  \n\nWilliam Rubin, The Surrealism of the Thirties: Surrealist Objects (New York, 1968), p. 266, fig. 264, as \"Poem-Object.\"  \n\nNahma Sandrow, Surrealism: Theater, Arts, Ideas (New York, 1972), opp. p. 61 (ill.), as \"Pour Jacueline.\"  \n\nRutgers University Art Gallery, Surrealism and American Art, 1931-1947, exh. cat. (1977), p. 16, pl. X (ill.), as \"Poem Object.\"  \n\nThe Cleveland Museum of Art, Surrealism in Perspective exh. cat. (1979), p. 30, photograph of work exhibited, as \"For Jacueline.\"  \n\nRobert Short, Dada and Surrealism (London, 1980), pl. 136, as \"Poem-Object.\"  \n\nJos\u00e9 Pierre, L'Univers Surr\u00e9aliste (Paris, 1983), pp. 180 and 185 (ill.), as \"Pour Jacueline.\"  \n\nIn the Mind's Eye: Dada and Surrealism (New York, 1985), p. 22, pl. 13.\n\nAndr\u00e9 Breton: Je vois j'imagine, Po\u00e8mes-Objets, (Paris, 1991), p. 172, pl. 17.  \n\nMus\u00e9e national d'art moderne, Centre Georges Pompidou, Andr\u00e9 Breton: La beaut\u00e9 convulsive, exh. cat. (1991), p. 72 (hanging in Breton's home, c. 1939; see fig. 2) and p. 300 (ill.), as \"Objet-Po\u00e8me (Carte Resplendissantede ma vie).\"  \n\nPhil Powrie, \"The Surrealist Po\u00e8me-Objet,\" in Silvano Levy (editor), Surrealism:  Surrealist Visuality (Keele, Staffordshire, 1996), p. 75 no. 4.\n\nDawn Ades, with Margherita Andreotti and Adam Jolles, Surrealist Art: The Lindy and Edwin Bergman Collection at the Art Institute of Chicago (Chicago: Art Institute of Chicago, 1997), pp. 15\u201317, cat. 7 (color ill.).",
    "exhibition_history": "New York, Museum of Modern Art, \"Dada, Surrealism and their Heritage,\" Mar. 25-June 9, 1968, pp. 94 and 230,  cat. 34, fig. 135, as \"For Jacqueline\"; also Los Angeles County Museum of Art, July 15-Sept. 8, 1968; and the Art Institute of Chicago, Oct. 19-Dec. 8, 1968.\n\nChicago, The Arts Club, \"A Second Talent: An Exhibition of Drawings and Paintings by Writers,\" Nov. 16-Dec. 31, 1971, cat. 25 (ill. upside down), as \"Pour Jacqueline.\"  \n\nNew York, Robert Elkon Gallery, \"Twentieth-Century Masters on Paper,\" Oct. 2-Nov. 3, 1976, cat. 40 (ill.).\n\nChicago, Museum of Contemporary Art, \"Words at Liberty,\" May 6-July 10, 1977, pp. 5 and 16, as \"For Jacqueline.\"  \n\nLondon, Hayward Gallery, \"Dada and Surrealism Reviewed,\" Jan. 10-Mar. 27, 1978, cat. 12.23 (ill.), as \"Objet-Po\u00e8me.\"  \n\nChicago, Museum of Contemporary Art, \"Dada and Surrealism in Chicago Collections,\" 1984\u20131985, pp. 23 and 126, pl. 13, as \"For Jacqueline.\"  \n\nArt Institute of Chicago, \"A Tribute to Edwin A. Bergman (1917\u20131986): Selections from the Lindy and Edwin Bergman Collection,\" 1986, pamphlet no. 4, as \"For Jacqueline.\"",
    "provenance_text": "Sold by Robert Elkon Gallery, New York to Lindy and Edwin Bergman, Chicago, 1964; given to the Art Institute of Chicago, from 2018.",
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 3,
    "fiscal_year": 2019,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": false,
    "max_zoom_window_size": 1280,
    "copyright_notice": "\u00a9 2008 Artists Rights Society (ARS), New York / ADAGP, Paris",
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 55.8086,
    "color": {
        "h": 203,
        "l": 62,
        "s": 39,
        "percentage": 0.0001099387970716702,
        "population": 1
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": true,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": "Gallery 397",
    "gallery_id": 23995,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Drawing and Watercolor",
    "artwork_type_id": 14,
    "department_title": "Prints and Drawings",
    "department_id": "PC-13",
    "artist_id": 3226,
    "artist_title": "Andr\u00e9 Breton",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        3226
    ],
    "artist_titles": [
        "Andr\u00e9 Breton"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-13"
    ],
    "category_titles": [
        "Prints and Drawings"
    ],
    "term_titles": [
        "collage",
        "black ink",
        "colored ink",
        "ink",
        "coating (material)",
        "mixed media",
        "media",
        "artists' materials",
        "white ink",
        "drawings (visual works)",
        "prints and drawing"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-391",
    "classification_title": "collage",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-5",
        "TM-4"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-391",
        "TM-5",
        "TM-4"
    ],
    "classification_titles": [
        "collage",
        "drawings (visual works)",
        "prints and drawing"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": "TM-2465",
    "alt_material_ids": [
        "TM-2539",
        "TM-2398",
        "TM-3238",
        "TM-2527",
        "TM-3224",
        "TM-3223",
        "TM-2544"
    ],
    "material_ids": [
        "TM-2465",
        "TM-2539",
        "TM-2398",
        "TM-3238",
        "TM-2527",
        "TM-3224",
        "TM-3223",
        "TM-2544"
    ],
    "material_titles": [
        "black ink",
        "colored ink",
        "ink",
        "coating (material)",
        "mixed media",
        "media",
        "artists' materials",
        "white ink"
    ],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "588f6c7c-f960-14a9-1f4d-5e9b4f95fd20",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "2018.307"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Untitled"
            ],
            "weight": 1087,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:19:09-05:00",
    "updated_at": "2023-04-10T10:58:50-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:12:37-05:00"
}