{
    "id": 122130,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/122130",
    "is_boosted": false,
    "title": "Les Andelys, C\u00f4te d'Aval",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhCAAFAPUAAFFXSIZxSod9VJmLX4qKdoaFepiRcZaRe5WRfKGSaqiVa6aTcq6bfa6geLmnepqZgpSVk5KcnqWbhKighbqrjJaqtZivv7i1qLi2rre/vd7NrdfLst/SturRqO7ZsPHas83a19Xe2c7f4Nzm4d3n4+Tr4+Dq5OPr5AAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAIAAUAAAYlQBEoNCKZTiXBQJFwNCYGAOGBODAWgUoEYslwPJ2ChKL5bDCXIAA7",
        "width": 3000,
        "height": 1960,
        "alt_text": "A work made of oil on canvas."
    },
    "main_reference_number": "1993.208",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1886,
    "date_end": 1886,
    "date_display": "1886",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Paul Signac\nFrench, 1863-1935",
    "place_of_origin": "France",
    "description": "<p>This view of the harbor of Les Andelys, a village on the Seine River near Giverny, France, is part of Paul Signac\u2019s first series of works painted in dots and dashes of contrasting colors. The technique, called pointillism, was originated by Signac\u2019s friend <a href=\"https://www.artic.edu/artists/40810/georges-seurat\">Georges Seurat</a>. Signac would prove to be the most ardent proponent of this style, which he made his own through particular attention to geometric form. Here, for example, a triangular patch of blue creates a curve in the river, while an expanse of trapezoids in the background defines the cultivated hill.</p>\n",
    "dimensions": "60 \u00d7 92 cm (23 5/8 \u00d7 36 1/4 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 92,
            "width_in": 36.25,
            "height_cm": 60,
            "height_in": 23.625,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Oil on canvas",
    "inscriptions": "Inscribed lower right: P. Signac. 86",
    "credit_line": "Through prior gift of William Wood Prince",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": "[Paul Alexis] Trublot, \u201c\u00c0 minuit. Exposition des artistes ind\u00e9pendants,\u201d Le Cri du peuple, (March 26, 1887), p. 3.\n\nMarcel Fouquier, \u201cL\u2019Exposition des artistes ind\u00e9pendants,\u201d Le XIX\u00e8me si\u00e8cle (28 March 1887), p. 2.\n\nGustave Kahn, \u201c\u00c0 l\u2019Exposition des artistes independents,\u201d La Vie moderne (April 9, 1887), p. 230.\n\nJean Le Fustec, \u201cExposition des artistes ind\u00e9pendants,\u201d Journal des artistes (April 10, 1887), p. 108.\n\nJules Christophe, \u201cLes \u00e9volutionnistes du pavillon de la Ville de Paris,\u201d Journal des artistes (April 24, 1887), p. 123.\n\nJ.K. Huysmans, \u201cChronique d\u2019art: Les Ind\u00e9pendants,\u201d La Revue ind\u00e9pendante (April 1887), p. 55.\n\nVan Gogh a Paris, exhib. cat. (Paris, Mus\u00e9e d\u2019Orsay, 1988), p. 258, under no. 98, fig. b.\n\n\u201cNew Acquisition,\u201d News and Events The Art Institute of Chicago (January-February 1994), p. 2 (ill.).\n\nGloria Groom, \u201cAcquisitions in focus: The Art Institute of Chicago,\u201d Apollo 142, 406 (1995), pp. 59-61, fig. 1.\n\nFran\u00e7oise Cachin, Signac: Catalogue raisonn\u00e9 de l\u2019\u0153uvre peint (Paris, 2000), pp. 93 (ill.), 176, no. 125 (ill.).\n\nThe Age of Impressionism at the Art Institute of Chicago (New Haven and London, 2008), cat. 52, pp. 114-15 (ill.).",
    "exhibition_history": "Paris, Th\u00e9\u00e2tre Libre d\u2019Antoine, September 1887, no cat.\n\nParis, Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Ind\u00e9pendants, 3e Exposition, March 26-May 3, 1887, cat. 452\n\nParis, Mus\u00e9e national d\u2019art moderne, P. Signac, October 25-December 2, 1951, cat. 8\n\nMarseille, Mus\u00e9e Cantini, Les Impressionnistes fran\u00e7ais: De Cezanne a Renoir, July 1955, cat. 40.\n\nParis, Galeries nationales du Grand Palais, Signac, 1863-1935, February 27-May 28, 2001, cat. 22 (ill.); traveled to Amsterdam, Van Gogh Museum, June 15-September 9, 2001 and New York, Metropolitan Museum of Art, October 9-December 30, 2001.\n\nMartigny, Fondation Pierre Gianadda, Paul Signac, June 18-November 23, 2003, cat. 6 (ill.). \n\nArt Institute of Chicago, Seurat and the Making of \u2018La Grande Jatte,\u2019 June 16-September 19, 2004, cat. 118 (ill.).\n\nFort Worth, Tex., Kimbell Museum of Art, The Impressionists: Master Paintings from the Art Institute of Chicago, June 29\u2013November 2, 2008, cat. 52 (ill.).",
    "provenance_text": "Given by the artist to Alexandre Charpentier (died 1909), Paris [according to Signac\u2019s cahier d\u2019opus no. 139 and G. L\u00e9vy and Signac\u2019s pr\u00e9-catalogue, p. 136 in Archives Signac, see Cachin 2000].  Valla, Paris, 1951 [this and the following according to Cachin 2000].  Jean Roubaud, Marseilles, 1960.  Private collection, Switzerland, 1989.  Sold H\u00f4tel Drouot, Paris, June 21, 1993, lot 28 to the Art Institute.",
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 14,
    "fiscal_year": 1993,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": true,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": -1,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 39.4731,
    "color": {
        "h": 37,
        "l": 53,
        "s": 66,
        "percentage": 0.006673943417877126,
        "population": 31
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": true,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": "Gallery 240",
    "gallery_id": 2147478672,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Painting",
    "artwork_type_id": 1,
    "department_title": "Painting and Sculpture of Europe",
    "department_id": "PC-10",
    "artist_id": 36695,
    "artist_title": "Paul Signac",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        36695
    ],
    "artist_titles": [
        "Paul Signac"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-10"
    ],
    "category_titles": [
        "Painting and Sculpture of Europe"
    ],
    "term_titles": [
        "oil on canvas",
        "Post-Impressionism",
        "weather/seasons",
        "oil paint (paint)",
        "painting",
        "european painting",
        "water",
        "landscapes"
    ],
    "style_id": "TM-7547",
    "style_title": "Post-Impressionism",
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [
        "TM-7547"
    ],
    "style_titles": [
        "Post-Impressionism"
    ],
    "classification_id": "TM-66",
    "classification_title": "oil on canvas",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-9",
        "TM-54"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-66",
        "TM-9",
        "TM-54"
    ],
    "classification_titles": [
        "oil on canvas",
        "painting",
        "european painting"
    ],
    "subject_id": "TM-10095",
    "alt_subject_ids": [
        "TM-8681",
        "TM-8657"
    ],
    "subject_ids": [
        "TM-10095",
        "TM-8681",
        "TM-8657"
    ],
    "subject_titles": [
        "weather/seasons",
        "water",
        "landscapes"
    ],
    "material_id": "TM-2451",
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [
        "TM-2451"
    ],
    "material_titles": [
        "oil paint (paint)"
    ],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "43fcfad0-8256-4923-9f9c-03ca90417907",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1993.208"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Les Andelys, C\u00f4te d'Aval"
            ],
            "weight": 6185,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2023-07-07T11:40:53-05:00",
    "updated_at": "2023-07-07T11:45:49-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:14:49-05:00"
}