{
    "id": 125872,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/125872",
    "is_boosted": false,
    "title": "Portfolio Box, from Imaginations et Objets du Futur",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": null,
    "main_reference_number": "1977.321.2",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1975,
    "date_end": 1976,
    "date_display": "1975\u201376",
    "date_qualifier_title": "Made",
    "date_qualifier_id": 4,
    "artist_display": "Salvador Dal\u00ed\nSpanish, 1904-1989",
    "place_of_origin": "Spain",
    "description": null,
    "dimensions": "67.8 \u00d7 88.4 \u00d7 8.2 cm (26 3/4 \u00d7 34 13/16 \u00d7 3 1/4 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 8.2,
            "depth_in": 3.2284,
            "width_cm": 88.4,
            "width_in": 34.8032,
            "height_cm": 67.8,
            "height_in": 26.693,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Portfolio box",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Gift of Merrill Chase Gallery",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Basic",
    "internal_department_id": 3,
    "fiscal_year": null,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": 1280,
    "copyright_notice": "\u00a9 Salvador Dal\u00ed, Fundaci\u00f3 Gala-Salvador Dal\u00ed / Artists Rights Society (ARS), New York,\n2018",
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": null,
    "color": null,
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Print",
    "artwork_type_id": 18,
    "department_title": "Prints and Drawings",
    "department_id": "PC-13",
    "artist_id": 34123,
    "artist_title": "Salvador Dal\u00ed",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        34123
    ],
    "artist_titles": [
        "Salvador Dal\u00ed"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-13"
    ],
    "category_titles": [
        "Prints and Drawings"
    ],
    "term_titles": [
        "lithograph",
        "Surrealism",
        "print",
        "prints and drawing"
    ],
    "style_id": "TM-7551",
    "style_title": "Surrealism",
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [
        "TM-7551"
    ],
    "style_titles": [
        "Surrealism"
    ],
    "classification_id": "TM-71",
    "classification_title": "lithograph",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-17",
        "TM-4"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-71",
        "TM-17",
        "TM-4"
    ],
    "classification_titles": [
        "lithograph",
        "print",
        "prints and drawing"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": null,
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1977.321.2"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Portfolio Box, from Imaginations et Objets du Futur"
            ],
            "weight": 404,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:19:11-05:00",
    "updated_at": "2023-09-23T23:16:30-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:16:48-05:00"
}