{
    "id": 125985,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/125985",
    "is_boosted": false,
    "title": "Emilienne d'Alen\u00e7on Rehearsing at the Folies-Berg\u00e8re, from Le Caf\u00e9-Concert",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBAAFAPQAAHNvanh0bZuUiZyWi56YjLyzpL22qMC4qcrAr8rBr9TLutbMu9rQvtzRvt7Uwejey+rfzPLl0PLm0PTp0wAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAEAAUAAAURoJQUTiMEB0IMCgMYT7RAUwgAOw==",
        "width": 1679,
        "height": 2250,
        "alt_text": "A work made of lithograph on cream wove paper."
    },
    "main_reference_number": "1938.1145",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1893,
    "date_end": 1893,
    "date_display": "1893",
    "date_qualifier_title": "Made",
    "date_qualifier_id": 4,
    "artist_display": "Henri-Gabriel Ibels (French, 1867-1936)\nprinted by Edward Ancourt & Cie (French, 19th-20th century)\npublished by L'Estampe originale (French, 1893-1895)",
    "place_of_origin": "France",
    "description": null,
    "dimensions": "Image: 30.9 \u00d7 22.8 cm (12 3/16 \u00d7 9 in.); Sheet: 42.8 \u00d7 31.9 cm (16 7/8 \u00d7 12 9/16 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 22.8,
            "width_in": 8.9764,
            "height_cm": 30.9,
            "height_in": 12.1654,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Image"
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 31.9,
            "width_in": 12.5591,
            "height_cm": 42.8,
            "height_in": 16.8504,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Sheet"
        }
    ],
    "medium_display": "Lithograph on cream wove paper",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Gift of Horace M. Swope",
    "catalogue_display": "<p>Fonds Fran\u00e7ais 4</p>",
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Basic",
    "internal_department_id": 3,
    "fiscal_year": 1938,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": true,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": -1,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 17.1822,
    "color": {
        "h": 42,
        "l": 50,
        "s": 7,
        "percentage": 0.04146589823533734,
        "population": 395
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Print",
    "artwork_type_id": 18,
    "department_title": "Prints and Drawings",
    "department_id": "PC-13",
    "artist_id": 31548,
    "artist_title": "Henri-Gabriel Ibels",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        31548
    ],
    "artist_titles": [
        "Henri-Gabriel Ibels"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-13"
    ],
    "category_titles": [
        "Prints and Drawings"
    ],
    "term_titles": [
        "lithograph",
        "paper (fiber product)",
        "print",
        "prints and drawing"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-71",
    "classification_title": "lithograph",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-17",
        "TM-4"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-71",
        "TM-17",
        "TM-4"
    ],
    "classification_titles": [
        "lithograph",
        "print",
        "prints and drawing"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": "TM-2982",
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [
        "TM-2982"
    ],
    "material_titles": [
        "paper (fiber product)"
    ],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "b27973ac-4b3a-6bff-70f2-dcff361493cc",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1938.1145"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Emilienne d'Alen\u00e7on Rehearsing at the Folies-Berg\u00e8re, from Le Caf\u00e9-Concert"
            ],
            "weight": 168,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:19:11-05:00",
    "updated_at": "2023-04-10T10:38:02-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:16:52-05:00"
}