{
    "id": 126480,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/126480",
    "is_boosted": false,
    "title": "The Port and City of S\u00e8te-Mediterranean (Port et Ville de S\u00e8te-Mediterran\u00e9e)",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBgAFAPQAAFNOTF1XT19XTlxWU2FYUGVeWWlhV2dgWGhgWXFnYHRrYXdtYHRsYndtYnxzZ4d9b4l/b4qAdJiOf7KmkMG3ntLHrNbIrdfJr9jMr9nMr9rMr93Pst3Qs9/StQAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAGAAUAAAUY4JVp3NZZWEVNUuQcAQEkAmQsyNA8jFKEADs=",
        "width": 3000,
        "height": 2401,
        "alt_text": "A work made of albumen print, from the album \"vistas del mar\"."
    },
    "main_reference_number": "1971.577.13",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1857,
    "date_end": 1857,
    "date_display": "1857",
    "date_qualifier_title": "Made",
    "date_qualifier_id": 4,
    "artist_display": "Gustave Le Gray\nFrench, 1820\u20131884",
    "place_of_origin": "France",
    "description": "<p>Trained as an academic painter, Gustave Le Gray achieved numerous technical and compositional innovations in photography. He gained acclaim in London in 1856 for a series of large-scale, technically accomplished seascapes made on the Normandy coastline. This photograph belongs to a series made the following year in the Mediterranean coast city of S\u00e8te, where Le Gray was on assignment to document a new train station. He positioned himself on the jetty that separated the port from the sea to make this photograph of the two-stacked steamship <em>Sa\u00efd</em> leading other vessels at anchor in the harbor. Another version of the same scene, made from the city side of the harbor, was reproduced as an engraving and published in <em>Le Monde illustr\u00e9</em> in May of 1857.</p>\n",
    "dimensions": "Image/paper: 32.1 \u00d7 40.3 cm (12 11/16 \u00d7 15 7/8 in.); Album page: 50.9 \u00d7 64.5 cm (20 1/16 \u00d7 25 7/16 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 40.3,
            "width_in": 15.8662,
            "height_cm": 32.1,
            "height_in": 12.6378,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Image/paper"
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 64.5,
            "width_in": 25.3937,
            "height_cm": 50.9,
            "height_in": 20.0394,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Album page"
        }
    ],
    "medium_display": "Albumen print, from the album \"Vistas del Mar\"",
    "inscriptions": "Signed recto, lower right, on image, in red pencil [?]: \"Gustave Le Gray\"; blind stamped recto, on album page, lower center: \"PHOTOGRAPHIE / GUSTAVE LE GRAY & C / PARIS\"; inscribed recto on album page, lower left, in brown ink: \"[illegible/cut off]\"; printed recto, on paper affixed to album page, lower right, in black ink: \"PORT et VILLE de CETTE_M\u00e9dit [erran\u00e9e/cut off]; unmarked verso",
    "credit_line": "Hugh Edwards Fund",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": "Janis, Eugenia Parry. 1987. \"The Photography of Gustave Le Gray.\" Exh. cat. Art Institute of Chicago/University of Chicago Press. p. 64, pl. 5.",
    "exhibition_history": "Art Institute of Chicago, \"The Photography of Gustave Le Gray,\" September 18\u2013December 6, 1987.\n\nMilwaukee Art Museum, \"Gustave Le Gray in Context,\" January 18\u2013April 14, 2002.\n\nArt Institute of Chicago, \"Regarding Seas and Skies: Photographic Seascapes by Gustave Le Gray, Hiroshi Sugimoto, and DoDo Jin Ming,\" November 1, 2003\u2013February 15, 2004. (David Travis)\n\nArt Institute of Chicago, Gallery 10 Permanent Collection Rotation, November 3, 2012\u2013May 6, 2013.",
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 20,
    "fiscal_year": null,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": true,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": -1,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 21.8036,
    "color": {
        "h": 37,
        "l": 41,
        "s": 26,
        "percentage": 0.0017599994368001804,
        "population": 10
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Photograph",
    "artwork_type_id": 2,
    "department_title": "Photography and Media",
    "department_id": "PC-12",
    "artist_id": 35427,
    "artist_title": "Gustave Le Gray",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        35427
    ],
    "artist_titles": [
        "Gustave Le Gray"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-12"
    ],
    "category_titles": [
        "Photography and Media"
    ],
    "term_titles": [
        "albumen silver print",
        "19th century",
        "photographic process",
        "photography",
        "photograph"
    ],
    "style_id": "TM-13203",
    "style_title": "19th century",
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [
        "TM-13203"
    ],
    "style_titles": [
        "19th century"
    ],
    "classification_id": "TM-420",
    "classification_title": "albumen silver print",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-68",
        "TM-67",
        "TM-240"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-420",
        "TM-68",
        "TM-67",
        "TM-240"
    ],
    "classification_titles": [
        "albumen silver print",
        "photographic process",
        "photography",
        "photograph"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "b60dc477-a703-f0d8-b9b7-fda34c6fb9d9",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1971.577.13"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "The Port and City of S\u00e8te-Mediterranean (Port et Ville de S\u00e8te-Mediterran\u00e9e)"
            ],
            "weight": 187,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:19:12-05:00",
    "updated_at": "2023-04-10T10:36:51-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:17:07-05:00"
}