{
    "id": 130944,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/130944",
    "is_boosted": false,
    "title": "\"La risa del pueblo\": Con su m\u00fasica a otra parte (\"The Laughter of the People\": Take Your Music Somewhere Else)",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAwAFAPMAAIJiV5JrXpJuYphwZJ51ZqN3aKl6aah7bbB+bLWEcsePe8OQfceTgsuUgNSciQAAACH5BAAAAAAALAAAAAADAAUAAAQLcBwVgEkFNUEcWxEAOw==",
        "width": 1451,
        "height": 2250,
        "alt_text": "A work made of lithograph in black on pink wove paper."
    },
    "main_reference_number": "1944.886",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1939,
    "date_end": 1939,
    "date_display": "1939",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Jos\u00e9 Ch\u00e1vez Morado\nMexican, 1909-2002",
    "place_of_origin": "Mexico",
    "description": "<p>This poster takes aim at the profascist press in Mexico, a favorite target of Taller de Gr\u00e1fica Popular criticism during and after the Spanish Civil War (1936\u201339). The Taller feared that the struggle between General Francisco Franco\u2019s fascist forces and the elected Spanish Republican government foreshadowed Mexico\u2019s future, and the group sought to discredit the pro-Franco press in ruthless caricatures, in this case suggesting not only its support for fascism but that it was controlled by foreign interests. A portly <em>gachup\u00edn</em>, a derogatory term for Spanish-born immigrants to Latin America, blows a horn emblazoned with the names of pro-Franco newspapers. The horn\u2019s bell ends in the braying head of the newspaper editor Miguel Ordorica, who is branded a fascist and whose mouth emits only falsehoods.</p>\n<p><strong>Espa\u00f1ol:</strong><br>Este cartel es un ataque en contra de la prensa profascista mexicana, la cual fuera uno de los principales blancos de las cr\u00edticas del Taller de Gr\u00e1fica Popular durante y despu\u00e9s de la Guerra Civil Espa\u00f1ola (1936-39). El Taller tem\u00eda que la lucha entre las fuerzas fascistas del general Franco y el gobierno constitucional de la Rep\u00fablica Espa\u00f1ola fuera un presagio del futuro de M\u00e9xico. Por ello el grupo procur\u00f3 desacreditar a la prensa profranquista a trav\u00e9s de caricaturas despiadadas. En este caso se sugiere no s\u00f3lo el apoyo de la prensa al fascismo sino tambi\u00e9n que ella se encontraba bajo el control de intereses extranjeros. En la imagen un gordo gachup\u00edn (el t\u00e9rmino despectivo para referirse a los inmigrantes espa\u00f1oles a Am\u00e9rica) toca un cuerno inscrito con los nombres de los peri\u00f3dicos profranquistas. El extremo del cuerno termina con la cabeza del editor Miguel Ordorica rebuznando. Tachado de fascista, por su boca s\u00f3lo salen falsedades.</p>\n",
    "dimensions": "67.5 \u00d7 43.8 cm (26 5/8 \u00d7 17 1/4 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 43.8,
            "width_in": 17.2441,
            "height_cm": 67.5,
            "height_in": 26.5749,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Lithograph in black on pink wove paper",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "William McCallin McKee Memorial Endowment",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Basic",
    "internal_department_id": 3,
    "fiscal_year": 1945,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": 1280,
    "copyright_notice": "\u00a9 2018 Artists Rights Society (ARS), New York / SOMAAP, Mexico City",
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 47.0619,
    "color": {
        "h": 23,
        "l": 86,
        "s": 85,
        "percentage": 0.02087491298337903,
        "population": 230
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Print",
    "artwork_type_id": 18,
    "department_title": "Prints and Drawings",
    "department_id": "PC-13",
    "artist_id": 35819,
    "artist_title": "Jos\u00e9 Ch\u00e1vez Morado",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        35819
    ],
    "artist_titles": [
        "Jos\u00e9 Ch\u00e1vez Morado"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-13",
        "PC-829"
    ],
    "category_titles": [
        "Prints and Drawings",
        "Latin American"
    ],
    "term_titles": [
        "lithograph",
        "paper (fiber product)",
        "print",
        "prints and drawing"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-71",
    "classification_title": "lithograph",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-17",
        "TM-4"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-71",
        "TM-17",
        "TM-4"
    ],
    "classification_titles": [
        "lithograph",
        "print",
        "prints and drawing"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": "TM-2982",
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [
        "TM-2982"
    ],
    "material_titles": [
        "paper (fiber product)"
    ],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [
        "Latin American"
    ],
    "image_id": "5eec35ae-50ef-a500-b94e-326d4201d0a3",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1944.886"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "\"La risa del pueblo\": Con su m\u00fasica a otra parte (\"The Laughter of the People\": Take Your Music Somewhere Else)"
            ],
            "weight": 318,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:19:13-05:00",
    "updated_at": "2023-04-10T10:26:13-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:19:14-05:00"
}