{
    "id": 132150,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/132150",
    "is_boosted": false,
    "title": "The Rain of Manna from Biblische Historien K\u00fcnstlich f\u00fcrgemalt, plate five from Woodcuts from Books of the XVI Century",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAwAFAPMAAJiMap6PbLKlhb2vib6vjL6vjsi1j8y3jdHCmdPBm9fIntHEoNjLqeHSrOTXtQAAACH5BAAAAAAALAAAAAADAAUAAAQL8JhUAhFgsIVcUxEAOw==",
        "width": 2104,
        "height": 3000,
        "alt_text": "A work made of woodcut in black on tan laid paper."
    },
    "main_reference_number": "1938.88.5",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1551,
    "date_end": 1551,
    "date_display": "1551, assembled into portfolio 1937",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Sebald Beham (German, 1500-1550)\nassembled by Max Geisberg (Swiss, 1875-1943)",
    "place_of_origin": "Germany",
    "description": null,
    "dimensions": "Image, recto: 5.3 \u00d7 7.1 cm (2 1/8 \u00d7 2 13/16 in.); Image/text, recto: 8.5 \u00d7 7.2 cm (3 3/8 \u00d7 2 7/8 in.); Image, verso: 6.2 \u00d7 7 cm (2 1/2 \u00d7 2 13/16 in.); Image/text, verso: 10.4 \u00d7 7.1 cm (4 1/8 \u00d7 2 13/16 in.); Sheet: 14.3 \u00d7 9.9 cm (5 11/16 \u00d7 3 15/16 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 7.1,
            "width_in": 2.7953,
            "height_cm": 5.3,
            "height_in": 2.0867,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Image, recto"
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 7.2,
            "width_in": 2.8347,
            "height_cm": 8.5,
            "height_in": 3.3465,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Image/text, recto"
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 7,
            "width_in": 2.756,
            "height_cm": 6.2,
            "height_in": 2.441,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Image, verso"
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 7.1,
            "width_in": 2.7953,
            "height_cm": 10.4,
            "height_in": 4.0945,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Image/text, verso"
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 9.9,
            "width_in": 3.8977,
            "height_cm": 14.3,
            "height_in": 5.63,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Sheet"
        }
    ],
    "medium_display": "Woodcut in black on tan laid paper",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Print Sales Miscellaneous Fund",
    "catalogue_display": "<p>Hollstein pp. 166-67</p><p>Pauli 297</p><p>Bartsch 1-73</p>",
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Basic",
    "internal_department_id": 3,
    "fiscal_year": 1938,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": true,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": -1,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 27.8877,
    "color": {
        "h": 39,
        "l": 47,
        "s": 50,
        "percentage": 0.004539685735320532,
        "population": 46
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Print",
    "artwork_type_id": 18,
    "department_title": "Prints and Drawings",
    "department_id": "PC-13",
    "artist_id": 33577,
    "artist_title": "Hans Sebald Beham",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        33577
    ],
    "artist_titles": [
        "Hans Sebald Beham"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-13"
    ],
    "category_titles": [
        "Prints and Drawings"
    ],
    "term_titles": [
        "woodcut",
        "paper (fiber product)",
        "woodcut (process)",
        "print",
        "prints and drawing"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-148",
    "classification_title": "woodcut",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-17",
        "TM-4"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-148",
        "TM-17",
        "TM-4"
    ],
    "classification_titles": [
        "woodcut",
        "print",
        "prints and drawing"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": "TM-2982",
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [
        "TM-2982"
    ],
    "material_titles": [
        "paper (fiber product)"
    ],
    "technique_id": "TM-3862",
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [
        "TM-3862"
    ],
    "technique_titles": [
        "woodcut (process)"
    ],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "4cd6f308-ba3c-092a-862a-7154fa95b0c9",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1938.88.5"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "The Rain of Manna from Biblische Historien K\u00fcnstlich f\u00fcrgemalt, plate five from Woodcuts from Books of the XVI Century"
            ],
            "weight": 117,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:19:13-05:00",
    "updated_at": "2023-04-10T10:22:57-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:19:51-05:00"
}