{
    "id": 136951,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/136951",
    "is_boosted": false,
    "title": "Portrait of Gala with Two Lamb Chops in Equilibrium upon Her Shoulder",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBgAFAPQAAIeEf4eFgJmWj5qXkJuZk6Cdl6GfmKSjna2rpLCuqLCuqbKwqLOxq7WxqbSxqrSyq7m3r7q4sby5sry6sr68tsTCvMfGv8jHwMnHwcrJwsvJwgAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAGAAUAAAUYYIE803URSuRYGXBIS6UJBpRQWDMEBGOFADs=",
        "width": 4378,
        "height": 3396,
        "alt_text": "Drawing in black ink of a wavy-haired woman's smiling face turned toward her own shoulder, upon which rests a pair of lamb chops."
    },
    "main_reference_number": "1995.46",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1934,
    "date_end": 1934,
    "date_display": "1934",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Salvador Dal\u00ed\nSpanish, 1904-1989",
    "place_of_origin": "Spain",
    "description": null,
    "dimensions": "6.8 \u00d7 8.7 \u00d7 1.9 cm (2 11/16 \u00d7 3 7/16 \u00d7 3/4 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 1.9,
            "depth_in": 0.75,
            "width_cm": 8.7,
            "width_in": 3.4375,
            "height_cm": 6.8,
            "height_in": 2.6875,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "India ink on painted olive-wood block",
    "inscriptions": "Signed, l.r.: \"Gala Salvador Dal\u00ed 1934\"",
    "credit_line": "Through prior gift of Mary and Leigh Block",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": "Salvador Dal\u00ed, exh. cat. (Alex Reid & Lefevre Ltd., 1936), cat. 11, as Portrait of Gala with two lamb chops in equilibrium upon her shoulder.\n\nSalvador Dal\u00ed 1920-1980, exh. cat. (Paris: Centre Georges Pompidou, 1980), 196, cat. 135 (ill.), as Portrait de Gala portant deux c\u00f4telettes en \u00e9quilibre sur son \u00e9paule.\n\nDonna De Salvo, and Mary Ann Caws, Staging Surrealism, exh. cat. (Columbus: Wexner Center for the Arts, 1998), 45 (ill.), 79, as Portrait of Gala with Two Lamb Chops in Equilibrium. \n\nDawn Ades and Michael R. Taylor, Dal\u00ed, exh. cat. (Philadelphia: Philadelphia Museum of Modern Art, 2004), 176 (ill.), as Study for \u201cPortrait of Gala with Two Lamb Chops Balanced on her Shoulder.\u201d",
    "exhibition_history": "London, Alex Reid & Lefevre, Salvador Dal\u00ed, June\u2013July 1936, cat. 11, as Portrait of Gala with two lamb chops in equilibrium upon her shoulder.\n\nParis, Centre Georges Pompidou, Mus\u00e9e national d\u2019art moderne, Salvador Dal\u00ed: r\u00e9trospective 1920\u20131980, Dec. 18, 1979\u2013Apr. 21, 1980, cat. 135, as Portrait de Gala portant deux c\u00f4telettes en \u00e9quilibre sur son \u00e9paule.\n\nLondon, The Tate Gallery, Salvador Dal\u00ed, May 14\u2013June 29, 1980, cat. 115, as Portrait of Gala with two lamb chops balanced on her shoulder. \n\nColumbus, OH, Ohio State University, Wexner Center for the Arts, Staging Surrealism: A Succession of Collections 2, Sept. 19, 1997\u2013Jan. 4, 1998, no cat. no., as Portrait of Gala with Two Lamb Chops in Equilibrium.\n\nArt Institute of Chicago, Poetics of Scale: Small-Sized Works from the Collection of Modern and Contemporary Art, June 3\u2013Aug. 17, 2003, no cat.\n\nPhiladelphia Museum of Art, Salvador Dal\u00ed, Feb. 16-May 30, 2005, cat. 103, as Study for \u201cPortrait of Gala with Two Lamb Chops Balanced on her Shoulder,\u201d 1933.\n\nThe Art Institute of Chicago, Salvador Dal\u00ed: The Image Disappears, Feb. 18\u2013June 12, 2023, no cat.",
    "provenance_text": "C\u00e9cile \u00c9luard (1918\u20132016) [Minutes of the Committee on Twentieth Century Painting and Sculpture, Art Institute of Chicago, Feb. 8, 1995; copy in curatorial object file]. Mr. and Mrs. Gilli, Paris, by 1979 [Paris 1979]. Timothy Baum, New York, by June 6, 1994 [letter from Timothy Baum, June 6, 1994; copy in curatorial object file]; sold to the Art Institute of Chicago, Feb. 28, 1995.",
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 246,
    "fiscal_year": 1995,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": 1280,
    "copyright_notice": "\u00a9 Salvador Dal\u00ed, Fundaci\u00f3 Gala-Salvador Dal\u00ed / Artists Rights Society (ARS), New York,\n2018",
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 0,
    "color": {
        "h": 44,
        "l": 51,
        "s": 5,
        "percentage": 0.0012846651073119102,
        "population": 191
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Painting",
    "artwork_type_id": 1,
    "department_title": "Modern Art",
    "department_id": "PC-11",
    "artist_id": 34123,
    "artist_title": "Salvador Dal\u00ed",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        34123
    ],
    "artist_titles": [
        "Salvador Dal\u00ed"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-11"
    ],
    "category_titles": [
        "Modern Art"
    ],
    "term_titles": [
        "painting",
        "Surrealism",
        "modern and contemporary art"
    ],
    "style_id": "TM-7551",
    "style_title": "Surrealism",
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [
        "TM-7551"
    ],
    "style_titles": [
        "Surrealism"
    ],
    "classification_id": "TM-9",
    "classification_title": "painting",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-155"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-9",
        "TM-155"
    ],
    "classification_titles": [
        "painting",
        "modern and contemporary art"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "7936f883-d01b-cace-1edf-e381ad8de07f",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1995.46"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Portrait of Gala with Two Lamb Chops in Equilibrium upon Her Shoulder"
            ],
            "weight": 3485,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2023-06-14T09:58:33-05:00",
    "updated_at": "2023-09-23T23:16:30-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:21:35-05:00"
}