{
    "id": 136958,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/136958",
    "is_boosted": false,
    "title": "Festival in Bretagne",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBgAFAPQAAH+KTo2TXpiYVpiZWIOQb5GZaZOpfaOmeKCkfJCdiYugmpanlZSmnZasmqKmg6+wjbyygLO2jqKmnKalnqevqr65qLi3sry6sMK9qMK9qdq/rtDAkNXFrc/FsgAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAGAAUAAAUYoCMMAVA8CJMQ0KQYBxVxS7NdVodllaSFADs=",
        "width": 4788,
        "height": 3690,
        "alt_text": "A work made of color lithograph on ivory japanese paper."
    },
    "main_reference_number": "1995.49",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1895,
    "date_end": 1896,
    "date_display": "1895\u201396",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "J\u00f3zsef Rippl-R\u00f3nai\nHungarian, 1861-1927",
    "place_of_origin": "Hungary",
    "description": null,
    "dimensions": "Image: 39.6 \u00d7 52.9 cm (15 5/8 \u00d7 20 7/8 in.); Sheet: 43.3 \u00d7 56.4 cm (17 1/16 \u00d7 22 1/4 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 52.9,
            "width_in": 20.8268,
            "height_cm": 39.6,
            "height_in": 15.5906,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Image"
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 56.4,
            "width_in": 22.2048,
            "height_cm": 43.3,
            "height_in": 17.0473,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Sheet"
        }
    ],
    "medium_display": "Color lithograph on ivory Japanese paper",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Gift of the Marjorie Blum-Kovler Collection and the Harry and Maribel G. Blum Foundation",
    "catalogue_display": "<p>Szabadi 17</p><p>Kunsthandel Wolfgang Werner KG/Graphisches Kabinett, Rippl-R\u00f3na\u00ef 23</p><p>Pinacoteca Capitolina, Rippl-R\u00f3na\u00ef 55</p>",
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Basic",
    "internal_department_id": 3,
    "fiscal_year": 1995,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": true,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": -1,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 59.9537,
    "color": {
        "h": 49,
        "l": 49,
        "s": 64,
        "percentage": 0.09669040973703498,
        "population": 529
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Print",
    "artwork_type_id": 18,
    "department_title": "Prints and Drawings",
    "department_id": "PC-13",
    "artist_id": 47452,
    "artist_title": "Jozseph Rippl-R\u00f3na\u00ef",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        47452
    ],
    "artist_titles": [
        "Jozseph Rippl-R\u00f3na\u00ef"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-13"
    ],
    "category_titles": [
        "Prints and Drawings"
    ],
    "term_titles": [
        "lithograph",
        "paper (fiber product)",
        "print",
        "prints and drawing"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-71",
    "classification_title": "lithograph",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-17",
        "TM-4"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-71",
        "TM-17",
        "TM-4"
    ],
    "classification_titles": [
        "lithograph",
        "print",
        "prints and drawing"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": "TM-2982",
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [
        "TM-2982"
    ],
    "material_titles": [
        "paper (fiber product)"
    ],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "30a6a0ba-9f7e-3a75-cc74-94e92eb8d758",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1995.49"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Festival in Bretagne"
            ],
            "weight": 357,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:19:13-05:00",
    "updated_at": "2023-04-10T08:25:41-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:21:35-05:00"
}