{
    "id": 144596,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/144596",
    "is_boosted": false,
    "title": "Theodore Barri\u00e8re",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBAAFAPQAAF5STmBVUGleWm5kXoJ8dYmDfMzIvM3Jvs/Lv9DLv9jVydnWytrXyuPg1OXh1Orm2Orn2ezo2/Tx4/Xx4wAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAEAAUAAAURIJQYzjIIiBIAR1MQTDRJTwgAOw==",
        "width": 2324,
        "height": 3000,
        "alt_text": "A work made of woodburytype, from the periodical \u201cgalerie contemporaine litt\u00e9raire, artistique\u201d (1878), volume 5."
    },
    "main_reference_number": "1961.671",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1853,
    "date_end": 1878,
    "date_display": "c. 1853/73",
    "date_qualifier_title": "Made",
    "date_qualifier_id": 4,
    "artist_display": "Nadar (Gaspard F\u00e9lix Tournachon)\nFrench, 1820\u20131910",
    "place_of_origin": "France",
    "description": null,
    "dimensions": "Image, oval: 14.1 \u00d7 10.1 cm (5 9/16 \u00d7 4 in.); Paper: 19.5 \u00d7 14.8 cm (7 11/16 \u00d7 5 7/8 in.); Mount: 34.1 \u00d7 25.8 cm (13 7/16 \u00d7 10 3/16 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 10.1,
            "width_in": 3.9764,
            "height_cm": 14.1,
            "height_in": 5.5512,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Image, oval"
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 14.8,
            "width_in": 5.8268,
            "height_cm": 19.5,
            "height_in": 7.6772,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Paper"
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 25.8,
            "width_in": 10.1575,
            "height_cm": 34.1,
            "height_in": 13.4252,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Mount"
        }
    ],
    "medium_display": "Woodburytype, from the periodical \u201cGalerie Contemporaine Litt\u00e9raire, Artistique\u201d (1878), volume 5",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Photography Gallery Fund",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Basic",
    "internal_department_id": 20,
    "fiscal_year": null,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": true,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": -1,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 11.9205,
    "color": {
        "h": 40,
        "l": 69,
        "s": 21,
        "percentage": 0.003052822552508548,
        "population": 28
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Photograph",
    "artwork_type_id": 2,
    "department_title": "Photography and Media",
    "department_id": "PC-12",
    "artist_id": 42120,
    "artist_title": "Nadar (Gaspard F\u00e9lix Tournachon)",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        42120
    ],
    "artist_titles": [
        "Nadar (Gaspard F\u00e9lix Tournachon)"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-12",
        "PC-800",
        "PC-809"
    ],
    "category_titles": [
        "Photography and Media",
        "Collected by Hugh Edwards",
        "Etienne Carjat, Nadar (Gaspard Felix Tournachon),"
    ],
    "term_titles": [
        "woodburytype",
        "woodburytype",
        "photographic paper",
        "Collected by Hugh Edwards",
        "19th century",
        "portraits",
        "portraits: male subject",
        "photography",
        "photomechanical process",
        "photography",
        "Paris",
        "Contemporaine Litt\u00e9raire",
        "photograph"
    ],
    "style_id": "TM-13203",
    "style_title": "19th century",
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [
        "TM-13203"
    ],
    "style_titles": [
        "19th century"
    ],
    "classification_id": "TM-535",
    "classification_title": "woodburytype",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-1597",
        "TM-67",
        "TM-240"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-535",
        "TM-1597",
        "TM-67",
        "TM-240"
    ],
    "classification_titles": [
        "woodburytype",
        "photomechanical process",
        "photography",
        "photograph"
    ],
    "subject_id": "TM-13177",
    "alt_subject_ids": [
        "TM-8658",
        "TM-8581",
        "TM-8578",
        "TM-12405",
        "TM-13224"
    ],
    "subject_ids": [
        "TM-13177",
        "TM-8658",
        "TM-8581",
        "TM-8578",
        "TM-12405",
        "TM-13224"
    ],
    "subject_titles": [
        "Collected by Hugh Edwards",
        "portraits",
        "portraits: male subject",
        "photography",
        "Paris",
        "Contemporaine Litt\u00e9raire"
    ],
    "material_id": "TM-3046",
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [
        "TM-3046"
    ],
    "material_titles": [
        "photographic paper"
    ],
    "technique_id": "TM-3936",
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [
        "TM-3936"
    ],
    "technique_titles": [
        "woodburytype"
    ],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "e91d5479-30da-28e9-1e30-4af38e1efae4",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1961.671"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Theodore Barri\u00e8re"
            ],
            "weight": 27,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:19:15-05:00",
    "updated_at": "2023-04-10T08:11:40-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:24:33-05:00"
}