{
    "id": 144613,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/144613",
    "is_boosted": false,
    "title": "Eug\u00e8ne Viollet-Le-Duc (French architect, 1814-1879)",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBAAFAPQAAD4xKkU7N0s9Nks/OEtCPVJGPqWek6afk6mjmaukma6onbOsobSuorexptLMvtXQwuPezuXg0eXh0+bi1AAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAEAAUAAAUR4LMoDiIMRgIURxMQTCRNUAgAOw==",
        "width": 5085,
        "height": 6574,
        "alt_text": "A work made of woodburytype, from the periodical \u201cgalerie contemporaine litt\u00e9raire, artistique\u201d (1878), volume 5."
    },
    "main_reference_number": "1961.769",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1878,
    "date_end": 1878,
    "date_display": "1878",
    "date_qualifier_title": "Made",
    "date_qualifier_id": 4,
    "artist_display": "Nadar (Gaspard F\u00e9lix Tournachon)\nFrench, 1820\u20131910",
    "place_of_origin": "France",
    "description": null,
    "dimensions": "Image/paper: 23.1 \u00d7 18 cm (9 1/8 \u00d7 7 1/8 in.); Mount: 34.3 \u00d7 36 cm (13 9/16 \u00d7 14 3/16 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 18,
            "width_in": 7.0867,
            "height_cm": 23.1,
            "height_in": 9.0945,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Image/paper"
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 36,
            "width_in": 14.1733,
            "height_cm": 34.3,
            "height_in": 13.504,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Mount"
        }
    ],
    "medium_display": "Woodburytype, from the periodical \u201cGalerie Contemporaine Litt\u00e9raire, Artistique\u201d (1878), volume 5",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Photography Gallery Fund",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Basic",
    "internal_department_id": 20,
    "fiscal_year": null,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": true,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": -1,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 11.3872,
    "color": {
        "h": 42,
        "l": 66,
        "s": 12,
        "percentage": 0.09707575609172137,
        "population": 892
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Photograph",
    "artwork_type_id": 2,
    "department_title": "Photography and Media",
    "department_id": "PC-12",
    "artist_id": 42120,
    "artist_title": "Nadar (Gaspard F\u00e9lix Tournachon)",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        42120
    ],
    "artist_titles": [
        "Nadar (Gaspard F\u00e9lix Tournachon)"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-12",
        "PC-800",
        "PC-809"
    ],
    "category_titles": [
        "Photography and Media",
        "Collected by Hugh Edwards",
        "Etienne Carjat, Nadar (Gaspard Felix Tournachon),"
    ],
    "term_titles": [
        "woodburytype",
        "woodburytype",
        "photographic paper",
        "Collected by Hugh Edwards",
        "19th century",
        "photomechanical process",
        "photography",
        "Paris",
        "Contemporaine Litt\u00e9raire",
        "photograph"
    ],
    "style_id": "TM-13203",
    "style_title": "19th century",
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [
        "TM-13203"
    ],
    "style_titles": [
        "19th century"
    ],
    "classification_id": "TM-535",
    "classification_title": "woodburytype",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-1597",
        "TM-67",
        "TM-240"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-535",
        "TM-1597",
        "TM-67",
        "TM-240"
    ],
    "classification_titles": [
        "woodburytype",
        "photomechanical process",
        "photography",
        "photograph"
    ],
    "subject_id": "TM-13177",
    "alt_subject_ids": [
        "TM-12405",
        "TM-13224"
    ],
    "subject_ids": [
        "TM-13177",
        "TM-12405",
        "TM-13224"
    ],
    "subject_titles": [
        "Collected by Hugh Edwards",
        "Paris",
        "Contemporaine Litt\u00e9raire"
    ],
    "material_id": "TM-3046",
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [
        "TM-3046"
    ],
    "material_titles": [
        "photographic paper"
    ],
    "technique_id": "TM-3936",
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [
        "TM-3936"
    ],
    "technique_titles": [
        "woodburytype"
    ],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "c6d586fc-9cc8-ac8a-2e5b-d213111a9ee1",
    "alt_image_ids": [
        "1d680f48-0f7c-e9b4-9ce5-18d31f62a448",
        "7a6c195d-f058-47ab-3f1e-0132572b85a7"
    ],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1961.769"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Eug\u00e8ne Viollet-Le-Duc (French architect, 1814-1879)"
            ],
            "weight": 86,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:19:15-05:00",
    "updated_at": "2023-04-10T08:11:35-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:24:34-05:00"
}