{
    "id": 146780,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/146780",
    "is_boosted": false,
    "title": "Victory!",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBAAFAPQAAHI8Nn49OXdGPHVhTHdlT6xRS8FvYKWJZ7WJaLiLa7SVcbqXcrSZc8mFas2JcdGPcsujfc6ng86qhNOpgQAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAEAAUAAAUR4OMYzVIERwIICEMMyhRJUAgAOw==",
        "width": 1673,
        "height": 2250,
        "alt_text": "A work made of linocut and letterpress in red and black on tan wove paper."
    },
    "main_reference_number": "1948.72",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1945,
    "date_end": 1945,
    "date_display": "1945",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "\u00c1ngel Bracho\nMexican, 1911-2005",
    "place_of_origin": "Mexico",
    "description": "<p>This 1945 poster, which is typical of Bracho\u2019s dense compositional style, celebrates the Allied victory over Nazi Germany; the caption expresses the Taller de Gr\u00e1fica Popular\u2019s solidarity with \u201call workers and progressives in Mexico and the world,\u201d in a step toward the \u201ctotal destruction of fascism.\u201d In Bracho\u2019s hallucinatory image, an Allied bayonet gives the coup de grace to a grotesque caricature of Hitler emblazoned on an Axis helmet. The helmet surmounts a junk heap of history\u2014piled with Nazi and Italian fascist regalia and symbols, as well as weapons of war\u2014about to be engulfed in cleansing flames. Above fly the flags of the Allied forces, dominated by the shining star of the Soviet Red Army. Posters such as this were designed in the Taller de Gr\u00e1fica Popular workshop but printed commercially for distribution throughout Mexico.</p>\n<p><strong>Espa\u00f1ol:</strong><br>Este cartel de 1945, t\u00edpico del denso estilo de composici\u00f3n de Bracho, celebra la victoria aliada sobre la Alemania nazi. El texto manifiesta la solidaridad del Taller de Gr\u00e1fica Popular con \u201ctodos los trabajadores y hombres progresistas de M\u00e9xico y del Mundo [en un esfuerzo hacia] la destrucci\u00f3n total del fascismo&quot;. En la alucinante imagen de Bracho, una bayoneta aliada da el toque de gracia a la grotesca caricatura de Hitler estampada sobre un casco del Eje. El casco aparece encima de un mont\u00f3n de desechos hist\u00f3ricos, apilado junto con s\u00edmbolos fascistas nazis e italianos y armas de guerra, y a punto de ser consumido por la llamas purificadoras. Por encima ondean las banderas de las fuerzas aliadas, dominadas por la brillante estrella del Ejercito Rojo sovi\u00e9tico. Carteles como \u00e9ste fueron dise\u00f1ados por el Taller de Gr\u00e1fica Popular e impresos comercialmente para su distribuci\u00f3n en el pa\u00eds.</p>\n",
    "dimensions": "80.3 \u00d7 60 cm (31 5/8 \u00d7 23 5/8 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 60,
            "width_in": 23.6221,
            "height_cm": 80.3,
            "height_in": 31.6142,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Linocut and letterpress in red and black on tan wove paper",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Print and Drawing Club Fund",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Basic",
    "internal_department_id": 3,
    "fiscal_year": null,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": false,
    "max_zoom_window_size": 843,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 64.7378,
    "color": {
        "h": 353,
        "l": 48,
        "s": 65,
        "percentage": 0.10471127513436726,
        "population": 1001
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Print",
    "artwork_type_id": 18,
    "department_title": "Prints and Drawings",
    "department_id": "PC-13",
    "artist_id": 33729,
    "artist_title": "\u00c1ngel Bracho",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        33729
    ],
    "artist_titles": [
        "\u00c1ngel Bracho"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-13",
        "PC-829"
    ],
    "category_titles": [
        "Prints and Drawings",
        "Latin American"
    ],
    "term_titles": [
        "poster",
        "propaganda",
        "paper (fiber product)",
        "print",
        "prints and drawing",
        "linocut"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-220",
    "classification_title": "poster",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-17",
        "TM-4",
        "TM-223"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-220",
        "TM-17",
        "TM-4",
        "TM-223"
    ],
    "classification_titles": [
        "poster",
        "print",
        "prints and drawing",
        "linocut"
    ],
    "subject_id": "TM-8731",
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [
        "TM-8731"
    ],
    "subject_titles": [
        "propaganda"
    ],
    "material_id": "TM-2982",
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [
        "TM-2982"
    ],
    "material_titles": [
        "paper (fiber product)"
    ],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [
        "Latin American"
    ],
    "image_id": "541135f3-d8eb-0ff3-669c-e83eeec7e380",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1948.72"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Victory!"
            ],
            "weight": 204,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:19:16-05:00",
    "updated_at": "2023-04-10T08:07:44-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:25:41-05:00"
}