{
    "id": 147225,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/147225",
    "is_boosted": false,
    "title": "The Presence of Things in Time (Die Pr\u00e4senz der Dinge in der Zeit)",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAQAFAPIAAL6+vsHBv8TDw8nJx8vLyQAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAABAAUAAAMEKEEDCQA7",
        "width": 620,
        "height": 3000,
        "alt_text": "A work made of gelatin silver prints (6)."
    },
    "main_reference_number": "1997.288.1-6",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1984,
    "date_end": 1984,
    "date_display": "1984",
    "date_qualifier_title": "Made",
    "date_qualifier_id": 4,
    "artist_display": "Dieter Appelt\nGerman, born 1935",
    "place_of_origin": "Germany",
    "description": null,
    "dimensions": "9.2 \u00d7 12.1 cm (first image); 10.4 \u00d7 13.2 cm (first paper/mount); 9.2 \u00d7 12.1 cm (second image); 10.4 \u00d7 13.4 cm (second paper/mount); 9.2 \u00d7 12.1 cm (third image); 10.5 \u00d7 13.4 cm (third paper/mount); 9.4 \u00d7 12.2 cm (fourth image); 10.5 \u00d7 13.4 cm (fourth paper/mount); 9.6 \u00d7 12.3 cm (fifth image); 10.9 \u00d7 13.7 cm (fifth paper/mount); 9.3 \u00d7 12.1 cm (si\u00d7th image); 10.8 \u00d7 13.4 cm (si\u00d7th paper/mount)",
    "dimensions_detail": [],
    "medium_display": "Gelatin silver prints (6)",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Gift of Dieter and Hanna Appelt",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Basic",
    "internal_department_id": 20,
    "fiscal_year": 1997,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": false,
    "max_zoom_window_size": 843,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 3.6978,
    "color": {
        "h": 191,
        "l": 37,
        "s": 63,
        "percentage": 0.000378061168552174,
        "population": 13
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Photograph",
    "artwork_type_id": 2,
    "department_title": "Photography and Media",
    "department_id": "PC-12",
    "artist_id": 48689,
    "artist_title": "Dieter Appelt",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        48689
    ],
    "artist_titles": [
        "Dieter Appelt"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-53",
        "PC-12"
    ],
    "category_titles": [
        "Figure",
        "Photography and Media"
    ],
    "term_titles": [
        "gelatin silver (developing-out-paper) pr",
        "conceptual",
        "black-and-white photography",
        "photography",
        "photographic process",
        "photography",
        "photograph",
        "photographic processes",
        "photographic techniques",
        "photography"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-213",
    "classification_title": "gelatin silver (developing-out-paper) pr",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-68",
        "TM-67",
        "TM-240"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-213",
        "TM-68",
        "TM-67",
        "TM-240"
    ],
    "classification_titles": [
        "gelatin silver (developing-out-paper) pr",
        "photographic process",
        "photography",
        "photograph"
    ],
    "subject_id": "TM-8583",
    "alt_subject_ids": [
        "TM-8578"
    ],
    "subject_ids": [
        "TM-8583",
        "TM-8578"
    ],
    "subject_titles": [
        "conceptual",
        "photography"
    ],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": "TM-12089",
    "alt_technique_ids": [
        "TM-3937",
        "TM-3977",
        "TM-3978"
    ],
    "technique_ids": [
        "TM-12089",
        "TM-3937",
        "TM-3977",
        "TM-3978"
    ],
    "technique_titles": [
        "black-and-white photography",
        "photographic processes",
        "photographic techniques",
        "photography"
    ],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "07780e64-2125-1e4b-bed4-a025bea06835",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1997.288.1-6"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "The Presence of Things in Time (Die Pr\u00e4senz der Dinge in der Zeit)"
            ],
            "weight": 172,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2021-05-03T18:46:32-05:00",
    "updated_at": "2023-04-10T15:21:38-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:25:59-05:00"
}