{
    "id": 148634,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/148634",
    "is_boosted": false,
    "title": "Figure (recto and verso), from Seconde livre de figures d\u2019Academies grav\u00e9es en Partie par les Professeurs de l\u2019 Acad\u00e9mie Royale",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhCAAFAPUAAIN/cIiEdIqHeJeUhqejlbSunr24qMG6qsK8q8S9rcvDsczEss3Ju9HMvs/Nwd7Zx9rWyN7ayuXdzePf0eTf0efi0ubj0ufk1uni0ejj0+nl0+nl1erm1+zm1+ro2u3o2ezp2e3q2uvq3O7t3/Pw4fXy4wAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAIAAUAAAYlQAllUolAGooOxxO6OAiHD2hEggwCiM9GVGIIAAlMxqJ5GAqLIAA7",
        "width": 3000,
        "height": 1973,
        "alt_text": "A work made of etching (recto and verso) on ivory laid paper."
    },
    "main_reference_number": "2013.662",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1745,
    "date_end": 1745,
    "date_display": "published 1745",
    "date_qualifier_title": "Published",
    "date_qualifier_id": 10,
    "artist_display": "Jean-Baptiste Perronneau (French, 1715-1783); after Carle van Loo (French, 1705-1765)\nPierre Charles Tr\u00e9moli\u00e8res (French, 1703-1739)\nprinted by Gabriel Huquier (French, 1695-1772)\npublished by Jombert P\u00e8re (French, 18th century)",
    "place_of_origin": "France",
    "description": null,
    "dimensions": "Recto plate: 18.6 \u00d7 27.7 cm (7 3/8 \u00d7 10 15/16 in.); Verso plate: 19 \u00d7 28.3 cm (7 1/2 \u00d7 11 3/16 in.); Sheet: 23.3 \u00d7 30.5 cm (9 3/16 \u00d7 12 1/16 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 27.7,
            "width_in": 10.9056,
            "height_cm": 18.6,
            "height_in": 7.3229,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Recto plate"
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 28.3,
            "width_in": 11.1418,
            "height_cm": 19,
            "height_in": 7.4804,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Verso plate"
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 30.5,
            "width_in": 12.0079,
            "height_cm": 23.3,
            "height_in": 9.1733,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Sheet"
        }
    ],
    "medium_display": "Etching (recto and verso) on ivory laid paper",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Gift of Dorothy Braude Edinburg to the Harry B. and Bessie K. Braude Memorial Collection",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Basic",
    "internal_department_id": 3,
    "fiscal_year": 2013,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": true,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": -1,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 13.8887,
    "color": {
        "h": 42,
        "l": 48,
        "s": 11,
        "percentage": 0.0291206838221754,
        "population": 136
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Print",
    "artwork_type_id": 18,
    "department_title": "Prints and Drawings",
    "department_id": "PC-13",
    "artist_id": 20347,
    "artist_title": "Jean-Baptiste Perronneau",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        20347
    ],
    "artist_titles": [
        "Jean-Baptiste Perronneau"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-13"
    ],
    "category_titles": [
        "Prints and Drawings"
    ],
    "term_titles": [
        "etching",
        "etching",
        "paper (fiber product)",
        "printing",
        "print",
        "prints and drawing"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-18",
    "classification_title": "etching",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-17",
        "TM-4"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-18",
        "TM-17",
        "TM-4"
    ],
    "classification_titles": [
        "etching",
        "print",
        "prints and drawing"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": "TM-2982",
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [
        "TM-2982"
    ],
    "material_titles": [
        "paper (fiber product)"
    ],
    "technique_id": "TM-3874",
    "alt_technique_ids": [
        "TM-3861"
    ],
    "technique_ids": [
        "TM-3874",
        "TM-3861"
    ],
    "technique_titles": [
        "etching",
        "printing"
    ],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "5ee05011-051c-6eda-e6fd-55d2b3d6d539",
    "alt_image_ids": [
        "3f36c1b6-ae56-ef81-368d-33ae74017fa6"
    ],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "2013.662"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Figure (recto and verso), from Seconde livre de figures d\u2019Academies grav\u00e9es en Partie par les Professeurs de l\u2019 Acad\u00e9mie Royale"
            ],
            "weight": 36,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:19:16-05:00",
    "updated_at": "2023-04-10T08:02:57-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:26:43-05:00"
}