{
    "id": 149867,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/149867",
    "is_boosted": false,
    "title": "Jean Paul Marat, Paris Deputy to the National Convention, from Tableaux historiques de la R\u00e9volution Fran\u00e7aise",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAwAFAPMAAHVyaMrJws7NxtDPyNLQytPSzNra1OPh3ubk3+bm4ujo4/Py7/f39AAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAADAAUAAAQLcAgSQDDFJKbOQhEAOw==",
        "width": 1945,
        "height": 3000,
        "alt_text": "A work made of aquatint and etching, with engraving, on ivory wove paper."
    },
    "main_reference_number": "2013.601",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1798,
    "date_end": 1804,
    "date_display": "1798\u20131804",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Charles Fran\u00e7ois Gabriel Levachez, and Son (French, 18th and 19th century)\nJean Duplessi-Bertaux (French, 1747-1819)",
    "place_of_origin": "France",
    "description": null,
    "dimensions": "Image: 36.3 \u00d7 22.4 cm (14 5/16 \u00d7 8 7/8 in.); Plate: 43.5 \u00d7 28.3 cm (17 3/16 \u00d7 11 3/16 in.); Sheet: 50.2 \u00d7 31.6 cm (19 13/16 \u00d7 12 1/2 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 22.4,
            "width_in": 8.8189,
            "height_cm": 36.3,
            "height_in": 14.2914,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Image"
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 28.3,
            "width_in": 11.1418,
            "height_cm": 43.5,
            "height_in": 17.126,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Plate"
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 31.6,
            "width_in": 12.441,
            "height_cm": 50.2,
            "height_in": 19.7638,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Sheet"
        }
    ],
    "medium_display": "Aquatint and etching, with engraving, on ivory wove paper",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Gift of Dorothy Braude Edinburg to the Harry B. and Bessie K. Braude Memorial Collection",
    "catalogue_display": "<p>Fonds Fran\u00e7ais 444 under Duplessi-Bertaux</p><p>Fonds Fran\u00e7ais 11 under Levachez</p>",
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Basic",
    "internal_department_id": 3,
    "fiscal_year": 2013,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": true,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": -1,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 7.7342,
    "color": {
        "h": 51,
        "l": 56,
        "s": 5,
        "percentage": 0.02226480518295465,
        "population": 244
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Print",
    "artwork_type_id": 18,
    "department_title": "Prints and Drawings",
    "department_id": "PC-13",
    "artist_id": 47633,
    "artist_title": "Levachez, p\u00e8re et fils",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        47633
    ],
    "artist_titles": [
        "Levachez, p\u00e8re et fils"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-13"
    ],
    "category_titles": [
        "Prints and Drawings"
    ],
    "term_titles": [
        "etching",
        "etching",
        "paper (fiber product)",
        "printing",
        "print",
        "prints and drawing"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-18",
    "classification_title": "etching",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-17",
        "TM-4"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-18",
        "TM-17",
        "TM-4"
    ],
    "classification_titles": [
        "etching",
        "print",
        "prints and drawing"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": "TM-2982",
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [
        "TM-2982"
    ],
    "material_titles": [
        "paper (fiber product)"
    ],
    "technique_id": "TM-3874",
    "alt_technique_ids": [
        "TM-3861"
    ],
    "technique_ids": [
        "TM-3874",
        "TM-3861"
    ],
    "technique_titles": [
        "etching",
        "printing"
    ],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "2f8158d3-1259-9365-e8dc-38799ae2abba",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "2013.601"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Jean Paul Marat, Paris Deputy to the National Convention, from Tableaux historiques de la R\u00e9volution Fran\u00e7aise"
            ],
            "weight": 36,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:19:16-05:00",
    "updated_at": "2023-04-10T07:59:58-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:27:18-05:00"
}