{
    "id": 154272,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/154272",
    "is_boosted": false,
    "title": "Palais Du Cirque \u00e0 Chichen-Itza, Int\u00e9rieur d'une salle",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhCAAFAPUAAC0lIjYuLD84M0Q9NUg/NEM8OEhAN1hOPlRMQVZOQlJMRV5WR2BYSGRaS2ZdTWlhT2xlV29nVnZtWXtxVXpxWYN5X4h8XoN5YIqAZIuBZYuBZoqAaIuCaY6EbJCHa5aLaZSLbpuPa6+je62jf7ClfbmthryyisS4jgAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAIAAUAAAYlwA6nUaEkEIqNRyMKWQ4GCchEOpUIgwjmM8mMAAKI47FgXAKFIAA7",
        "width": 3716,
        "height": 2420,
        "alt_text": "A work made of albumen silver print."
    },
    "main_reference_number": "2000.24",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1859,
    "date_end": 1859,
    "date_display": "1859",
    "date_qualifier_title": "Made",
    "date_qualifier_id": 4,
    "artist_display": "D\u00e9sir\u00e9 Charnay\nFrench, 1828\u20131915",
    "place_of_origin": "France",
    "description": null,
    "dimensions": "Image/paper: 26 \u00d7 40.2 cm (10 1/4 \u00d7 15 7/8 in.); Mount: 54.1 \u00d7 70.1 cm (21 5/16 \u00d7 27 5/8 in.)",
    "dimensions_detail": null,
    "medium_display": "Albumen silver print",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "The Mary and Leigh Block Endowment Fund",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Basic",
    "internal_department_id": 20,
    "fiscal_year": 2000,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": true,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": -1,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 26.3985,
    "color": {
        "h": 48,
        "l": 39,
        "s": 37,
        "percentage": 0.007778620461661124,
        "population": 36
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Photograph",
    "artwork_type_id": 2,
    "department_title": "Photography and Media",
    "department_id": "PC-12",
    "artist_id": 87615,
    "artist_title": "D\u00e9sir\u00e9 Charnay",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        87615
    ],
    "artist_titles": [
        "D\u00e9sir\u00e9 Charnay"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-12"
    ],
    "category_titles": [
        "Photography and Media"
    ],
    "term_titles": [
        "albumen silver print",
        "writing",
        "19th century",
        "photography",
        "travel",
        "photographic process",
        "photography",
        "photograph"
    ],
    "style_id": "TM-13203",
    "style_title": "19th century",
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [
        "TM-13203"
    ],
    "style_titles": [
        "19th century"
    ],
    "classification_id": "TM-420",
    "classification_title": "albumen silver print",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-68",
        "TM-67",
        "TM-240"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-420",
        "TM-68",
        "TM-67",
        "TM-240"
    ],
    "classification_titles": [
        "albumen silver print",
        "photographic process",
        "photography",
        "photograph"
    ],
    "subject_id": "TM-8632",
    "alt_subject_ids": [
        "TM-8578",
        "TM-9201"
    ],
    "subject_ids": [
        "TM-8632",
        "TM-8578",
        "TM-9201"
    ],
    "subject_titles": [
        "writing",
        "photography",
        "travel"
    ],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "029e67f4-06ce-9c8e-3777-f3846242eaf6",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "2000.24"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Palais Du Cirque \u00e0 Chichen-Itza, Int\u00e9rieur d'une salle"
            ],
            "weight": 1,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:19:17-05:00",
    "updated_at": "2022-10-02T04:16:13-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:29:29-05:00"
}