{
    "id": 159823,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/159823",
    "is_boosted": false,
    "title": "United States, from the Mexican Series",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBgAFAPQAAH99cIJ9cJN/cY+IdYyIe4+Me5SJeJCMf5GQeYONh4iMhZiVhpubjZSWkZWXkaCZj6ShkKCkmaCknomXobWwpLGzq9Oui9GykNi0kdm2k9i1lN26l9vf4/z58wAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAGAAUAAAUYYEctA6JwB1MkwQQYRCRUkNNIj5ZtmHWFADs=",
        "width": 4949,
        "height": 3296,
        "alt_text": "A work made of sixteen digital color photographs and printed map."
    },
    "main_reference_number": "2002.78.1-17",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1997,
    "date_end": 1999,
    "date_display": "1997/99",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Ros\u00e2ngela Renn\u00f3\nBrazilian, born 1962",
    "place_of_origin": "Brazil",
    "description": "<p>Ros\u00e2ngela Renn\u00f3 originally designed <em>United States (Mexican Series)</em> as a public art project of mural-size photographs installed in storefronts in San Diego and Tijuana. Working with Eduardo Zepeda, a photographer who specializes in wedding portraits\u201a Renn\u00f3 documented people from the sixteen Mexican states who had migrated to Tijuana presumably to cross into the United States. (The title challenges expectations by referring to the \u201cunited states\u201d of the Mexican federation, not to its northern neighbor.) The subjects were photographed in their places of work, and the map of Mexico identifies each subject\u2019s point of origin. The portraits convey the nature of experience along one of the most heavily policed and trafficked borders in the world.</p>\n",
    "dimensions": "Each: 71.1 \u00d7 55.9 cm (28 \u00d7 22 1/16 in.); 71.2 \u00d7 55.9 cm (28 \u00d7 22 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 55.9,
            "width_in": 22.0079,
            "height_cm": 71.1,
            "height_in": 27.9922,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Each"
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 55.9,
            "width_in": 22,
            "height_cm": 71.2,
            "height_in": 28,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Sixteen digital color photographs and printed map",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Gift of Society for Contemporary Art through the Matching Grant Initiative",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": "Matthew S. Witkovsky et al., \"The Art Institute of Chicago Field Guide to Photography and Media,\" eds. Antawan I. Byrd, Elizabeth Siegel, and Carl Fuldner, pl. 394, p. 400 (Chicago: Art Institute of Chicago, 2023).",
    "exhibition_history": "Art Institute of Chicago, \"The Human Environment,\" August 18, 2021-September 28, 2021. (Gallery 1, Carl Fuldner)",
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 246,
    "fiscal_year": 2002,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": false,
    "max_zoom_window_size": 843,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 55.5877,
    "color": {
        "h": 190,
        "l": 61,
        "s": 67,
        "percentage": 0.001554025703585137,
        "population": 9
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Photograph",
    "artwork_type_id": 2,
    "department_title": "Contemporary Art",
    "department_id": "PC-8",
    "artist_id": 98597,
    "artist_title": "Ros\u00e2ngela Renn\u00f3",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        98597
    ],
    "artist_titles": [
        "Ros\u00e2ngela Renn\u00f3"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-8",
        "PC-829",
        "PC-825"
    ],
    "category_titles": [
        "Contemporary Art",
        "Latin American",
        "Women artists"
    ],
    "term_titles": [
        "photograph",
        "photography"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-240",
    "classification_title": "photograph",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-67"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-240",
        "TM-67"
    ],
    "classification_titles": [
        "photograph",
        "photography"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [
        "Latin American",
        "Women artists"
    ],
    "image_id": "2cf49d1b-3dad-8dd3-abc7-59317978462e",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "2002.78.1-17"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "United States, from the Mexican Series"
            ],
            "weight": 273,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2023-08-16T11:34:08-05:00",
    "updated_at": "2023-08-16T11:35:53-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:32:30-05:00"
}