{
    "id": 16261,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/16261",
    "is_boosted": false,
    "title": "Lamentation over the Body of Christ",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBgAFAPQAAA8bJkA2Jk04L0Y+NWc9L3k3JX87K0dEI0ZBNVBROltUPmdJMHxKOnhMPmZSOmNQP3BTOkpLSlxXSWxYRG9fR2NcTGxfT3ZmTX9vVmV0dIxNNmt7gG+BiXmLkQAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAGAAUAAAUY4MZ1WVI1QqQcTwEhQDAZBCYNi8ZYF+WEADs=",
        "width": 2598,
        "height": 2250,
        "alt_text": "A work made of oil on panel."
    },
    "main_reference_number": "1933.1040",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1490,
    "date_end": 1510,
    "date_display": "c. 1500",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Gerard David\nNetherlandish, c. 1460\u20131523",
    "place_of_origin": "Netherlands",
    "description": "<p>In this painting, the Virgin Mary, Saint John the Evangelist, and Saint Mary Magdalene grieve over the body of Christ while displaying it to the viewer. Although Gerard David and earlier Netherlandish painters often treated the Lamentation as a private devotional subject, this panel was part of a large altarpiece devoted to Saint Anne, the mother of the Virgin. It was made in Gerard David\u2019s Bruges workshop for export to Spain. <em>Lamentation over the Body of Christ</em> formed the center of a row of narrative scenes supporting the superstructure of the altarpiece following Spanish convention.   Parts of the altarpiece are now divided between museums in Washington, D.C.; Toledo, Ohio; and Edinburgh, Scotland. In the years around 1500, Gerard David was the leading painter working in Bruges, a Flemish city with a distinguished history as a center of trade and artistic production.</p>\n",
    "dimensions": "55.1 \u00d7 62.8 cm (21 1/2 \u00d7 24 1/2 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 62.8,
            "width_in": 24.5,
            "height_cm": 55.1,
            "height_in": 21.5,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Oil on panel",
    "inscriptions": "Inscribed: REGHE (on the Magdalene\u2019s ointment jar)",
    "credit_line": "Mr. and Mrs. Martin A. Ryerson Collection",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": "P. Piferrer, Recuerdos y bellezas de Espa\u00f1a: Mallorca, vol. 5, Barcelona, 1842, p. 332, no. 124. \n\nJoaquin Mar\u00eda Bover, Noticia hist\u00f3rico-art\u00edstica de los museos del eminent\u00edsimo se\u00f1or cardenal Despuig existentes en Mallorca, Palma, 1845, p. 192, no. 197.\n\nKarl Justi, \u201cAltflandrische Bilder in Spanien und Portugal,\u201d Zeitschrift f\u00fcr bildende Kunst 21 (1886), pp. 137\u201338. \n\nLa Chronique des arts et de la curiosit\u00e9, no. 12 (1903), p. 100. \n\nCamille Benoit, \u201cLa Peinture n\u00e9erlandaise primitive au Louvre et autour du Louvre,\u201d \n\nLa Chronique des arts et de la curiosit\u00e9, no. 13 (1903), pp. 105\u201306. \n\nEberhard, Freiherr von Bodenhausen, Gerard David und seine Schule, Munich, 1905, p. 168, under no. 31. \n\nEberhard, Freiherr von Bodenhausen and Wilhelm R. Valentiner, \u201cZum Werk Gerard Davids,\u201d Zeitschrift f\u00fcr bildende Kunst, n.s., 22 (1911), p. 184 (ill.). \n\nG. Howe, \u201cDie Galerie Marczell v. Nemes in der Stadtischen Kunsthalle zu D\u00fcsseldorf,\u201d Die Kunst 25 (1912), p. 553. \n\nGeorg Biermann, \u201cDie Sammlung Marczell von Nemes,\u201d Der Cicerone 5 (1913), p. 370. \n\nLa Chronique des arts et de la curiosit\u00e9, no. 24 (1913), p. 370. \n\n\u00c9mile Dacier, \u201cLa Collection Marczell de Nemes,\u201d La Revue de l\u2019art ancien et moderne 33 (1913), p. 458. \n\nJ. Mesnil, \u201cCollection Marczell de Nem\u00e8s: Galerie Manzi-Joyant,\u201d L\u2019Art flamand et hollandais 20 (1913), p. 26. \n\nGabriel Mourey, \u201cLa Collection Marczell de Nemes,\u201d Les Arts, no. 12 (June 1913), p. 18. \n\n\u201cNemes Collection Sale,\u201d Art News 11, 28 (1913), p. 7. \n\nF[riedrich] W[inkler], in Ulrich Thieme and Felix Becker, Allgemeines Lexikon der bildenden K\u00fcnstler von der Antike bis zur Gegenwart, vol. 8,  Leipzig, 1913, p. 454. \n\nThe Art Institute of Chicago, General Catalogue of Paintings, Sculpture, and Other Objects in the Museum, 1914, p. 209, no. 2101. \n\n\u201cLoan Collections,\u201d Bulletin of the Art Institute of Chicago 7 (1914), pp. 37\u201338 (ill.). \n\nThe Art Institute of Chicago, Handbook of Sculpture, Architecture, Paintings, and Drawings, vol. 2, August 1920, p. 61. \n\nMartin Conway, The Van Eycks and Their Followers, London, 1921, p. 286. \n\nThe Art Institute of Chicago, Handbook of Sculpture, Architecture, and Paintings, May 1922, p. 70. \n\nThe Art Institute of Chicago, A Guide to the Paintings in the Permanent Collection, 1925, p. 159, no. 2017. \n\nRose Mary Fischkin, \u201cMartin A. Ryerson Collection of Paintings and Sculpture, XIII to XVII Century, Loaned to The Art Institute of Chicago,\u201d unpub. MS, 1926, Ryerson Library, The Art Institute of Chicago, pp. 84\u201385. \n\nMax J. Friedl\u00e4nder, Die altniederl\u00e4ndische Malerei, vol. 6, Berlin, 1928, p. 150, no.\n195; rev. English ed., Early Netherlandish Painting, vol. 6, pt. 2, Brussels and Leiden, 1971, pp. 105, 132, no. 195, pl. 202.\n\n\nThe Art Institute of Chicago, A Guide to the Paintings in the Permanent Collection, 1932, p. 180, no. 430.13. \n\nLudwig Baldass, \u201cGerard David als Landschaftsmaler,\u201d Jahrbuch der kunsthistorischen Sammlungen in Wien, n.s., 10 (1936), pp. 89\u201390. \n\nThe Art Institute of Chicago, Paintings in The Art Institute of Chicago: A Catalogue of the Picture Collection, 1961, pp. 115, 146 (ill.).\n\nFriedrich Winkler, Das Werk des Hugo van der Goes, Berlin, 1964, p. 107. \n\nFrederick A. Sweet, \u201cGreat Chicago Collectors,\u201d Apollo 84 (1966), p. 198. \n\nJohn Maxon, The Art Institute of Chicago, London, 1970, pp. 35\u201336, 279 (ill.).\n\nElisa Bermejo, \u201cUn nuevo \u2018Descendimento\u2019 de Gerard David,\u201d in Actas del XXIII Congreso internacional de historia del arte: Espa\u00f1a entre el Mediterraneo y el Atlantico, Granada, 1973, vol. 1, Granada, 1976, p. 309. \n\nMarigene H. Butler, \u201cA Technical Investigation of the Materials and Technique Used in Two Flemish Paintings,\u201d Art Institute of Chicago Museum Studies 8 (1976), pp. 59\u201365, 69\u201371, figs. 4\u20135. \n\nJames David Farmer, \u201cGerard David\u2019s Lamentation and an Anonymous Saint Jerome,\u201d Art Institute of Chicago Museum Studies 8 (1976), pp. 39\u201358, figs. 1, 8, 9. \n\nToledo Museum of Art, European Paintings, Toledo, 1976, p.  48. \n\nMartin Wyld, Ashok Roy, and Alistair Smith, \u201cGerard David\u2019s \u2018The Virgin and Child with Saints and a Donor,\u2019\u201d National Gallery Technical Bulletin 3 (1979), p. 62. \n\nJohn D. Morse, Old Master Paintings in North America, New York, 1979, pp. 79, 91 (ill.). \n\nEdwin James Mundy III, \u201cGerard David Studies,\u201d Ph.D. diss., Princeton University, 1980, p. 38.\n\nJohn Hand, in John Hand and Martha Wolff, Early Netherlandish Painting, Collections of the National Gallery of Art Systematic Catalogue, Washington, D.C., 1986, pp. 69\u201373. \n\nJudith Anne Testa, The Beatty Rosarium: A Manuscript with Miniatures by Simon Bening, Doornspijk, 1986, pp. 169\u201370, fig. 32. \n\nDirk de Vos, \u201cDavid, Gerard, schilder,\u201d in Koninklijke Academi\u00ebn van Belgi\u00eb, Nationaal biografisch woordenboek, vol. 12, Brussels, 1987, col. 216. \n\nEdwin Buijsen, \u201cDrowned or Murdered? A New Interpretation of a Miracle of St. Anthony of Padua by Gerard David,\u201d Hoogsteder-Naumann Mercury 7 (1988), p. 10 n. 4. \n\nHans J. van Miegroet, Gerard David, Antwerp, 1989, pp. 48, 110, 278\u201379, no. 5, fig. 32, pl. 10. \n\nMaryan W. Ainsworth, review of Van Miegroet 1989, in Art Bulletin 72 (1990), p. 653. \n\nGuy Bauman and Walter A. Liedtke, Flemish Paintings in America: A Survey of Early Netherlandish and Flemish Paintings in the Public Collections of North America, Antwerp, 1992 , p. 325, no. 169 (ill.). \n\nCatherine A. Metzger, \u201cRestoration and Reconstruction of Gerard David\u2019s St. Anne Altar,\u201d in AIC Paintings Specialty Group Postprints, ed. M. C. Steele, Buffalo, N.Y., 1992, pp. 59, 62. \n\nMaryan W. Ainsworth, \u201cGerard David,\u201d in Les Primitifs flamands et leur temps, ed. Brigitte de Patoul and Roger van Schoute, Louvain-la-Neuve, 1994, p. 491. \n\nCatherine A. Metzger and Barbara H. Berrie, \u201cGerard David\u2019s \u2018Saint Anne Altarpiece\u2019: Evidence for Workshop Participation,\u201d in Historical Painting Techniques, Materials and Studio Practice, ed. Arie Wallert, Erma Hermens, and Marja Peek, Marina del Rey, Calif., 1995, p. 127. \n\nDirk de Vos, \u201cDavid, Gerard,\u201d in Dictionary of Art, vol. 8, 1996, p. 553. \n\nMaryan W. Ainsworth, Gerard David: Purity of Vision in an Age of Transition, New York, 1998, pp. 29, 100\u201301, 140\u201341, 153, 169, 319, 323, figs. 36, 141. \n\nLorne Campbell, The Fifteenth Century Netherlandish Schools, National Gallery Catalogues, London, 1998, pp. 137, 156 n. 20. \n\nMartha Wolff, in Charles Sterling et al., )e Robert Lehman Collection: Fifteenth- to Eighteenth-Century European Paintings; France, Central Europe, The Netherlands, Spain, and Great Britain, New York, 1998, p. 111.\n\nMartha Wolff in Martha Wolff et al., Northern European and Spanish Paintings before 1600 in the Art Institute of Chicago, Chicago, 2008, pp. 198-205, ill.\n\nDidier Martens, Peinture flamande et go\u00fbt ib\u00e9rique aux XV\u00e8me et XVI\u00e8me si\u00e8cles, Brussels, 2010, pp. 138-148, fig. 66.\n\nDidier Martens, \u201cFragmentos de un museo desaparecido: los Primitivos flamencos de cardenal Despuig,\u201d Revista de arte Goya, no. 344 (2013), pp. 192-94, 206, fig. 2.",
    "exhibition_history": "D\u00fcsseldorf, St\u00e4dtische Kunsthalle, Sammlung des k\u00f6nigl. Rates Marczell von Nemes, Budapest, 1912, no. 22. \n\nNew York, Kleinberger, Loan Exhibition of Flemish Primitives, 1929, no. 31. \n\nArt Institute of Chicago, A Century of Progress, 1933, no. 40. \n\nArt Institute of Chicago, A Century of Progress, 1934, no. 119. \n\nArt Institute of Chicago, Masterpieces of Religious Art, 1954, p. 24.\n\nWashington, D.C., National Gallery of Art, Saint Anne Altarpiece by Gerard David, January 26-May 10, 1992.\n\nMadrid, Museo Thyssen-Bornemisza, Gerard David y el paisaje flamenco, 2004, no. 6.\n\nThe Art Institute of Chicago, New Light on Old Masters: Research on Northern European and Spanish Paintings before 1600 in the Art Institute, June 26\u2014 September 14, 2008, no cat.",
    "provenance_text": "Probably Cardinal Antonio Despuig y Dameto, archbishop of Valencia (d. 1813). Don Ramon Despuig, Count of Montenegro, Palma de Mallorca, by 1842 [Piferrer 1842, pp. 278, 332]; by descent to the counts of Montenegro, Palma de Mallorca, until at least 1886 [Justi 1886]. Countess Ren\u00e9 de B\u00e9arn, Paris, by 1903; sold, H\u00f4tel Drouot, Paris, Mar. 5, 1903, lot 38 [for 12,800 fr, Benoit 1903, p. 105]. Walter Gay, Paris [according to Friedl\u00e4nder, vol. 6, 1928]. V. G. Fischer Art Co., New York and Washington, D.C., 1909\u201311 [Bodenhausen and Valentiner 1911, p. 184, Friedl\u00e4nder\u2019s photograph of the Lamentation in the R.K.D., The Hague, is annotated Fr\u00fcher Washington (previously Washington) on the reverse]. Marczell de Nemes, Budapest, by 1912; sold, Galerie Manzi-Joyant, Paris, June 17\u201318, 1913, no. 17, to Kleinberger, Paris, as agent for Ryerson [for 84,000 fr, Kleinberger invoice, June 18, 1913, in Art Institute Archives]; Martin A. Ryerson (d. 1932), Chicago [on loan to the Art Institute from 1913]; bequeathed to the Art Institute, 1933.",
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 14,
    "fiscal_year": 1933,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": true,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": -1,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 40.8076,
    "color": {
        "h": 200,
        "l": 37,
        "s": 44,
        "percentage": 0.04858707486309495,
        "population": 299
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": true,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": "Gallery 202",
    "gallery_id": 2147483640,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Painting",
    "artwork_type_id": 1,
    "department_title": "Painting and Sculpture of Europe",
    "department_id": "PC-10",
    "artist_id": 34146,
    "artist_title": "Gerard David",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        34146
    ],
    "artist_titles": [
        "Gerard David"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-10"
    ],
    "category_titles": [
        "Painting and Sculpture of Europe"
    ],
    "term_titles": [
        "oil on panel",
        "Century of Progress",
        "painting",
        "european painting",
        "world's fairs",
        "Chicago World's Fairs"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-80",
    "classification_title": "oil on panel",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-9",
        "TM-54"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-80",
        "TM-9",
        "TM-54"
    ],
    "classification_titles": [
        "oil on panel",
        "painting",
        "european painting"
    ],
    "subject_id": "TM-12169",
    "alt_subject_ids": [
        "TM-11299",
        "TM-12176"
    ],
    "subject_ids": [
        "TM-12169",
        "TM-11299",
        "TM-12176"
    ],
    "subject_titles": [
        "Century of Progress",
        "world's fairs",
        "Chicago World's Fairs"
    ],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "fd1a9c27-d95b-d8e7-209c-5492d9eb6e92",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1933.1040"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Lamentation over the Body of Christ"
            ],
            "weight": 5904,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2023-05-22T09:47:39-05:00",
    "updated_at": "2023-09-23T23:17:50-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T00:26:59-05:00"
}