{
    "id": 16329,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/16329",
    "is_boosted": false,
    "title": "Virgin and Child with Saint Anne, Saint Gereon, and a Donor",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBAAFAPQAAA00MTtROCBFRFVfRGFXSFdnXGZ9ZJRmH4RUMsBvEplsTI9/W3iGa5uEQqWHRKKHUqKDXcKTSytzgHGemgAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAEAAUAAAURYONMUhIZwwEhj0AoCxAwRQgAOw==",
        "width": 1642,
        "height": 2250,
        "alt_text": "A work made of oil on panel."
    },
    "main_reference_number": "1933.1063",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1510,
    "date_end": 1530,
    "date_display": "c. 1520",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Bartholom\u00e4us Bruyn the Elder\nGerman, c. 1493-1555",
    "place_of_origin": "Germany",
    "description": null,
    "dimensions": "78.4 \u00d7 57.9 cm (30 7/8 \u00d7 22 13/16 in.); Painted surface: 76.2 \u00d7 55.8 cm (30 \u00d7 22 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 57.9,
            "width_in": 22.8125,
            "height_cm": 78.4,
            "height_in": 30.875,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 55.8,
            "width_in": 22,
            "height_cm": 76.2,
            "height_in": 30,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Painted surface"
        }
    ],
    "medium_display": "Oil on panel",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Mr. and Mrs. Martin A. Ryerson Collection",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": "Joh[ann] Jac[ob] Merlo, Die Meister der altk\u00f6lnischen Maler-schule, Cologne, 1852, p. 159. \n\nG[ustav] Parthey, Deutscher Bilder-saal: Verzeichniss der in Deutschland vorhandenen Oelbilder ver-storbener Maler aller Schulen, vol. 1, Berlin, 1863, p. 211, no. 14. \n\nJ. von Pflugk-Harttung, \u201cBerichte und Mittheilungen aus Sam-mlungen und Museen, \u00fcber staatliche Kunstpflege und Restaura-tionen, neue Funde,\u201d Repertorium f\u00fcr Kunstwissenschaft 8 (1885), p. 82. \n\nH[ubert] Janitschek, Geschichte der deutschen Malerei, Berlin, 1890, p. 522. Eduard Firmenich-Richartz, Bartholomaeus Bruyn und seine Schule, Leipzig, 1891, pp. 108\u201309. \n\nJohann Jacob Merlo, K\u00f6lnische K\u00fcnstler in alter und neuer Zeit, ed. Eduard Firmenich-Richartz and Hermann Keussen, D\u00fcsseldorf, 1895, col. 136, no. 58. \n\nCarl Aldenhoven, Geschichte der K\u00f6lner Maler-schule, L\u00fcbeck, 1902, pp. 323\u201324, pl. 117. \n\nLudwig Scheibler, \u201cDie kunsthistorische Ausstellung zu D\u00fcsseldorf, 1904: Die altnieder-l\u00e4ndischen und altdeutschen Gem\u00e4lde,\u201d Repertorium f\u00fcr Kunst-wissenschaft 27 (1904), p. 561, no. 70. \n\nMela Escherich, Die Schule von K\u00f6ln, Strasbourg, 1907, p. 131. \n\n[Eduard] Firmenich-Richartz, \u201cBruyn, Bartholomaeus I,\u201d in Allgemeines Lexikon der bildenden K\u00fcnstler von der Antike bis zur Gegenwart, ed. Ulrich Thieme and Felix Becker, vol. 5, 1911, p. 156. \n\nGabriel Mourey, \u201cLa Collection Marczell de Nemes,\u201d Les Arts, no. 138 (June 1913), p. 4 (ill.). \n\nThe Art Institute of Chicago, General Catalogue of Paintings, Sculpture, and Other Objects in the Museum, 1914, p. 209, no. 2102. \n\n\u201cLoan Collections,\u201d Bulletin of the Art Institute of Chicago 7 (1914), p. 38. \n\nThe Art Institute of Chicago, Handbook of Sculpture, Architecture, Paintings, and Drawings, vol. 2, August 1920, p. 61. \n\nThe Art Institute of Chicago, Handbook of Sculpture, Architecture, and Paintings, May 1922, p. 70. \n\nThe Art Institute of Chicago, Handbook of Paintings, 1923, p. 70. \n\nKarl Schaefer, Geschichte der K\u00f6lner Malerschule, L\u00fcbeck, 1923, p. 33, pl. 117. \n\nThe Art Institute of Chicago, A Guide to the Paintings in the Permanent Collection, 1925, p. 159, no. 2011. \n\nRose Mary Fischkin, \u201cMartin A. Ryerson Collection of Paintings and Sculpture, XIII to XVII Century, Loaned to The Art Institute of Chicago,\u201d unpub. MS, 1926, Ryerson Library, The Art Institute of Chicago, pp. 126\u201328. \n\nThe Art Institute of Chicago, A Guide to the Paintings in the Permanent Collection, 1932, p. 179, no. 454.13. \n\nDaniel Catton Rich, \u201cGerman Art in Chicago,\u201d American-Ger-man Review 1, 4 (1935), pp. 36 (ill.), 38. \n\nCharles L. Kuhn, A Catalogue of German Paintings of the Middle Ages and Renaissance in American Collections, Cambridge, Mass., 1936, p. 26, no. 18, pl. 5. \n\nCologne, Wallraf-Richartz-Museum, Barthel Bruyn, 1493\u20131555: Gesamtverzeichnis seiner Bildnisse und Altarwerke, Cologne, 1955, p. 45, no. 145. \n\nThe Art Institute of Chicago, Paintings in The Art Institute of Chicago: A Catalogue of the Picture Collection, 1961, pp. 61\u201362. \n\nHorst-Joh[anne]s T\u00fcm-mers, Die Altarbilder des \u00e4lteren Bartholom\u00e4us Bruyn, Cologne, 1964, pp. 53\u201354, 154 (ill.), no. A17. \n\nHerbert Rode, Die mittelalter-lichen Glasmalereien des K\u00f6lner Domes, Berlin, 1974, pp. 35, 185, fig. 67. \n\nAnnekatrein L\u00f6w, Bartholom\u00e4us Bruyn: Die Sammlung im St\u00e4dtischen Museum Wesel, Wesel, 2002, p. 55.\n\nMartha Wolff in Martha Wolff et al., Northern European and Spanish Paintings before 1600 in the Art Institute of Chicago, Chicago, 2008, pp. 333-337, ill. \n\nGlanz und Gr\u00f6\u00dfe des Mittelalters, ed. Dagmar T\u00e4ube and Miriam Verena Fleck, Exh. cat. (Hirmer, 2012), p. 5, 467, 468, (ill.).",
    "exhibition_history": "D\u00fcsseldorf, St\u00e4dtische Kunsthalle, Kunsthistorische Ausstellung, 1904, no. 68. \n\nD\u00fcsseldorf, St\u00e4dtische Kunsthalle, Sammlung des k\u00f6nigl. Rates Marczell von Nemes, Budapest, 1912, no. 25. \n\nArt Institute of Chicago, A Century of Progress, 1933, no. 6. \n\nArt Institute of Chicago, A Century of Progress, 1934, no. 6.\n\nColonge, Museum Schn\u00fctgen, Glanz und Gr\u00f6\u00dfe des Mittelalters: K\u00f6lner Meisterwerke aus dewn gro\u00dfen der Welt, November 4, 2011-Febuary 26, 2012, no. 220.",
    "provenance_text": "Mathias Neven, Cologne, by 1852 [according to Merlo 1852]; sold, his estate sale, Cologne, Mar. 17, 1879, no. 2, to Weber for 290 marks [annotated sale catalogue in Frick Art Reference Library]; Consul Eduard We-ber, Hamburg; sold, Lepke, Berlin, Feb. 20\u201322, 1912, no. 64. Mar-czell de Nemes, Budapest; sold, Galerie Manzi-Joyant, Paris, June 17\u201318, 1913, no. 23, to Kleinberger, Paris, as agent for Ryerson [Kleinberger stock card, European Paintings Department, Metropoli-tan Museum of Art, New York; and invoice, June 20, 1913, in Ryerson Papers, Art Institute Archives]; Martin A. Ryerson (d. 1932), Chicago, 1913; on loan to the AIC from 1913; bequeathed to the AIC, 1933.",
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 14,
    "fiscal_year": 1933,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": true,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": -1,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 74.4533,
    "color": {
        "h": 30,
        "l": 36,
        "s": 82,
        "percentage": 0.12365649376325533,
        "population": 1204
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Painting",
    "artwork_type_id": 1,
    "department_title": "Painting and Sculpture of Europe",
    "department_id": "PC-10",
    "artist_id": 33785,
    "artist_title": "Bartel Bruyn, the elder",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        33785
    ],
    "artist_titles": [
        "Bartel Bruyn, the elder"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-10"
    ],
    "category_titles": [
        "Painting and Sculpture of Europe"
    ],
    "term_titles": [
        "oil on panel",
        "Century of Progress",
        "painting",
        "european painting",
        "world's fairs",
        "Chicago World's Fairs"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-80",
    "classification_title": "oil on panel",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-9",
        "TM-54"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-80",
        "TM-9",
        "TM-54"
    ],
    "classification_titles": [
        "oil on panel",
        "painting",
        "european painting"
    ],
    "subject_id": "TM-12169",
    "alt_subject_ids": [
        "TM-11299",
        "TM-12176"
    ],
    "subject_ids": [
        "TM-12169",
        "TM-11299",
        "TM-12176"
    ],
    "subject_titles": [
        "Century of Progress",
        "world's fairs",
        "Chicago World's Fairs"
    ],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "e1148911-bcb0-ab06-34d5-0d9be27b7577",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1933.1063"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Virgin and Child with Saint Anne, Saint Gereon, and a Donor"
            ],
            "weight": 1451,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2023-08-29T15:17:51-05:00",
    "updated_at": "2023-08-29T15:25:06-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T00:27:02-05:00"
}