{
    "id": 179788,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/179788",
    "is_boosted": false,
    "title": "Covered Tureen and Stand (One of a Pair)",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBgAFAPQAAEdISUZISkdISkdIS0lJS09NTk5PUU9QUlxZV19cWF9fYG5qaJmEc5qLeaWLeYSEhJuPh6OWiquejrCdi6Wak6ainrOzsb+7t8uulMy7q8C4scDAvuDEqQAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAGAAUAAAUYoBAgyQAQBwUZhCJxWFM8WuZEy2ZNTHWFADs=",
        "width": 2657,
        "height": 2250,
        "alt_text": "A work made of hard-paste porcelain, polychrome enamels and gilding."
    },
    "main_reference_number": "2016.319.1a-c",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1735,
    "date_end": 1745,
    "date_display": "c. 1740",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Meissen Porcelain Manufactory\nGermany, founded 1710",
    "place_of_origin": "Germany",
    "description": null,
    "dimensions": "Stand: 39.5 \u00d7 30.1 \u00d7 8 cm (15 9/16 \u00d7 11 7/8 \u00d7 3 1/8 in.); Tureen body: 36.9 \u00d7 21.3 \u00d7 16 cm (14 1/2 \u00d7 8 3/8 \u00d7 6 5/16 in.); Lid: 26.4 \u00d7 22.5 \u00d7 19 cm (10 3/8 \u00d7 8 7/8 \u00d7 7 1/2 in.); Tureen and lid height together: H.: 33.3 cm (13 1/8 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 8,
            "depth_in": 3.125,
            "width_cm": 30.1,
            "width_in": 11.875,
            "height_cm": 39.5,
            "height_in": 15.5625,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Stand"
        },
        {
            "depth_cm": 16,
            "depth_in": 6.3125,
            "width_cm": 21.3,
            "width_in": 8.375,
            "height_cm": 36.9,
            "height_in": 14.5,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Tureen body"
        },
        {
            "depth_cm": 19,
            "depth_in": 7.5,
            "width_cm": 22.5,
            "width_in": 8.875,
            "height_cm": 26.4,
            "height_in": 10.375,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Lid"
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 0,
            "width_in": 0,
            "height_cm": 33.3,
            "height_in": 13.125,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Tureen and lid height together"
        }
    ],
    "medium_display": "Hard-paste porcelain, polychrome enamels and gilding",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Gift of Edgar J. and Lucia E. Uihlein Jr.",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Basic",
    "internal_department_id": 6,
    "fiscal_year": 2017,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": true,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": -1,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 31.1795,
    "color": {
        "h": 9,
        "l": 32,
        "s": 85,
        "percentage": 0.004651920080013025,
        "population": 28
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": true,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": "Gallery 234",
    "gallery_id": 25290,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Ceramics",
    "artwork_type_id": 36,
    "department_title": "Applied Arts of Europe",
    "department_id": "PC-9",
    "artist_id": 35729,
    "artist_title": "Meissen Porcelain Manufactory",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        35729
    ],
    "artist_titles": [
        "Meissen Porcelain Manufactory"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-9"
    ],
    "category_titles": [
        "Applied Arts of Europe"
    ],
    "term_titles": [
        "porcelain",
        "european decorative arts",
        "ceramics"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-38",
    "classification_title": "porcelain",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-1394",
        "TM-46"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-38",
        "TM-1394",
        "TM-46"
    ],
    "classification_titles": [
        "porcelain",
        "european decorative arts",
        "ceramics"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "71885c07-80f6-ec58-baa5-dbb7dbb3f637",
    "alt_image_ids": [
        "3f8a1ee0-791f-c5e5-9747-f56d753704bc"
    ],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "2016.319.1a-c"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Covered Tureen and Stand (One of a Pair)"
            ],
            "weight": 18,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2023-06-07T09:22:06-05:00",
    "updated_at": "2023-06-07T09:58:33-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:32:53-05:00"
}