{
    "id": 179974,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/179974",
    "is_boosted": false,
    "title": "Covered Tureen and Stand (One of a Pair)",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBgAFAPQAAEVHSkdISkhJS0hKTEtMTkpMT0xNT1JTVFRTVF1bWFxbXGBeW3BtaoCAf5mFc5yPfpuOhaOXj6SYjaiai7GbibCei6SgnbCvrry0rb25tL29u8esk9m9o9DCtAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAGAAUAAAUYYAAkSzEIRAQdhjJx24M0WEdJjHZVjpWFADs=",
        "width": 2657,
        "height": 2250,
        "alt_text": "A work made of hard-paste porcelain, polychrome enamels and gilding."
    },
    "main_reference_number": "2016.319.2a-c",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1735,
    "date_end": 1745,
    "date_display": "c. 1740",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Meissen Porcelain Manufactory\nGermany, founded 1710",
    "place_of_origin": "Germany",
    "description": null,
    "dimensions": "Stand: 39.9 \u00d7 29.6 \u00d7 7.9 cm (15 11/16 \u00d7 11 5/8 \u00d7 3 1/8 in.); Tureen body: 37 \u00d7 21.2 \u00d7 16.6 cm (14 9/16 \u00d7 8 3/8 \u00d7 6 1/2 in.); Lid: 26.8 \u00d7 22.1 \u00d7 19.1 cm (10 9/16 \u00d7 8 11/16 \u00d7 7 1/2 in.); Tureen and lid height together: H.: 33 cm (13 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 7.9,
            "depth_in": 3.125,
            "width_cm": 29.6,
            "width_in": 11.625,
            "height_cm": 39.9,
            "height_in": 15.6875,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Stand"
        },
        {
            "depth_cm": 16.6,
            "depth_in": 6.5,
            "width_cm": 21.2,
            "width_in": 8.375,
            "height_cm": 37,
            "height_in": 14.5625,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Tureen body"
        },
        {
            "depth_cm": 19.1,
            "depth_in": 7.5,
            "width_cm": 22.1,
            "width_in": 8.6875,
            "height_cm": 26.8,
            "height_in": 10.5625,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Lid"
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 0,
            "width_in": 0,
            "height_cm": 33,
            "height_in": 13,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Tureen and lid height together"
        }
    ],
    "medium_display": "Hard-paste porcelain, polychrome enamels and gilding",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Gift of Edgar J. and Lucia E. Uihlein Jr.",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Basic",
    "internal_department_id": 6,
    "fiscal_year": 2017,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": true,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": -1,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 29.9197,
    "color": {
        "h": 4,
        "l": 36,
        "s": 68,
        "percentage": 0.003987360068582593,
        "population": 24
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": true,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": "Gallery 234",
    "gallery_id": 25290,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Ceramics",
    "artwork_type_id": 36,
    "department_title": "Applied Arts of Europe",
    "department_id": "PC-9",
    "artist_id": 35729,
    "artist_title": "Meissen Porcelain Manufactory",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        35729
    ],
    "artist_titles": [
        "Meissen Porcelain Manufactory"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-9"
    ],
    "category_titles": [
        "Applied Arts of Europe"
    ],
    "term_titles": [
        "porcelain",
        "european decorative arts",
        "ceramics"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-38",
    "classification_title": "porcelain",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-1394",
        "TM-46"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-38",
        "TM-1394",
        "TM-46"
    ],
    "classification_titles": [
        "porcelain",
        "european decorative arts",
        "ceramics"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "430931ab-275b-862d-2ea5-b0e173166a1e",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "2016.319.2a-c"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Covered Tureen and Stand (One of a Pair)"
            ],
            "weight": 24,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2023-06-07T09:22:06-05:00",
    "updated_at": "2023-06-07T10:01:34-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:32:54-05:00"
}