{
    "id": 196410,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/196410",
    "is_boosted": false,
    "title": "Analog\u00eda I, (2da. versi\u00f3n)",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBwAFAPUAALOWepucmbmcgbihibOkl72olLWom6GnqKWttby3tLm3u7S7vcCzqdLEtqW5wrzBwLzCxbzFx7bDyrfE2LrU47rT5cPKzcHW5cDX5cTZ5cjZ5cvg69Pj7tPk783h8c/i8tLm8dbm8Njo9wAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAHAAUAAAYhwMDBgfF8RA8JBRTidCyQRUSzyRgYjQTiUgEIBgWCYhIEADs=",
        "width": 3000,
        "height": 2047,
        "alt_text": "A work made of potatoes, zinc and copper electrodes, voltmeter, electrical cable and nylon monofilament, chair, wood, cloth, and text panel."
    },
    "main_reference_number": "2009.32",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1970,
    "date_end": 1977,
    "date_display": "1970/77",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Victor Grippo\nArgentine, 1936\u20132002",
    "place_of_origin": null,
    "description": null,
    "dimensions": "Dimensions vary with installation",
    "dimensions_detail": [],
    "medium_display": "Potatoes, zinc and copper electrodes, voltmeter, electrical cable and nylon monofilament, chair, wood, cloth, and text panel",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Jointly acquired by The Art Institute of Chicago, prior gift of Adeline Yates; and the Philadelphia Museum of Art, with funds contributed by the Committee on Modern and Contemporary Art",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": "Funda\u00e7\u00e3o Bienal de S\u00e3o Paulo, XIV Bienal internacional de S\u00e3o Paulo, exh. cat. (Funda\u00e7\u00e3o Bienal de S\u00e3o Paulo, 1977), p. 78.\n\nM. Catherine de Zegher and Elizabeth A. Macgregor, eds., V\u00edctor Grippo, exh. cat. (Ikon Gallery, 1995), pp. 21 (ill.); 46 (color ill.); 80, cat. 11 (ill.); 90 (color ill.).\n\nTony Godfrey, \u201cBaldessari; Grippo. London and Brussels,\u201d The Burlington Magazine 137, no. 1109 (August 1995): pp. 566 (ill.); 567.\n\nMusee d'art modern de la ville de Paris, Da Adversidade Vivemos, exh. cat. (Paris-mus\u00e9es, 2001), n. pag.\n\nMarcelo Eduardo Pancheco, Grippo: Una Retrospectiva, Obras 1971\u20132001, exh. cat. (Fundaci\u00f3n Eduardo F. Costantini: Malba \u2013 Colecci\u00f3n Costantini, 2004), pp. 93, cat. 11 (Analogy I, 2nd version, first version, CAYC, Buenos Aires, ill.); 270.\n\ne-flux, \u201cV\u00edctor Grippo / Anna Maria Maiolino,\u201d e-flux, March 20, 2006 (ill.), http://www.e-flux.com/announcements/41455/victor-grippo-anna-maria-maiolino.\n\nLorenza Pignatti, \u201cV\u00edctor Grippo,\u201d Tema Celeste, March/April 2007, p. 84.\n\nCameron Irving, \u201cV\u00edctor Grippo,\u201d frieze, April 14, 2007 (color ill.), https://frieze.com/article/victor-grippo.\n\nElizabeth Ann Macgregor, \u201cWorking with Victor,\u201d V\u00edctor Grippo: Tables of Work and Reflection (Camden Arts Centre, 2006), n. pag. (color ill.).\n\nGilda Williams, \u201cV\u00edctor Grippo: Camden Arts Centre,\u201d Artforum 45, no. 9 (May 2007): p. 380.\n\nGuy Brett, Alicia Chillida, Mercedes Casanegra, and Dante Poletto, V\u00edctor Grippo: Transformaci\u00f3n, exh. cat. (Xunta de Galicia: Centro Galego de Arte Contempor\u00e1nea, 2014), pp. 60\u201361 (color ill.); 64 (color ill.); 67 (color ill.); 84 (color ill.); 90 (color ill.); 114\u2013115 (color ill.); 161 (color ill.); 170 (color ill.); 220, cat. 8.\n\nJorge David Garc\u00eda, V\u00edctor Grippo: Transformaci\u00f3n/Transformation, exh. cat. (MUAC, 2014), p. 52, cat. 2.\n\nAlicia Chillida, V\u00edctor Grippo: Transformaci\u00f3n, exh. cat. (Museo de Arte del Banco de la Rep\u00fablica, 2015), n. pag. (color ill.); 28 (color ill.).\n\nFunda\u00e7\u00e3o Bienal de S\u00e3o Paulo, Incerteza viva: 32nd Bienal de S\u00e3o Paulo, exh. cat. (Funda\u00e7\u00e3o Bienal de S\u00e3o Paulo, 2016), pp. 368; 371 (color ill.); 423.\n\nAlberto Armend\u00e1riz, \u201cEl calor pol\u00edtico se siente en una bienal de San Pablo dedicada a la incertidumbre\u201d (\u201cThe political heat is felt in a biennial of San Pablo dedicated to uncertainty\u201d), La Naci\u00f3n (The Nation), September 7, 2016 (color ill.), http://www.lanacion.com.ar/1935264-el-calor-politico-se-siente-en-una-bienal-de-san-pablo-dedicada-a-la-incertidumbre.\n\nContemporary and, \u201cInstallation View III: 32nd Bienal de S\u00e3o Paulo,\u201d Contemporary and, Septermber 7, 2016 (color ill.), http://www.contemporaryand.com/magazines/32nd-bienal-de-sao-paulo-3.\n\nAdrianna Lauria, \u201cV\u00edctor Grippo: vigencia de una obra\u201d (\u201cV\u00edctor Grippo: validity of a work\u201d), La Naci\u00f3n (The Nation), September 11, 2016 (color ill.), http://www.lanacion.com.ar/1935883-victor-grippo-vigencia-de-una-obra.\n\nBrian Droitcour, \u201cS\u00e3o Paulo Bienal,\u201d Art in America 104, no. 11 (December 2016): pp. 128; 129 (color ill.).",
    "exhibition_history": "Funda\u00e7\u00e3o Bienal de S\u00e3o Paulo, XIV Bienal de S\u00e3o Paulo, Oct. 1\u2013Dec. 18, 1977, no cat. no.\n\nBirmingham, Ikon Gallery, V\u00edctor Grippo, Apr. 13\u2013May 20, 1995, cat. 11; Brussels, Palais des Beaux-Arts, June 16\u2013Sept. 3, 1995.\n\nMusee d'art modern de la ville de Paris, Da Adversidade Vivemos, June 1\u2013Sept. 30, 2001, no cat. no.\n\nMuseo de Arte Latinoamericano Buenos Aires, Grippo. Una retrospectiva. Obras 1971\u20132001, July 27\u2013Oct. 22, 2004, cat. 11.\n\nMiami Art Central, V\u00edctor Grippo: Works 1971\u20132001, Mar. 24\u2013June 18, 2006, no cat.\n\nPhiladelphia Museum of Art, Notations: Energy Yes!, Apr. 8\u2013Oct. 30, 2006, no cat.\n\nNew York, Alexander and Bonin, V\u00edctor Grippo: Selected Works 1978\u20132001, Nov. 4\u2013Dec. 20, 2006, no cat.\n\nLondon, Camden Arts Centre, V\u00edctor Grippo: Tables of Work and Reflection, Dec. 8, 2006\u2013Feb. 4, 2007, no cat. no.\n\nSantiago de Compostela, Centro Galego de Arte Contempor\u00e1nea, V\u00edctor Grippo: Transformaci\u00f3n, July 11\u2013Oct. 20, 2013, cat. 8. \n\nMexico City, Museo Universitario Arte Contempor\u00e1neo, V\u00edctor Grippo: Transformaci\u00f3n, June 28\u2013Oct. 19, 2014, cat. 2; Bogot\u00e1, Museo de Arte del Banco de la Rep\u00fablica, V\u00edctor Grippo: Transformaci\u00f3n, Nov. 28, 2014\u2013Mar. 3, 2015, no cat. no.\n\nFunda\u00e7\u00e3o Bienal de S\u00e3o Paulo, Incerteza viva: 32nd Bienal de S\u00e3o Paulo, Sept. 7\u2013Dec. 11, 2016, no cat. no.",
    "provenance_text": "The artist; sold to the Art Institute of Chicago and the Philadelphia Museum of Art, through Alexander and Bonin, New York, February 2009.",
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 246,
    "fiscal_year": 2009,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": 1280,
    "copyright_notice": "\u00a9 Nidia Olmos de Grippo.",
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 24.8626,
    "color": {
        "h": 198,
        "l": 56,
        "s": 35,
        "percentage": 0.004951261024292124,
        "population": 24
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Installation",
    "artwork_type_id": 16,
    "department_title": "Contemporary Art",
    "department_id": "PC-8",
    "artist_id": 55932,
    "artist_title": "Victor Grippo",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        55932
    ],
    "artist_titles": [
        "Victor Grippo"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-8"
    ],
    "category_titles": [
        "Contemporary Art"
    ],
    "term_titles": [
        "installation"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-1152",
    "classification_title": "installation",
    "alt_classification_ids": [],
    "classification_ids": [
        "TM-1152"
    ],
    "classification_titles": [
        "installation"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "ed1c616b-5056-c748-dbc2-5b9af8357f87",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "2009.32"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Analog\u00eda I, (2da. versi\u00f3n)"
            ],
            "weight": 1941,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2023-09-23T00:30:01-05:00",
    "updated_at": "2023-09-23T00:30:56-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:38:24-05:00"
}