{
    "id": 198865,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/198865",
    "is_boosted": false,
    "title": "Disabled Workers",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBAAFAPQAABsbGioqJiwsKTY1MDk5NDw7NkA/OU5NR09OSFBPR1VTTVdWTltZUm5sY3x5bZmViMrFttHKuNLLutPNvgAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAEAAUAAAUR4JAsTmAQBaAISHMwjwRNUQgAOw==",
        "width": 2326,
        "height": 3000,
        "alt_text": "A work made of brush and pen and black ink on cream laid paper."
    },
    "main_reference_number": "2013.937",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1922,
    "date_end": 1922,
    "date_display": "1922",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Conrad Felixm\u00fcller\nGerman, 1897-1977",
    "place_of_origin": "Germany",
    "description": "<p>Although created several years after the end of World War I, this drawing shows that workers engaged in war production were as vulnerable to serious hazards and death as the soldiers at the front. The mine workers, with their bandaged arms, are set against the soot-lined streets of a town in the industrial Ruhr Valley. The work effectively demonstrates the cruelty and senselessness of the war as a society-wide phenomenon.</p>\n",
    "dimensions": "64.6 \u00d7 50 cm (25 7/16 \u00d7 19 11/16 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 50,
            "width_in": 19.6851,
            "height_cm": 64.6,
            "height_in": 25.4331,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Brush and pen and black ink on cream laid paper",
    "inscriptions": "Signed and dated lower right: \u201cFelixm\u00fcller 1922\u201d; inscribed lower center: \u201cArbeitsinvaliden\u201d; signed, dated, and inscribed verso: \u201cFelixm\u00fcller 1922 Invalide Bergarbeiter\u201d",
    "credit_line": "Gift of Dorothy Braude Edinburg to the Harry B. and Bessie K. Braude Memorial Collection",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": "Hellmuth Heinz, Conrad Felixm\u00fcller: Gezeichnetes Menschenbild (Dresden, 1958), n.p., pl. 18.\n\nElizabeth M. Grady, \u201cPolitik und Polemik: Die Rolle der Felixm\u00fcller-Ausstellungim Rahmen der Politisierung der Nationalgalerie,\u201d in Conrad Felixm\u00fcller: Strudelnd im Strom der Zeit Graphische Arbeiten (Bonn, 2001), p. 99 (ill.).\n\nAntje Birth\u00e4lmer, \"Reise ins Ruhrgebiet. Arbeiterleben,\" in Conrad Felixm\u00fcller: die Dresdner Jahre Aquarelle und Zeichungen 1912-1933 (K\u00f6ln, 1997), p. 50 (ill.).",
    "exhibition_history": "D\u00fcsseldorf, Graphik-Salon Gerhart S\u00f6hn, \"Conrad Felixm\u00fcller, Aquarelle, Zeichnungen, Graphik,\" May 21\u2013Aug. 30, 1977, cat. 19.  \n\nSchleswig, Schleswig-Holsteinisches Landesmuseum Schlo\u00df Gottorf Schleswig,\u00a0\"Conrad Felixm\u00fcller,\" Apr. 1\u2013June 17, 1990, cat. 128, pp. 200 (ill.) and 273; also the Kunstmuseum D\u00fcsseldorf, Sept. 8\u2013Oct. 28, 1990; the Kunstverein Braunschweig, Nov. 11, 1990\u2013Jan. 13, 1991, and the Staatliche Galerie Moritzburg Halle, Feb. 24\u2013Apr. 7, 1991.\n\nOtto Dix Haus Hemmenhofen, \"Conrad Felixm\u00fcller: Zeichnungen, Aquarelle, und Druckgraphik,\" Sept. 18\u2013Nov. 21, 1993, cat. 6, n.p.\n\nLondon, Courtauld Galleries, \"Conrad Felixm\u00fcller 1897\u20131977: Works on Paper,\" Sept.\u2013Oct. 1994, cat. 24, p. 47.\n\nWuppertal, Von der Heydt-Museum, \"Conrad Felixm\u00fcller: Die Dresdner Jahre, Aquarelle und Zeichnungen,\" May 11\u2013June 22, 1997, pp. 50 (ill.), and 125, cat. 58; also Altenburg, Lindenau-Museum, Aug. 10\u2013Oct. 5, 1997.\n\nArt Institute of Chicago, \"The Thrill of the Chase: Drawings for the Harry B. and Bessie K. Braude Memorial Collection,\" Mar. 15-June 15, 2014, no cat.",
    "provenance_text": "The artist to his son, Titus Felixm\u00fcller (born 1920), Germany [London 1994 exh. cat.]; sold, Christie\u2019s, London, Oct. 7, 1999, lot 183, to a private collector; sold, Christie's, London, Feb. 10, 2005, lot 658, to Dorothy Braude Edinburg, Brookline, MA; given to the Art Institute of Chicago, 2013.",
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 3,
    "fiscal_year": 2013,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": false,
    "max_zoom_window_size": 843,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 12.4529,
    "color": {
        "h": 40,
        "l": 48,
        "s": 14,
        "percentage": 0.005238224634715679,
        "population": 48
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Drawing and Watercolor",
    "artwork_type_id": 14,
    "department_title": "Prints and Drawings",
    "department_id": "PC-13",
    "artist_id": 31103,
    "artist_title": "Conrad Felixm\u00fcller",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        31103
    ],
    "artist_titles": [
        "Conrad Felixm\u00fcller"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-13"
    ],
    "category_titles": [
        "Prints and Drawings"
    ],
    "term_titles": [
        "prints and drawing",
        "paper (fiber product)",
        "drawings (visual works)"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-4",
    "classification_title": "prints and drawing",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-5"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-4",
        "TM-5"
    ],
    "classification_titles": [
        "prints and drawing",
        "drawings (visual works)"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": "TM-2982",
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [
        "TM-2982"
    ],
    "material_titles": [
        "paper (fiber product)"
    ],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "f897f597-e0ee-44c8-3d83-7cf8b6fa94a4",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "2013.937"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Disabled Workers"
            ],
            "weight": 106,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:19:23-05:00",
    "updated_at": "2023-04-07T15:52:35-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:39:29-05:00"
}