{
    "id": 199314,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/199314",
    "is_boosted": false,
    "title": "Vystava bydlen\u00ed: stavba osady Baba; uspor\u00e1dal svaz Ceskoslovensk\u00e9ho dila v Praze",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBwAFAPUAANNmPuRlN+lmNOJqP+ZsP69pSrRmRblqSLlrSrtxUNFrRNtrQttwSNt2T+RxRuhxQ+p2Sux8T/d+TuR7UeJ8VOh+VOF/WO+DV+qDWeuFWeqEW+2GWu2IXvaHWPKIXO+LYuuTa/KSZvaUaAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAHAAUAAAYhQMNj4JhQFAnRxxMCMRAdzmWDWRwkmkim0ihALARBABAEADs=",
        "width": 3000,
        "height": 2125,
        "alt_text": "A work made of book; exhibition catalogue."
    },
    "main_reference_number": "2009.517",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1932,
    "date_end": 1932,
    "date_display": "1932",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Ladislav Sutnar\nAmerican, born Bohemia, 1897\u20131976",
    "place_of_origin": "United States",
    "description": null,
    "dimensions": "15 \u00d7 21.1 \u00d7 0.6 cm (5 15/16 \u00d7 8 5/16 \u00d7 1/4 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0.6,
            "depth_in": 0.2,
            "width_cm": 21.1,
            "width_in": 8.3,
            "height_cm": 15,
            "height_in": 5.9,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Book; exhibition catalogue",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Roy J. Friedman Memorial Fund",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Basic",
    "internal_department_id": 25,
    "fiscal_year": 2009,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": false,
    "max_zoom_window_size": 843,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 100.7626,
    "color": {
        "h": 16,
        "l": 56,
        "s": 83,
        "percentage": 0.5690770976273221,
        "population": 2864
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Graphic Design",
    "artwork_type_id": 32,
    "department_title": "Architecture and Design",
    "department_id": "PC-5",
    "artist_id": 25278,
    "artist_title": "Ladislav Sutnar",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        25278
    ],
    "artist_titles": [
        "Ladislav Sutnar"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-5"
    ],
    "category_titles": [
        "Architecture and Design"
    ],
    "term_titles": [
        "avant-garde",
        "book",
        "paper",
        "graphic design"
    ],
    "style_id": "TM-14181",
    "style_title": "avant-garde",
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [
        "TM-14181"
    ],
    "style_titles": [
        "avant-garde"
    ],
    "classification_id": "TM-11",
    "classification_title": "book",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-145",
        "TM-12308"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-11",
        "TM-145",
        "TM-12308"
    ],
    "classification_titles": [
        "book",
        "paper",
        "graphic design"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "de7ec3f7-4d0c-39f1-78c3-aa2e5df572dd",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "2009.517"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Vystava bydlen\u00ed: stavba osady Baba; uspor\u00e1dal svaz Ceskoslovensk\u00e9ho dila v Praze"
            ],
            "weight": 45,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-12-07T12:15:00-06:00",
    "updated_at": "2023-09-23T23:18:34-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:39:39-05:00"
}