{
    "id": 199633,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/199633",
    "is_boosted": false,
    "title": "Anima Terra",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": null,
    "main_reference_number": "2010.554",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 2009,
    "date_end": 2009,
    "date_display": "2009",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Yves B\u00e9har (Swiss, born 1967)\nfuseproject (American, founded 1999)\nCollaboration with Samsung (Korean, founded 1938)",
    "place_of_origin": null,
    "description": "<p>This collaboration between Yves B\u00e9har, who is known for his ability to fold new technologies into everyday experiences, and Samsung, a leader in LED technology and its innovative applications, resulted in the creation of <em>Anima Terra</em> (Latin for \u201cliving landscape\u201d), a prototype that merges the human experience with sustainable technology. <em>Anima Terra</em> is an abstract topographic surface comprised of thin layers of metal slats and LEDs that illuminate the form from within and can be programmed to reflect numerous lighting expressions. B\u00e9har\u2019s work with Samsung brings together beauty in design, LED technology, and environmental efficiency.</p>\n",
    "dimensions": "152 \u00d7 457 \u00d7 71 cm (60 \u00d7 180 \u00d7 28 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 71,
            "depth_in": 28,
            "width_cm": 457,
            "width_in": 180,
            "height_cm": 152,
            "height_in": 60,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Aluminum, LEDs, paint, and software",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Gift of Yves B\u00e9har/Samsung",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Basic",
    "internal_department_id": 25,
    "fiscal_year": 2011,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": -1,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": null,
    "color": null,
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Design",
    "artwork_type_id": 31,
    "department_title": "Architecture and Design",
    "department_id": "PC-5",
    "artist_id": 104598,
    "artist_title": "Yves B\u00e9har",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        104598
    ],
    "artist_titles": [
        "Yves B\u00e9har"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-5"
    ],
    "category_titles": [
        "Architecture and Design"
    ],
    "term_titles": [
        "design",
        "21st Century"
    ],
    "style_id": "TM-12913",
    "style_title": "21st Century",
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [
        "TM-12913"
    ],
    "style_titles": [
        "21st Century"
    ],
    "classification_id": "TM-13174",
    "classification_title": "design",
    "alt_classification_ids": [],
    "classification_ids": [
        "TM-13174"
    ],
    "classification_titles": [
        "design"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": null,
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "2010.554"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Anima Terra"
            ],
            "weight": 47,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-10-10T15:40:09-05:00",
    "updated_at": "2023-04-07T14:34:50-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:39:44-05:00"
}