{
    "id": 200350,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/200350",
    "is_boosted": false,
    "title": "Legendary Poems of Flanders and Brabant (Po\u00e8mes L\u00e9gendaires De Flandre et De Brabant)",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": null,
    "main_reference_number": "2014.429",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1916,
    "date_end": 1916,
    "date_display": "1916",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Raoul Dufy (French, 1877\u20131953)\nwritten by Emile Verhaeren (Belgian, 1855-1916)\npublished by Soci\u00e9t\u00e9 Litt\u00e9raire de France (French, 20th century)",
    "place_of_origin": "France",
    "description": null,
    "dimensions": "16.5 \u00d7 12.7 \u00d7 2.4 cm (6 1/2 \u00d7 5 \u00d7 1 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 2.4,
            "depth_in": 0.9449,
            "width_cm": 12.7,
            "width_in": 5,
            "height_cm": 16.5,
            "height_in": 6.4961,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Book with woodcuts in black on cream laid paper",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Gift of Dorothy Braude Edinburg in memory of Bessie Kisloff Braude, Esq.",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Basic",
    "internal_department_id": 3,
    "fiscal_year": 2014,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": 1280,
    "copyright_notice": "\u00a9 2018 Artists Rights Society (ARS), New York / ADAGP, Paris",
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": null,
    "color": null,
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Book",
    "artwork_type_id": 11,
    "department_title": "Prints and Drawings",
    "department_id": "PC-13",
    "artist_id": 34323,
    "artist_title": "Raoul Dufy",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        34323
    ],
    "artist_titles": [
        "Raoul Dufy"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-13"
    ],
    "category_titles": [
        "Prints and Drawings"
    ],
    "term_titles": [
        "book",
        "paper (fiber product)",
        "paper",
        "prints and drawing"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-11",
    "classification_title": "book",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-145",
        "TM-4"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-11",
        "TM-145",
        "TM-4"
    ],
    "classification_titles": [
        "book",
        "paper",
        "prints and drawing"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": "TM-2982",
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [
        "TM-2982"
    ],
    "material_titles": [
        "paper (fiber product)"
    ],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": null,
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "2014.429"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Legendary Poems of Flanders and Brabant (Po\u00e8mes L\u00e9gendaires De Flandre et De Brabant)"
            ],
            "weight": 1,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:19:24-05:00",
    "updated_at": "2023-04-07T15:50:22-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:39:55-05:00"
}