{
    "id": 200390,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/200390",
    "is_boosted": false,
    "title": "The Coat (Der Mantel)",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": null,
    "main_reference_number": "2014.456",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1918,
    "date_end": 1918,
    "date_display": "1918",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Walter Gramatt\u00e9 (German, 1897-1929)\nwritten by Nikolai Vasil'evich Gogol' (Russian, 1809-1852)\ntranslated by Felix Gaber (German, 20th century)\npublished by Gustav Kiepenheuer Verlag (German, 20th century)",
    "place_of_origin": "Germany",
    "description": null,
    "dimensions": "Slipcase: 26.8 \u00d7 21.7 \u00d7 1.9 cm (10 9/16 \u00d7 8 9/16 \u00d7 3/4 in.); Book: 25.5 \u00d7 20.5 \u00d7 1.1 cm (10 1/16 \u00d7 8 1/8 \u00d7 7/16 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 1.9,
            "depth_in": 0.7481,
            "width_cm": 21.7,
            "width_in": 8.5434,
            "height_cm": 26.8,
            "height_in": 10.5512,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Slipcase"
        },
        {
            "depth_cm": 1.1,
            "depth_in": 0.4331,
            "width_cm": 20.5,
            "width_in": 8.0709,
            "height_cm": 25.5,
            "height_in": 10.0394,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Book"
        }
    ],
    "medium_display": "Book with twelve lithographs in black on cream laid paper, in slipcase",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Gift of Dorothy Braude Edinburg in memory of Bessie Kisloff Braude, Esq.",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Basic",
    "internal_department_id": 3,
    "fiscal_year": 2014,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": false,
    "max_zoom_window_size": 843,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": null,
    "color": null,
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Book",
    "artwork_type_id": 11,
    "department_title": "Prints and Drawings",
    "department_id": "PC-13",
    "artist_id": 10163,
    "artist_title": "Walter Gramatt\u00e9",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        10163
    ],
    "artist_titles": [
        "Walter Gramatt\u00e9"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-13"
    ],
    "category_titles": [
        "Prints and Drawings"
    ],
    "term_titles": [
        "book",
        "paper (fiber product)",
        "paper",
        "prints and drawing"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-11",
    "classification_title": "book",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-145",
        "TM-4"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-11",
        "TM-145",
        "TM-4"
    ],
    "classification_titles": [
        "book",
        "paper",
        "prints and drawing"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": "TM-2982",
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [
        "TM-2982"
    ],
    "material_titles": [
        "paper (fiber product)"
    ],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": null,
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "2014.456"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "The Coat (Der Mantel)"
            ],
            "weight": 3,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:19:24-05:00",
    "updated_at": "2023-04-07T15:50:15-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:39:56-05:00"
}