{
    "id": 200391,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/200391",
    "is_boosted": false,
    "title": "The Liberation of Jerusalem, Volume I (La Gerusalemme Liberata, Tomo Primo)",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": null,
    "main_reference_number": "2014.241",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1771,
    "date_end": 1771,
    "date_display": "1771",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Jacques Le Roy (French, born 1739), Beno\u00eet Louis Henriquez (French, 1732-1806), Jean Fran\u00e7ois Rousseau (French, born c. 1740), Antonie-Jean Duclos (French, 1742-1795), Jean Baptiste Blaise Simonet (French, 1742-1813), Charles Louis Ling\u00e9e (French, 1748-1819), Fran\u00e7ois Denis N\u00e9e (French, 1732-1817), and F. Pata (Jean-Charles Baquoy) (French, 1721-1777)\nafter Hubert Fran\u00e7ois Gravelot (French, 1699-1773)",
    "place_of_origin": "France",
    "description": null,
    "dimensions": "22.8 \u00d7 15 \u00d7 3.4 cm (9 \u00d7 5 15/16 \u00d7 1 3/8 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 3.4,
            "depth_in": 1.3386,
            "width_cm": 15,
            "width_in": 5.9056,
            "height_cm": 22.8,
            "height_in": 8.9764,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Book with etchings in black on ivory laid paper",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Gift of Dorothy Braude Edinburg in memory of Bessie Kisloff Braude, Esq.",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Basic",
    "internal_department_id": 3,
    "fiscal_year": 2014,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": true,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": -1,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": null,
    "color": null,
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Book",
    "artwork_type_id": 11,
    "department_title": "Prints and Drawings",
    "department_id": "PC-13",
    "artist_id": 34730,
    "artist_title": "Hubert Fran\u00e7ois Gravelot",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        34730
    ],
    "artist_titles": [
        "Hubert Fran\u00e7ois Gravelot"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-13"
    ],
    "category_titles": [
        "Prints and Drawings"
    ],
    "term_titles": [
        "book",
        "paper (fiber product)",
        "paper",
        "prints and drawing"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-11",
    "classification_title": "book",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-145",
        "TM-4"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-11",
        "TM-145",
        "TM-4"
    ],
    "classification_titles": [
        "book",
        "paper",
        "prints and drawing"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": "TM-2982",
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [
        "TM-2982"
    ],
    "material_titles": [
        "paper (fiber product)"
    ],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": null,
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "2014.241"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "The Liberation of Jerusalem, Volume I (La Gerusalemme Liberata, Tomo Primo)"
            ],
            "weight": 1,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:19:24-05:00",
    "updated_at": "2023-04-07T15:50:15-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:39:57-05:00"
}