{
    "id": 200467,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/200467",
    "is_boosted": false,
    "title": "Speaking Alone (Parler Seul)",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": null,
    "main_reference_number": "2014.503",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1948,
    "date_end": 1950,
    "date_display": "1948\u201350",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Joan Mir\u00f3 (Spanish, 1893-1983)\npoetry by Tristan Tzara (French, born Romania, 1896-1963)\npublished by Maeght \u00c9diteur (French, 20th century)\nprinted by Fequet et Baudier (French, 20th century)",
    "place_of_origin": "Spain",
    "description": null,
    "dimensions": "Slipcase: 39.6 \u00d7 30.5 \u00d7 5 cm (15 5/8 \u00d7 12 1/16 \u00d7 2 in.); Book: 38.6 \u00d7 29.4 \u00d7 3.2 cm (15 1/4 \u00d7 11 5/8 \u00d7 1 5/16 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 5,
            "depth_in": 1.9686,
            "width_cm": 30.5,
            "width_in": 12.0079,
            "height_cm": 39.6,
            "height_in": 15.5906,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Slipcase"
        },
        {
            "depth_cm": 3.2,
            "depth_in": 1.2599,
            "width_cm": 29.4,
            "width_in": 11.5749,
            "height_cm": 38.6,
            "height_in": 15.1969,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Book"
        }
    ],
    "medium_display": "Book with seventy-two color lithographs, with collage, on cream wove paper, in slipcase",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Gift of Dorothy Braude Edinburg in memory of Bessie Kisloff Braude, Esq.",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Basic",
    "internal_department_id": 3,
    "fiscal_year": 2014,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": 1280,
    "copyright_notice": "\u00a9 2018 Successi\u00f3 Mir\u00f3 / Artists Rights Society (ARS), New York / ADAGP, Paris",
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": null,
    "color": null,
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Book",
    "artwork_type_id": 11,
    "department_title": "Prints and Drawings",
    "department_id": "PC-13",
    "artist_id": 32048,
    "artist_title": "Joan Mir\u00f3",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        32048
    ],
    "artist_titles": [
        "Joan Mir\u00f3"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-13"
    ],
    "category_titles": [
        "Prints and Drawings"
    ],
    "term_titles": [
        "book",
        "paper (fiber product)",
        "paper",
        "prints and drawing"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-11",
    "classification_title": "book",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-145",
        "TM-4"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-11",
        "TM-145",
        "TM-4"
    ],
    "classification_titles": [
        "book",
        "paper",
        "prints and drawing"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": "TM-2982",
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [
        "TM-2982"
    ],
    "material_titles": [
        "paper (fiber product)"
    ],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": null,
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "2014.503"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Speaking Alone (Parler Seul)"
            ],
            "weight": 132,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:19:24-05:00",
    "updated_at": "2023-09-23T23:23:49-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:39:58-05:00"
}