{
    "id": 202120,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/202120",
    "is_boosted": false,
    "title": "Eam-Mess (Chaise)",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBwAFAPQAAFxcXHV1dYmJiY2NjZSUlJ6ensPDw8TExNDR0dbW1tvb29zd3e7u7u/v7/Hx8fLy8vPz8/P09PT09PT29fb29vf39/j5+fz8/P3//v7+/v///wAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAHAAUAAAUaYPNIEWVNDpVpWoVBTEIEAKIYRyEMy8X+mhAAOw==",
        "width": 3000,
        "height": 2246,
        "alt_text": "A work made of expanded polystyrene, polyester, metal glaze, and polyurethane auto paint."
    },
    "main_reference_number": "2010.13",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 2009,
    "date_end": 2009,
    "date_display": "2009",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Hern\u00e1n D\u00edaz Alonso\nXefirotarch\nAmerican, born Argentina, 1969\n\nManufactured by PR&vD",
    "place_of_origin": null,
    "description": null,
    "dimensions": "107 \u00d7 305 \u00d7 91 cm (42 \u00d7 120 \u00d7 36 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 91,
            "depth_in": 36,
            "width_cm": 305,
            "width_in": 120,
            "height_cm": 107,
            "height_in": 42,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Expanded polystyrene, polyester, metal glaze, and polyurethane auto paint",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Celia and David Hilliard Fund, Funds provided by the Architecture & Design Society and the Architecture and Design Purchase Fund",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Basic",
    "internal_department_id": 25,
    "fiscal_year": 2010,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": false,
    "max_zoom_window_size": 843,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 0.9254,
    "color": {
        "h": 48,
        "l": 47,
        "s": 0,
        "percentage": 0.004511846416747974,
        "population": 24
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Design",
    "artwork_type_id": 31,
    "department_title": "Architecture and Design",
    "department_id": "PC-5",
    "artist_id": 104036,
    "artist_title": "Hern\u00e1n D\u00edaz Alonso",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        104036
    ],
    "artist_titles": [
        "Hern\u00e1n D\u00edaz Alonso"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-5"
    ],
    "category_titles": [
        "Architecture and Design"
    ],
    "term_titles": [
        "design",
        "21st Century"
    ],
    "style_id": "TM-12913",
    "style_title": "21st Century",
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [
        "TM-12913"
    ],
    "style_titles": [
        "21st Century"
    ],
    "classification_id": "TM-13174",
    "classification_title": "design",
    "alt_classification_ids": [],
    "classification_ids": [
        "TM-13174"
    ],
    "classification_titles": [
        "design"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "2f95b530-9331-73a6-2269-34305f06f3f7",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "2010.13"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Eam-Mess (Chaise)"
            ],
            "weight": 570,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2023-08-17T10:50:26-05:00",
    "updated_at": "2023-08-17T10:50:51-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:40:31-05:00"
}