{
    "id": 205246,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/205246",
    "is_boosted": false,
    "title": "Table of the Permeability of Various Substances to Roentgen Rays",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAwAFAPMAAIF7b7Cro7expbiyqL23sMC6rdHLwdDMwuPe0ufj2eXj4u/r4O3q4uzq6+3s7gAAACH5BAAAAAAALAAAAAADAAUAAAQLkAwTQDkCsZVcUxEAOw==",
        "width": 702,
        "height": 1024,
        "alt_text": "A work made of photogravure, plate no. 5 from \"research on photography with r\u00f6ntgen rays (versuche \u00fcber photographie mittelst der r\u00f6ntgen\u2019schen strahlen)\"."
    },
    "main_reference_number": "2010.513",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1896,
    "date_end": 1896,
    "date_display": "1896",
    "date_qualifier_title": "Made",
    "date_qualifier_id": 4,
    "artist_display": "Josef Maria Eder (Austrian, 1855\u20131944) and\nEduard Valenta (Austrian, 1857\u20131937)",
    "place_of_origin": "Austria",
    "description": "<p>Wilhelm Conrad R\u00f6ntgen discovered x-rays on November 8, 1895, and announced his surprising find in a scientific paper at the end of that year. Within days, newspapers everywhere had picked up the story, and the x-ray's manifold applications to science and society began to be explored. Just a few months later, the Austrian chemists Josef Maria Eder and Eduard Valenta replicated R\u00f6ntgen's experiments and made improvements to his apparatus, publishing their research in a booklet accompanied by fifteen photogravure images depicting objects and animals. In this image, they showed the responsiveness of a variety of materials (metals, glass, bone, wood, rubber, and more) to the x-ray, showing a range of permeability that is represented as different shades of gray. This elegant arrangement of samples from the darkest black to nearly white suggests a fundamental compatibility between scientific and aesthetic ordering principles in the nineteenth century.</p>\n",
    "dimensions": "Image: 23 \u00d7 17.8 cm (9 1/16 \u00d7 7 1/16 in.); Paper: 25.8 \u00d7 20.6 cm (10 3/16 \u00d7 8 1/8 in.); Mount: 48.9 \u00d7 34.1 cm (19 5/16 \u00d7 13 7/16 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 17.8,
            "width_in": 7.0079,
            "height_cm": 23,
            "height_in": 9.0552,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Image"
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 20.6,
            "width_in": 8.1103,
            "height_cm": 25.8,
            "height_in": 10.1575,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Paper"
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 34.1,
            "width_in": 13.4252,
            "height_cm": 48.9,
            "height_in": 19.252,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Mount"
        }
    ],
    "medium_display": "Photogravure, plate No. 5 from \"Research on Photography with R\u00f6ntgen Rays (Versuche \u00fcber Photographie mittelst der R\u00f6ntgen\u2019schen Strahlen)\"",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "The Mary and Leigh Block Endowment Fund",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Basic",
    "internal_department_id": 20,
    "fiscal_year": 2011,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": true,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": -1,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 9.9238,
    "color": {
        "h": 37,
        "l": 41,
        "s": 12,
        "percentage": 0.006365188207042213,
        "population": 66
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Photograph",
    "artwork_type_id": 2,
    "department_title": "Photography and Media",
    "department_id": "PC-12",
    "artist_id": 111165,
    "artist_title": "Josef Maria Eder",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        111165
    ],
    "artist_titles": [
        "Josef Maria Eder"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-12"
    ],
    "category_titles": [
        "Photography and Media"
    ],
    "term_titles": [
        "photograph",
        "photography"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-240",
    "classification_title": "photograph",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-67"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-240",
        "TM-67"
    ],
    "classification_titles": [
        "photograph",
        "photography"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "c9349cae-e88b-7e1d-0bdd-1997599bd1b7",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "2010.513"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Table of the Permeability of Various Substances to Roentgen Rays"
            ],
            "weight": 228,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:19:25-05:00",
    "updated_at": "2023-04-07T15:44:57-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:41:07-05:00"
}