{
    "id": 208455,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/208455",
    "is_boosted": false,
    "title": "The Clever Little Bag",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBwAFAPQAAHcWHng/NnxFRqQiKM8fLbFMOKg6Q+swQbRaSZtrcetRXZ6Lar+Tkem3tdXOzd/e3fjCxfja3Obl5Oni4+zj4//p6/n69/r7+v3+/v/+/v/+//7//////wAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAHAAUAAAUboFZBEWdSBnEoDTYJwFAg1iYlwcJcmek8G04IADs=",
        "width": 1532,
        "height": 1092,
        "alt_text": "A work made of cardboard and polypropylene with 10% recycled content."
    },
    "main_reference_number": "2011.759.1",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 2010,
    "date_end": 2010,
    "date_display": "2010",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "fuseproject (American, founded 1999)\nYves B\u00e9har (Swiss, born 1967)\nManufactured by Puma (German, founded 1948)",
    "place_of_origin": "United States",
    "description": null,
    "dimensions": "Cardboard: 77 \u00d7 41.3 \u00d7 0.2 cm (30 1/4 \u00d7 16 1/2 \u00d7 5/8 in.); Bag: 50.8 \u00d7 19 \u00d7 10.8 cm (20 \u00d7 7 1/2 \u00d7 4 1/4 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0.2,
            "depth_in": 0.6,
            "width_cm": 41.3,
            "width_in": 16.5,
            "height_cm": 77,
            "height_in": 30.25,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Cardboard"
        },
        {
            "depth_cm": 10.8,
            "depth_in": 4.25,
            "width_cm": 19,
            "width_in": 7.5,
            "height_cm": 50.8,
            "height_in": 20,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Bag"
        }
    ],
    "medium_display": "Cardboard and polypropylene with 10% recycled content",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Gift of Yves B\u00e9har",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Basic",
    "internal_department_id": 25,
    "fiscal_year": 2012,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": 1280,
    "copyright_notice": "Courtesy of fuseproject.",
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 89.1366,
    "color": {
        "h": 359,
        "l": 52,
        "s": 83,
        "percentage": 0.2315239725013471,
        "population": 1173
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Design",
    "artwork_type_id": 31,
    "department_title": "Architecture and Design",
    "department_id": "PC-5",
    "artist_id": 104598,
    "artist_title": "Yves B\u00e9har",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        104598
    ],
    "artist_titles": [
        "Yves B\u00e9har"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-5"
    ],
    "category_titles": [
        "Architecture and Design"
    ],
    "term_titles": [
        "design",
        "21st Century"
    ],
    "style_id": "TM-12913",
    "style_title": "21st Century",
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [
        "TM-12913"
    ],
    "style_titles": [
        "21st Century"
    ],
    "classification_id": "TM-13174",
    "classification_title": "design",
    "alt_classification_ids": [],
    "classification_ids": [
        "TM-13174"
    ],
    "classification_titles": [
        "design"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "f6c9e86d-92b9-1629-3c5f-6eff115f0c06",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "2011.759.1"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "The Clever Little Bag"
            ],
            "weight": 54,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-10-14T12:47:05-05:00",
    "updated_at": "2023-04-07T14:24:53-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:41:35-05:00"
}