{
    "id": 218592,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/218592",
    "is_boosted": false,
    "title": "Laci Varga, 4 years old, Budapest (Varga Laci, 4 \u00e9ves, Budapest), from the series \"Tiborc\"",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBAAFAPQAADo3MUhFQXFvaZGQjJSTjZaVkZqalZybl56dl5+emZ+emqCfnKaloqurpqyrp62sp7q6tsC/u8/PzN7e3QAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAEAAUAAAURIJQoj9AYBHMsyCBNRRA5QAgAOw==",
        "width": 3149,
        "height": 4217,
        "alt_text": "A work made of gelatin silver print."
    },
    "main_reference_number": "2013.132",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1931,
    "date_end": 1931,
    "date_display": "1931, printed 1955",
    "date_qualifier_title": "Made",
    "date_qualifier_id": 4,
    "artist_display": "Kata K\u00e1lm\u00e1n\nHungarian, 1909\u20131978",
    "place_of_origin": "Hungary",
    "description": "<p>By the time this portrait was printed in Kata K\u00e1lm\u00e1n\u2019s 1937 photobook \u201cTiborc,\u201c the impoverished subject with a crust of bread had starved to death. \u201cTiborc,\u201c named after the oppressed peasant character in J\u00f3zsef Katona\u2019s 1815 play \u201cThe Viceroy,\u201c collected 24 of K\u00e1lm\u00e1n\u2019s portraits of rural Hungarians, along with biographies written by K\u00e1lm\u00e1n\u2019s husband, writer Ivan Balthazar. While many photobooks of the time focused on ordinary working people, this was the only one to name its subjects and tell something of their life stories. In the case of Laci, Balthazar poignantly commented that the short text also served as the boy\u2019s obituary.</p>\n",
    "dimensions": "Image: 23.2 \u00d7 17.3 cm (9 3/16 \u00d7 6 13/16 in.); Paper: 24 \u00d7 18.1 cm (9 1/2 \u00d7 7 3/16 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 17.3,
            "width_in": 6.8111,
            "height_cm": 23.2,
            "height_in": 9.1339,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Image"
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 18.1,
            "width_in": 7.126,
            "height_cm": 24,
            "height_in": 9.4489,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Paper"
        }
    ],
    "medium_display": "Gelatin silver print",
    "inscriptions": "Unmarked recto; inscribed verso, center, in graphite: K\u00e1lm\u00e1n K: Keny\u00e9rev\u00f6 [?] Derek [?] / Varga Laci, 1931 / N: 7619 ; verso, lower left, in graphite: 67.110 ; verso, lower center, in graphite: kk546",
    "credit_line": "Purchased with funds provided by Ashlee Jacob and Martin Modahl; Photography and Media Purchase Fund",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": "Art Institute of Chicago, Gallery 10 Permanent Collection Rotation, May 28-November 6, 2016.",
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 20,
    "fiscal_year": 2013,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": false,
    "max_zoom_window_size": 843,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 4.9462,
    "color": {
        "h": 46,
        "l": 52,
        "s": 4,
        "percentage": 0.04623077351438985,
        "population": 440
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Photograph",
    "artwork_type_id": 2,
    "department_title": "Photography and Media",
    "department_id": "PC-12",
    "artist_id": 112683,
    "artist_title": "Kata K\u00e1lm\u00e1n",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        112683
    ],
    "artist_titles": [
        "Kata K\u00e1lm\u00e1n"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-12",
        "PC-825"
    ],
    "category_titles": [
        "Photography and Media",
        "Women artists"
    ],
    "term_titles": [
        "photograph",
        "photographic paper",
        "black-and-white photography",
        "photography",
        "photographic processes",
        "photographic techniques",
        "photography"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-240",
    "classification_title": "photograph",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-67"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-240",
        "TM-67"
    ],
    "classification_titles": [
        "photograph",
        "photography"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": "TM-3046",
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [
        "TM-3046"
    ],
    "material_titles": [
        "photographic paper"
    ],
    "technique_id": "TM-12089",
    "alt_technique_ids": [
        "TM-3937",
        "TM-3977",
        "TM-3978"
    ],
    "technique_ids": [
        "TM-12089",
        "TM-3937",
        "TM-3977",
        "TM-3978"
    ],
    "technique_titles": [
        "black-and-white photography",
        "photographic processes",
        "photographic techniques",
        "photography"
    ],
    "theme_titles": [
        "Women artists"
    ],
    "image_id": "1d2daad2-7182-2f52-7da2-518872b30968",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "2013.132"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Laci Varga, 4 years old, Budapest (Varga Laci, 4 \u00e9ves, Budapest), from the series \"Tiborc\""
            ],
            "weight": 177,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:19:29-05:00",
    "updated_at": "2023-04-07T15:24:32-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:45:27-05:00"
}