{
    "id": 220179,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/220179",
    "is_boosted": true,
    "title": "Object with Number 1",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBAAFAPQAALeafr6jir+sl7Kmmbaqnsawpcu1rN7Qy+HXzOHU0PDw8PHx8vPz8/P09fT09fT19vX39/n8/AAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAEAAUAAAURIJQcUFQYESMgzQMEjjIQSwgAOw==",
        "width": 1684,
        "height": 2250,
        "alt_text": "Two gold-painted, rectangular pieces of wood attached vertically to a wooden base. Two thinner rectangles are in turn attached to the bottom two, a reddish wooden square with a \"1\" painted on it traversing the top."
    },
    "main_reference_number": "2013.1095",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1932,
    "date_end": 1932,
    "date_display": "1932",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Joaqu\u00edn Torres-Garc\u00eda\nUruguayan, 1874\u20131949",
    "place_of_origin": "Uruguay",
    "description": "<p>Joaqu\u00edn Torres-Garc\u00eda is a critical figure in the history of modern Latin American art, celebrated for his introduction of Constructivist aesthetics as a natural, indigenous language. In 1926 he settled in Paris, where he formulated the key principles of what he called Constructive Universalism. His <em>maderas</em> (wood pieces) ran counter to the prevailing notions of sculpture as well as abstraction at the time but played an important role in his work. <em>Object with Number 1</em> suggests both an architectural and human form; indeed, the number 1 painted at the top reflects his theories about the unity of the individual and the cosmos.</p>\n",
    "dimensions": "47 \u00d7 22.5 \u00d7 9.2 cm (18 1/2 \u00d7 8 7/8 \u00d7 3 5/8 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 9.2,
            "depth_in": 3.625,
            "width_cm": 22.5,
            "width_in": 8.875,
            "height_cm": 47,
            "height_in": 18.5,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Oil and nails on wood",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Through prior gift of The Charles H. and Mary F.S. Worcester Collection",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": "Exposici\u00f3n Homenaje a Torres-Garc\u00eda: Juguetes Objetos de Arte Maderas, exh. cat. (Museo de Arte Precolombino, 1974), n.p., cat. 73 (as Objeto con n\u00famero 1).\n\nJoaqu\u00edn Torres-Garc\u00eda (1874-1949): Paintings, Constructions and Drawings, exh. cat. (Salander-O\u2019Reilly Galleries, 1981), n.p., cat. 26 (ill. as Objeto con n\u00famero 1).\n\nTorres-Garc\u00eda: Grid-Pattern-Sign: Paris-Montevideo 1924-1944, exh. cat. (Arts Council of Great Britain, 1986), pp. 48 (ill.); 120, cat. 46.\n\nTorres-Garc\u00eda: estructura-dibuix-s\u00edmbol, exh. cat. (Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3, 1986), p. 72, cat. 43 (ill. as Objecte amb el n\u00fam 1).\n\nMargit Rowell, Torres-Garc\u00eda, exh. cat. (Ministerio de Cultura, 1991), pp. 107 (color ill. as Objet plastique au n\u00ba 1); 170, cat. 67\n\nWaldo Rasmussen and Edward J. Sullivan, Artistas Latinoamericanos del siglo XX, exh. cat. (Comisar\u00eda de la Ciudad de Sevilla; Museum of Modern Art, 1992), pp. 78; 203 (color ill. as Objeto pl\u00e1stico al n\u00ba 1); 455, cat. 8.\n\nAlain Sayag and Claude Schweisguth, eds., Art d\u2019Amerique latine: 1911-1968, exh. cat. (\u00c9ditions du Centre Pompidou, 1992), p. 332 (color ill. as Objet plastique n\u00ba 1).\n\nMarc Scheps, ed., Lateinamerikanische Kunst im 20. Jahrhundert, exh. cat. (Pretsel-Verlag, 1993), p. 150 (color ill. as Objeto pl\u00e1stico No. 1).\n\nJ. Torres-Garc\u00eda, exh. cat. (Funda\u00e7\u00e3o Arpad Szemes-Vieira da Silva, 1996), n.p., cat. 22 (color ill. as Objet plastique au n\u00ba 1).\n\nJ. Torres-Garc\u00eda: obra constructiva: 24 bienal de arte, exh. cat. (Deputaci\u00f3n Pontevedra, Xunta de Galicia, 1996), n.p., cat. 30 (color ill. as Objet plastique au n\u00ba 1).\n\nMuseo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda, Arte Mad\u00ed, exh. cat. (Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura, 1997), p. 15 (ill. as Objeto pl\u00e1stico n\u00ba 1).\n\nAdolfo M. Maslach, Joaqu\u00edn Torres-Garc\u00eda: sol y luna del arcano (Ed. UNESCO, 1998), p. 352, fig. 193 (as Objeto pl\u00e1stico au N\u00ba 1).\n\nEmmanuel Guigon, Joaqu\u00edn Torres-Garc\u00eda: un monde construit, exh. cat. (Hazan; Mus\u00e9es de Strasbourg, 2002), pp. 167 (color ill. as Objet plastique n\u00ba 1); 248.\n\nMarcelo Pacheco and Enrico Crispolti, Arte Abstracto Argentino, exh. cat. (Fundaci\u00f3n Proa; Galleria d\u2019Arte Moderna e Contemporanea di Bergamo, 2003), n.p. (color ill. as Objet Plastique au N\u00ba 1); p. 228, cat 89.\n\nJoaqu\u00edn Torres-Garc\u00eda: Constructing Abstraction with Wood, exh. cat. (Menil Collection, 2009), pp. 80-81, cat. 83 (ill.).\n\nLuis P\u00e9rez-Oramas, Joaqu\u00edn Torres-Garc\u00eda: The Arcadian Modern, exh. cat. (Museum of Modern Art, 2015), pp. 140 (color ill., as Objeto con n\u00famero 1); 213.\n\nLuis P\u00e9rez-Oramas, Joaqu\u00edn Torres-Garc\u00eda: Un moderno en la Arcadia, exh. cat. (Ediciones El Viso, 2016), pp. 140, cat. 126 (color ill. as Objeto con n\u00famero 1); 211.\n\nCecilia de Torres and Susanna V. Temkin, Joaqu\u00edn Torres-Garc\u00eda Catalogue Raisonn\u00e9, accessed January 9, 2020, http://www.torresgarcia.com/.",
    "exhibition_history": "Montevideo, Museo de Arte Precolombino, Colecci\u00f3n Matto, Exposici\u00f3n Homenaje a Torres-Garc\u00eda: Juguetes Objetos de Arte Maderas, Oct. 1974, cat. 73.\n\nNew York, Salander-O\u2019Reilly Galleries, Joaqu\u00edn Torres-Garc\u00eda (1874-1949): Paintings, Constructions and Drawings, Sept. 9\u2013Oct. 3, 1981, cat. 26.\n\nLondon, Hayward Gallery, Torres-Garc\u00eda: Grid-Pattern-Sign: Paris-Montevideo 1924-1944, Nov. 14, 1985\u2013Feb. 23, 1986, cat. 46; Barcelona, Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3, Mar. 13\u2013May 4, 1986, cat. 43; St\u00e4dische Kunsthalle D\u00fcsseldorf, as Torres-Garcia: Gitter, Muster, Zeichen, Paris-Montevideo 1924-1944, July\u2013Aug. 1986; Miami, Center for the Fine Arts, Sept. 13\u2013Nov. 9, 1986; Houston, Museum of the Fine Arts, Feb. 14\u2013Apr. 5, 1987.\n\nMadrid, Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda, Torres-Garc\u00eda, June\u2013Aug. 1991, cat. 67; Valencia, IVAM Centre Julio Gonzalez, Sept.\u2013Nov. 1991.\n\nSeville, Estaci\u00f3n Plaza de Armas, Artistas Latinoamericanos del siglo XX, Aug. 11\u2013Oct. 12, 1992, (as Objeto pl\u00e1stico al n\u00ba 1); Paris, Centre Georges Pompidou, as Art d\u2019Amerique latine: 1911-1968, Nov. 12, 1992\u2013Jan. 11, 1993 (as Objet plastique n\u00ba 1); Cologne, Museum Ludwig, Lateinamerikanische Kunst im 20. Jahrhundert, Feb. 9-Apr. 25, 1993 (as Objeto pl\u00e1stico No. 1).\n\nLisbon, Funda\u00e7\u00e3o Arpad Szemes-Vieira da Silva, J. Torres-Garc\u00eda, May 26\u2013July 21, 1996, cat. 22.\n\nMuseo de Pontevedra, J. Torres-Garc\u00eda: obra constructiva: 24 bienal de arte, Aug.\u2013Sept. 1996, cat. 30.\n\nStrasbourg, Mus\u00e9e d\u2019Art moderne et contemporain, Joaqu\u00edn Torres-Garc\u00eda: un monde construit, May 24\u2013Sept. 8, 2002; Madrid, Museo Colecciones ICO, Oct. 22, 2002\u2013Jan. 6, 2003.\n\nGalleria d\u2019Arte Moderna e Contemporanea de Bergamo, Arte Astratta Argentina, December 2002-March 2003; Buenos Aires, Fundaci\u00f3n Proa, as Arte Abstracto Argentino, May\u2013Aug., 2003, cat. 89.\n\nHouston, Menil Collection, Joaqu\u00edn Torres-Garc\u00eda: Constructing Abstraction with Wood, Sept. 25, 2009\u2013Jan. 3, 2010, cat. 83; San Diego Museum of Art, Feb. 20\u2013May 3, 2010.\n\nNew York, Museum of Modern Art, Joaqu\u00edn Torres-Garc\u00eda: The Arcadian Modern, Oct. 25, 2015\u2013Feb. 15, 2016; Madrid, Espacio Fundaci\u00f3n Telef\u00f3nica, as Joaqu\u00edn Torres-Garc\u00eda: Un moderno en la Arcadia, May 19\u2013Sept. 11, 2016, cat. 126; Museo Picasso Malaga, Oct. 10, 2016\u2013Feb. 5, 2017.",
    "provenance_text": "The artist, Montevideo (died 1949); estate of the artist, Montevideo, 1949 [this and the following, de Torres and Temkin, http://www.torresgarcia.com]; by descent to his son, Horacio Torres (died 1974), 1949; by descent to his daughter, Cecilia de Torres, New York, 1974; sold through Elrick-Manley Fine Art, New York, to the Art Institute of Chicago, 2013.",
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 246,
    "fiscal_year": 2014,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": false,
    "max_zoom_window_size": 843,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 31.8156,
    "color": {
        "h": 39,
        "l": 94,
        "s": 1,
        "percentage": 0.8319479824444965,
        "population": 7897
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": true,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": "Gallery 391",
    "gallery_id": 25474,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Painting",
    "artwork_type_id": 1,
    "department_title": "Modern Art",
    "department_id": "PC-11",
    "artist_id": 59183,
    "artist_title": "Joaqu\u00edn Torres Garcia",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        59183
    ],
    "artist_titles": [
        "Joaqu\u00edn Torres Garcia"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-11",
        "PC-829"
    ],
    "category_titles": [
        "Modern Art",
        "Latin American"
    ],
    "term_titles": [
        "Constructivism",
        "numbers",
        "painting",
        "Modern Latin American Art"
    ],
    "style_id": "TM-7667",
    "style_title": "Constructivism",
    "alt_style_ids": [
        "TM-14266"
    ],
    "style_ids": [
        "TM-7667",
        "TM-14266"
    ],
    "style_titles": [
        "Constructivism",
        "Modern Latin American Art"
    ],
    "classification_id": "TM-9",
    "classification_title": "painting",
    "alt_classification_ids": [],
    "classification_ids": [
        "TM-9"
    ],
    "classification_titles": [
        "painting"
    ],
    "subject_id": "TM-12904",
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [
        "TM-12904"
    ],
    "subject_titles": [
        "numbers"
    ],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [
        "Latin American"
    ],
    "image_id": "e3ff96fe-3c0a-dd53-661a-233ffc45fdd0",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_boosted": "Object with Number 1",
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "2013.1095"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Object with Number 1"
            ],
            "weight": 479,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2023-01-06T11:26:09-06:00",
    "updated_at": "2023-04-07T12:51:23-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:45:58-05:00"
}