{
    "id": 222319,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/222319",
    "is_boosted": false,
    "title": "L'Amazone bless\u00e9e",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhCAAFAPUAAEg2KVE9J1A/L1NDM2BFMWhNMmRPO2RNPGxQN2RPQ35vZH1wZot4bJaHdpOHfZKIfaGVi6WZka+lnrOklbCposK3r8a+t8nBu9LOy9fRzN/c2+Tf3OTg4ejl5ujm5uvp6e/t7u/u7/Hu7fDw8PLy9Pf19fj3+Pr5+wAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAIAAUAAAYlwE3mgrFUPhyRgrBAHDydkiYBKDBCIBNlIAgYJKfRozGBOCKkIAA7",
        "width": 3000,
        "height": 2000,
        "alt_text": "A work made of bronze."
    },
    "main_reference_number": "2014.1065",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1839,
    "date_end": 1839,
    "date_display": "1839",
    "date_qualifier_title": "Made",
    "date_qualifier_id": 4,
    "artist_display": "Jean-Fran\u00e7ois-Th\u00e9odore Gechter\nFrench, 1795\u20131844",
    "place_of_origin": null,
    "description": null,
    "dimensions": "38.1 \u00d7 38.7 \u00d7 17.2 cm (15 \u00d7 15 1/4 \u00d7 6 3/4 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 17.2,
            "depth_in": 6.75,
            "width_cm": 38.7,
            "width_in": 15.25,
            "height_cm": 38.1,
            "height_in": 15,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Bronze",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Gift of Sylvain Bellenger",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Basic",
    "internal_department_id": 14,
    "fiscal_year": 2015,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": true,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": -1,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 23.8449,
    "color": {
        "h": 45,
        "l": 72,
        "s": 9,
        "percentage": 0.00612116530101358,
        "population": 29
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Sculpture",
    "artwork_type_id": 3,
    "department_title": "Painting and Sculpture of Europe",
    "department_id": "PC-10",
    "artist_id": 113423,
    "artist_title": "Jean-Fran\u00e7ois-Th\u00e9odore Gechter",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        113423
    ],
    "artist_titles": [
        "Jean-Fran\u00e7ois-Th\u00e9odore Gechter"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-10"
    ],
    "category_titles": [
        "Painting and Sculpture of Europe"
    ],
    "term_titles": [
        "bronze",
        "sculpture"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-28",
    "classification_title": "bronze",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-13"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-28",
        "TM-13"
    ],
    "classification_titles": [
        "bronze",
        "sculpture"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "f359413f-eacd-e596-7611-66db6969a397",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "2014.1065"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "L'Amazone bless\u00e9e"
            ],
            "weight": 138,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:19:30-05:00",
    "updated_at": "2023-04-07T15:19:29-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:46:35-05:00"
}