{
    "id": 222761,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/222761",
    "is_boosted": false,
    "title": "Untitled (Composition for a Peace Poster)",
    "alt_titles": [
        "Sin t\u00edtulo (composici\u00f3n para un cartel por la paz)"
    ],
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAwAFAPMAAFZUUFxZU1xaVWxqYm1qY25rZW9sZW9tZnBtZ3NwaHRxaX57dYuGe46JgJeTjAAAACH5BAAAAAAALAAAAAADAAUAAAQLMJWlgBuBNUOOQBEAOw==",
        "width": 1942,
        "height": 2783,
        "alt_text": "A work made of linocut in black on two sheets of cream wove paper."
    },
    "main_reference_number": "2014.582",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1945,
    "date_end": 1955,
    "date_display": "c. 1950",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Alberto Beltr\u00e1n (Mexican, 1923-2002)\nElizabeth Catlett (American, active in Mexico, 1915-2012)",
    "place_of_origin": "Mexico",
    "description": "<p>Elizabeth Catlett and Alberto Beltr\u00e1n were two of the most adept artists to join the Taller de Gr\u00e1fica Popular in the post\u2013World War II period, and this large, two-sheet print embodies the collaborative work that continued to be so central to the workshop\u2019s practice, as well as the antiwar causes to which the Taller was particularly devoted during the 1950s. Catlett designed the image, and Beltr\u00e1n executed the grandly scaled linocut, which was used for a poster advertising the Primer Congreso Nacional por la Paz (First National Peace Congress), held in Mexico City in May 1951. The giant protective hand\u2014whose dramatic, surreal contrast in scale is unusual in Catlett\u2019s work\u2014symbolizes the resistance of the Mexican people to war and shields a group of workers and peasants, most prominently a mother and child, whose powerful pose also suggests both a protective and defiant attitude.</p>\n<p><strong>Espa\u00f1ol:</strong><br>Elizabeth Catlett y Alberto Beltr\u00e1n fueron dos de los m\u00e1s diestros artistas en unirse al Taller de Gr\u00e1fica Popular durante el periodo de la posguerra. Este grabado de gran formato en dos hojas es muestra del trabajo colaborativo que sigui\u00f3 siendo fundamental para la actividad del taller, as\u00ed como de su compromiso con la causa antiarmamentista, a la cual el Taller estuvo particularmente dedicado en la d\u00e9cada del 1950. Catlett dise\u00f1\u00f3 la imagen y Beltr\u00e1n realiz\u00f3 el linograbado magistral que fue utilizado para un cartel anunciando el Primer Congreso Nacional por la Paz (M\u00e9xico, D.F., mayo de 1951). La enorme mano protectora \u0097cuyo dram\u00e1tico y surreal contraste en escala no es com\u00fan en el trabajo de Catlett\u0097 simboliza la oposici\u00f3n del pueblo mexicano a la guerra y aparece escudando a un grupo de obreros y campesinos, m\u00e1s notablemente a una madre con su hijo, cuya poderosa postura sugiere tanto una actitud de protecci\u00f3n como de desafio.</p>\n",
    "dimensions": "Top sheet, image: 64.7 \u00d7 89 cm (25 1/2 \u00d7 35 1/16 in.); Top sheet, sheet: 70 \u00d7 94.8 cm (27 9/16 \u00d7 37 3/8 in.); Lower sheet, image: 63.5 \u00d7 89.5 cm (25 \u00d7 35 1/4 in.); Lower sheet, sheet: 70 \u00d7 95 cm (27 9/16 \u00d7 37 7/16 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 89,
            "width_in": 35.0394,
            "height_cm": 64.7,
            "height_in": 25.4725,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Top sheet, image"
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 94.8,
            "width_in": 37.3229,
            "height_cm": 70,
            "height_in": 27.5591,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Top sheet, sheet"
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 89.5,
            "width_in": 35.2363,
            "height_cm": 63.5,
            "height_in": 25,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Lower sheet, image"
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 95,
            "width_in": 37.4016,
            "height_cm": 70,
            "height_in": 27.5591,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Lower sheet, sheet"
        }
    ],
    "medium_display": "Linocut in black on two sheets of cream wove paper",
    "inscriptions": "Inscribed lower sheet, upper left, in graphite: \"ALBERTO BELTRAN\"; lower left in graphite, upside down: \"2 parts / Beltran\"",
    "credit_line": "Prints and Drawings Purchase Fund",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": "The Art Institute of Chicago, \"What May Come: The Taller de Grafica Popular and the Mexican Political Print\",  July 4 - October 12, 2014, hors cat., cat. by Diane Miliotes.",
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Everything",
    "internal_department_id": 3,
    "fiscal_year": 2014,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": 1280,
    "copyright_notice": "\u00a9 2018 Artists Rights Society (ARS), New York / SOMAAP, Mexico City",
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 10.2857,
    "color": {
        "h": 58,
        "l": 45,
        "s": 3,
        "percentage": 0.009819864407312265,
        "population": 100
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Print",
    "artwork_type_id": 18,
    "department_title": "Prints and Drawings",
    "department_id": "PC-13",
    "artist_id": 49837,
    "artist_title": "Alberto Beltr\u00e1n",
    "alt_artist_ids": [
        42649
    ],
    "artist_ids": [
        49837,
        42649
    ],
    "artist_titles": [
        "Alberto Beltr\u00e1n",
        "Elizabeth Catlett"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-13",
        "PC-829",
        "PC-825"
    ],
    "category_titles": [
        "Prints and Drawings",
        "Latin American",
        "Women artists"
    ],
    "term_titles": [
        "linocut",
        "paper (fiber product)",
        "paper",
        "print",
        "prints and drawing"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-223",
    "classification_title": "linocut",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-145",
        "TM-17",
        "TM-4"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-223",
        "TM-145",
        "TM-17",
        "TM-4"
    ],
    "classification_titles": [
        "linocut",
        "paper",
        "print",
        "prints and drawing"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": "TM-2982",
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [
        "TM-2982"
    ],
    "material_titles": [
        "paper (fiber product)"
    ],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [
        "Latin American",
        "Women artists"
    ],
    "image_id": "925c352c-af52-3dcd-c9b0-f3881d16d5cb",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "2014.582"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Untitled (Composition for a Peace Poster)"
            ],
            "weight": 1365,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:19:30-05:00",
    "updated_at": "2023-04-07T15:18:58-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:46:42-05:00"
}