{
    "id": 223680,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/223680",
    "is_boosted": false,
    "title": "The Mavericks II (Die Eigenbr\u00f6tler II)",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAwAFAPMAAGpmXWtmYHt2a4J8cYB8dZSPhqGbkqWflaiimKymncvEuczHvM3Jvs/Jv9HNwQAAACH5BAAAAAAALAAAAAADAAUAAAQLsJHkxGEDLWBUKBEAOw==",
        "width": 2339,
        "height": 3556,
        "alt_text": "A work made of cut out pieces for photomontage."
    },
    "main_reference_number": "2011.333.2",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1927,
    "date_end": 1927,
    "date_display": "1927",
    "date_qualifier_title": "Made",
    "date_qualifier_id": 4,
    "artist_display": "L\u00e1szl\u00f3 Moholy-Nagy\nAmerican, born Hungary, 1895\u20131946",
    "place_of_origin": "United States",
    "description": null,
    "dimensions": "Image: 22.8 \u00d7 6.4 cm (9 \u00d7 2 9/16 in.); Paper/mount, approx: 35.5 \u00d7 27.7 cm (14 \u00d7 10 15/16 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 6.4,
            "width_in": 2.5197,
            "height_cm": 22.8,
            "height_in": 8.9764,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Image"
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 27.7,
            "width_in": 10.9056,
            "height_cm": 35.5,
            "height_in": 13.9764,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Paper/mount, approx"
        }
    ],
    "medium_display": "Cut out pieces for photomontage",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Gift of Herbert R. and Paula Molner in honor of Douglas Druick",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Basic",
    "internal_department_id": 20,
    "fiscal_year": 2012,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": false,
    "max_zoom_window_size": 843,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 7.4328,
    "color": {
        "h": 164,
        "l": 54,
        "s": 9,
        "percentage": 9.26026245435848e-5,
        "population": 1
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Photograph",
    "artwork_type_id": 2,
    "department_title": "Photography and Media",
    "department_id": "PC-12",
    "artist_id": 35805,
    "artist_title": "L\u00e1szl\u00f3 Moholy-Nagy",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        35805
    ],
    "artist_titles": [
        "L\u00e1szl\u00f3 Moholy-Nagy"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-12"
    ],
    "category_titles": [
        "Photography and Media"
    ],
    "term_titles": [
        "bauhaus",
        "photography",
        "photograph",
        "photographic materials",
        "photograph",
        "gelatin silver print",
        "avant-garde",
        "photography"
    ],
    "style_id": "TM-7634",
    "style_title": "bauhaus",
    "alt_style_ids": [
        "TM-14181"
    ],
    "style_ids": [
        "TM-7634",
        "TM-14181"
    ],
    "style_titles": [
        "bauhaus",
        "avant-garde"
    ],
    "classification_id": "TM-240",
    "classification_title": "photograph",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-67"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-240",
        "TM-67"
    ],
    "classification_titles": [
        "photograph",
        "photography"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": "TM-14147",
    "alt_material_ids": [
        "TM-3250",
        "TM-13858",
        "TM-13866"
    ],
    "material_ids": [
        "TM-14147",
        "TM-3250",
        "TM-13858",
        "TM-13866"
    ],
    "material_titles": [
        "photography",
        "photographic materials",
        "photograph",
        "gelatin silver print"
    ],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "c527ad53-6437-36f6-83fc-c8910a8a1114",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "2011.333.2"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "The Mavericks II (Die Eigenbr\u00f6tler II)"
            ],
            "weight": 53,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:19:30-05:00",
    "updated_at": "2023-04-07T15:17:58-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:46:57-05:00"
}