{
    "id": 22871,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/22871",
    "is_boosted": false,
    "title": "Christ on the Living Cross",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAwAFAPMAADUrGUA6LktBLlBIN1JKNlROPWlSOHVSNFxVQ2ZZQHpjRnRgTXd2cnp3cINkTQAAACH5BAAAAAAALAAAAAADAAUAAAQLkKFWABlBuKOWSREAOw==",
        "width": 5971,
        "height": 9390,
        "alt_text": "A work made of oil on panel."
    },
    "main_reference_number": "1936.242",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1415,
    "date_end": 1435,
    "date_display": "1420/30",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Follower of the Master of Saint Veronica\nGerman, active Cologne c. 1395\u2013c. 1420",
    "place_of_origin": "Cologne",
    "description": null,
    "dimensions": "48.2 \u00d7 28.7 cm (19 1/8 \u00d7 11 3/8 in.); Painted surface: 40.7 \u00d7 23.3 cm (16 \u00d7 9 3/16 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 28.7,
            "width_in": 11.375,
            "height_cm": 48.2,
            "height_in": 19.125,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 23.3,
            "width_in": 9.1875,
            "height_cm": 40.7,
            "height_in": 16,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Painted surface"
        }
    ],
    "medium_display": "Oil on panel",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Charles H. and Mary F. S. Worcester Collection",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": "Eduard Firmenich-Richartz, \u201cWilhelm von Herle und Hermann Wynrich von Wesel: Eine Studie zur Geschichte der altk\u00f6lnisch-en Malerschule,\u201d Zeitschrift f\u00fcr christliche Kunst 8 (1895), cols. 302\u201303. \n\nCarl Aldenhoven, Geschichte der K\u00f6lner Malerschule, L\u00fcbeck, 1902, pp. 90\u201391, 384, pl. 25. \n\nHeinrich Bergner, Handbuch der kirchlichen Kunstaltert\u00fcmer in Deutschland, Leipzig, 1905, p. 520. \n\nAndreas Huppertz, Die altk\u00f6lnische Malerschule, Munich, 1914, p. 21, fig. 27. \n\nKarl Schaefer, Geschichte der K\u00f6lner Maler-schule, L\u00fcbeck, 1923, p. 25, pl. 25. \n\nHubert Wilm, \u201cSammler und Markt,\u201d Der Cicerone 20 (1928), pp. 350\u201351 (ill.). \n\nFrank E. Washburn Freund, \u201cAusstellung altdeutscher Malerei in den F. Kleinberger Galleries zu New York,\u201d Belvedere 8 (1929), p. 285. \n\nThe Art Institute of Chicago, A Guide to the Paintings in the Permanent Collection, 1932, p. 192, no. 1096.28. \n\nCharles L. Kuhn, A Catalogue of German Paintings of the Middle Ages and Renaissance in American Collections, Cambridge, Mass., 1936, p. 23, no. 3. \n\nAlfred Stange, Deutsche Malerei der Gotik, Berlin, vol. 3, 1938, p. 56. \n\nDaniel Catton Rich, ed., Catalogue of the Charles H. and Mary F. S. Worcester Collection of Paintings, Sculpture and Drawings, Chicago, 1938, pp. 32\u201333, no. 28, pl. 20. \n\nOtto P\u00e4cht, \u201cPanofsky\u2019s \u2018Early Netherland-ish Painting\u2019\u2014II,\u201d Burlington Magazine 98 (1956), p. 271, fig. 16. \n\nJosua Bruyn, Van Eyck problemen: \u2018De Levensbron,\u2019 het werk van een leerling van Jan van Eyck, Utrecht, 1957, pp. 16\u201317, 24, fig. 4. \n\nOtto P\u00e4cht, review of Bruyn 1957, in Kunstchronik 12 (1959), p. 256. \n\nThe Art Institute of Chicago, Paintings in The Art Institute of Chicago: A Catalogue of the Picture Collection, 1961, p. 175. \n\nRobert L. F\u00fcglister, Das lebende Kreuz: Ikonographisch-ikonologische Untersuchung der Herkunft und Entwicklung einer sp\u00e4tmittelalterlichen Bildidee und ihrer Verwurzelung im Wort, Einsiedeln, 1964, pp. 15, 20\u201323, 112, 123\u201324, 126\u201327, 170, no. 2, pl. 2. \n\nReiner Haussherr, review of F\u00fcglister 1964, in Rheinische Vier-teljahrsbl\u00e4tter 29 (1964), pp. 399\u2013400. \n\nAlfred Stange, Kritisches Verzeichnis der deutschen Tafelbilder vor D\u00fcrer, vol. 1, Munich, 1967, pp. 23\u201324, no. 31. \n\nPhilippe Verdier, review of F\u00fcglister 1964, in Speculum 42 (1967), p. 145. \n\nBertalan K\u00e9ry, Kaiser Sigismund: Ikonographie, Vienna, 1972, p. 72, pl. 48. \n\nPaolo Bensi and Maria Rosa Montiani Bensi, \u201cL\u2019iconografia della Croce Vivente in ambito emiliano e ferrarese,\u201d Musei Ferraresi 13/14 (1983\u201384), pp. 166, 174. \n\nLothar Schultes, \u201cZur Herkunft und kunstgeschichtlichen Stellung des Znaimer Altar,\u201d \u00d6sterreichische Zeitschrift f\u00fcr Kunst und Denkmalpflege 42 (1988), p. 16. \n\nFrank G\u00fcnter Zehnder, Kata-log der altk\u00f6lner Malerei, Kataloge des Wallraf-Richartz-Muse-ums 11, Cologne, 1990, p. 323, under no. 11. \n\nIsolde L\u00fcbbeke, Early German Painting, 1350\u20131550: The Thyssen-Bornemisza Collection, London, 1991, p. 114, fig. 2. \n\nVolker Herzner, Jan van Eyck und der Genter Altar, Worms, 1995, pp. 61\u201364, 67, 72\u201373, 79, 91, fig. 15. \n\nAchim Timmermann, \u201cThe Avenging Crucifix: Some Observa-tions on the Iconography of the Living Cross,\u201d Gesta 40 (2001), p. 154, fig. 16. \n\nDusan Buran, Studien zur Wandmalerei um 1400 in der Slowakei: Die Pfarrkirche St. Jakob in Leutschau und die Pfarrkirche St. Franziskus Seraphicus in Poniky, Weimar, 2002, pp. 145\u201347. \n\nEva Fitz, Die mittelalterlichen Glasmalereien im Halberst\u00e4dter Dom, Corpus vitrearum medii aevi, Berlin, 2003, pp. 364\u201365, fig. 219. \n\nMartha Wolff, in Art Institute of Chicago, Museum Studies 30, 2 (2004), pp. 76\u201377, no. 51 (ill.). \n\nMartha Wolff in Martha Wolff et al., Northern European and Spanish Paintings before 1600 in the Art Institute of Chicago, Chicago, 2008, pp. 391-96, ill.\n\nTill-Holger Borchert, \"Medieval Art in Cologne\" (review of Glanz und Gr\u00f6\u00dfe des Mittelalters: K\u00f6lner Meisterwerke aus den gro\u00dfen Sammlungen der Welt) in Burlington Magazine, 154 (2012), p. 219.\n\nFelipe Pereda, \u201c\u2018Eyes that they should not see, and ears that they should not hear\u2019: Literal Sense and Spiritual Vision in the \u2018Fountain of Life\u2019\u201d in Fiction sacr\u00e9e: Spiritualit\u00e9 et esth\u00e9tique durant le premier \u00e2ge moderne, ed. Ralph Dekoninck, Agn\u00e8s Guiderdoni, Emilie Granjon, Peeters, Leuven and Walpole, Massachusetts, 2013, pp. 121-22, fig. 3.\n\nSusan Frances Jones, \u201cJan van Eyck and Spain,\u201d Bolet\u00edn de Museo del Prado 32, 50 (2014), pp. 44, 48 n. 56. \n\nJohan Oosterman, Mary of Guelders and her prayer book, exh. cat. (Museum Het Valkhof, 2018), 222-223. Obj. 81.",
    "exhibition_history": "New York, Kleinberger, Loan Exhibition of German Primitives for the Benefit of the American Red Cross, 1928, no. 4. \n\nAIC, Loan Exhibition of Old Masters, 1928\u201329 (no cat.). \n\nRenaissance Society, University of Chicago, Loan Exhibition of Religious Art from the Fourth Century to the Present Time, 1930, no. 32. \n\nArt Institute of Chicago, A Century of Progress, 1933, no. 29.\n\nCologne, Museum Schn\u00fctgen, Glanz und Gr\u00f6\u00dfe des Mittelalters: K\u00f6lner Meisterwerke aus den gro\u00dfen Sammlungen der Welt, November 4, 2011-Febuary 26, 2012, no. 204. \n\nNijmegen, Netherlands, Museum Het Valkhof, Mary of Guelders and her Prayer Book, October 12, 2018-January 7, 2019, cat. 81.",
    "provenance_text": "Possibly Georg Hammels, Aachen [Georg Hammels Aachen is inscribed three times on the reverse]. Dr. Lersch, Aachen, by 1895 [according to Firmenich-Richartz 1895]. Prof. P. Stolz, Bad Kissingen, by 1927; sold to Galerie Heinemann, Munich, 5 February 1927 [according to Heinemann stockcard, copy in curatorial file]; sold to Charles H. Worcester, Chicago, Sept. 18, 1928 [Copy of invoice in curatorial file]; given to the Art Institute, 1936.",
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 14,
    "fiscal_year": 1937,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": true,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": -1,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 43.441,
    "color": {
        "h": 42,
        "l": 47,
        "s": 68,
        "percentage": 0.0012524400215419684,
        "population": 14
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Painting",
    "artwork_type_id": 1,
    "department_title": "Painting and Sculpture of Europe",
    "department_id": "PC-10",
    "artist_id": 61888,
    "artist_title": "Master of Saint Veronica",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        61888
    ],
    "artist_titles": [
        "Master of Saint Veronica"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-10"
    ],
    "category_titles": [
        "Painting and Sculpture of Europe"
    ],
    "term_titles": [
        "painting",
        "Century of Progress",
        "european painting",
        "world's fairs",
        "Chicago World's Fairs"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-9",
    "classification_title": "painting",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-54"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-9",
        "TM-54"
    ],
    "classification_titles": [
        "painting",
        "european painting"
    ],
    "subject_id": "TM-12169",
    "alt_subject_ids": [
        "TM-11299",
        "TM-12176"
    ],
    "subject_ids": [
        "TM-12169",
        "TM-11299",
        "TM-12176"
    ],
    "subject_titles": [
        "Century of Progress",
        "world's fairs",
        "Chicago World's Fairs"
    ],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "4b9e255e-4a22-334d-1a57-fee2d84cd426",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1936.242"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Christ on the Living Cross"
            ],
            "weight": 1962,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2023-03-08T10:32:10-06:00",
    "updated_at": "2023-04-07T11:46:34-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T00:30:06-05:00"
}