{
    "id": 234877,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/234877",
    "is_boosted": false,
    "title": "Ad Astra",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBwAFAPUAAEFJWHtuYn5wbn51bYB3Xpd9WZh9WZh/XYt1box5b6OEWpuHbJ6Kb6SJYqONbaaRdKaSdquWeKiVeqmWe8mueqSdkKehlaqilK2mmLSsnbWsoLawp7qxorq1qbu2q7+3qMbDvcfEvsrIwQAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAHAAUAAAYhQI1nw/l0MpMFpTFwSCAGQgCgiDAOAkSi8LhYRKBQBRMEADs=",
        "width": 8688,
        "height": 5792,
        "alt_text": "A work made of oil on canvas with a painted and gilded wooden shrine."
    },
    "main_reference_number": "2017.133",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1894,
    "date_end": 1896,
    "date_display": "1894/96",
    "date_qualifier_title": "Made",
    "date_qualifier_id": 4,
    "artist_display": "Akseli Gallen-Kallela\nFinnish, 1865-1931",
    "place_of_origin": null,
    "description": "<p>After associating with the Symbolists, including <a href=\"https://www.artic.edu/artists/44014/edvard-munch\">Edvard Munch</a>, in Paris, Akseli Gallen-Kallela carried these influences to his native Finland while also incorporating indigenous folkloric traditions into his artistic practice. By intermingling Nordic Neo-Romanticism, Symbolism, and the decorative arts, he created a new visual language, which both spoke to and espoused the burgeoning sense of Finnish identity in the late 19th century. This conception of a unique ethnic culture reflected a general resistance within Finland to the dominance of Russia, which had conquered the country in 1809, as well as the rise of nationalist movements throughout Europe during this time.</p>\n<p>The artist produced <em>Ad astra</em> (<em>To the Stars</em>) in rural Finland. He later built a wilderness studio and home there and this work decorated the space. GallenKallela saw the girl\u2019s pose as recalling Christ\u2019s Crucifixion. The suspension of gravity, as indicated by her hair, and the upward momentum evoke the triumph of the Resurrection. The frame, which he both designed and executed, was fashioned to resemble an altarpiece, and he employed the painting as one during his daughter\u2019s baptism.</p>\n",
    "dimensions": "Canvas: 76 \u00d7 85 cm (29 15/16 \u00d7 33 7/16 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 85,
            "width_in": 33.4375,
            "height_cm": 76,
            "height_in": 29.9375,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Canvas"
        }
    ],
    "medium_display": "Oil on canvas with a painted and gilded wooden shrine",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "The Lacy Armour Fund; Old Masters Society; European Painting General Sales Proceeds, Charles H. and Mary F. Worcester, Josephine and John Louis funds, through prior gift of Mrs. Gilbert Chapman; European Painting Acquisition, Carol Rosenthal-Groeling, and Irving Lauf funds.",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": "Akseli Gallen-Kallela, Kallela-Kirja: iltapuhdejutelmia, 2nd ed. (Porvoo : S\u00f6derstr\u00f6m, 1955), 224\u2013225. \n\nGallen-Kallela Museum, Gallen-Kallelan Tarvasp\u00e4\u00e4 Museo-Opas Vandring Genom Museet Museum Guide (Werner S\u00f6derstr\u00f6m Osakeyhti\u00f6, 1962), n.p.\nAkseli Gallen-Kallelan julistetaide (Lahti: Lahden kaupunki, 1980), n.p.\n\nAkseli Gallen-Kallela, Sanan ja tunteen voimalla : Akseli Gallen-Kallelan kirjeit\u00e4 ( A Self-Portrait in Words \u2013 The Letters of Akseli Gallen-Kallela), Juha Ilvas ed. (Helsinki: Valtion taidemuseo, 1996), 122\u201323, 143, 164\u201369.\n\nRodolphe Rapetti, \u201cGallen-Kallela et le symbolism international. L\u2019exemmple d\u2019Ad Astra,\u201d in L\u2019Horizon inconnu: l\u2019art en Finlande 1870\u20131920, Riitta Ojanper\u00e4 ed. (Helsinki: Mus\u00e9es de Strasbourg, Palais des Beaux-Arts de Lille, 1999), 49 fig. 4, 50-58. \n\nJanne Gallen-Kallela-Sir\u00e9n, Axel Gall\u00e9n-and the Constructed Nation: Art and Nationalism in Young Finland 1880\u20131900 (Ph.D. diss. New York University, 2001), 385\u2013394, 426.\n\nJanne Gallen-Kallela-Sir\u00e9n, Min\u00e4 palaan jalanj\u00e4ljilleni: Akseli Gallen-Kallelan el\u00e4m\u00e4 ja taide (Otava, 2001), 186\u2013222.\t\n\nJoe Martin Hill, \u201cInventing Finland,\u201d Art in America 95, 3 (March 2007), 145\u201353, 188.\n\nNina Kokkinen, \u201cThe Art of Mystification: Esotericism Differentiated in the Definition of Finnish Symbolism,\u201d in Western Esotericism: Based on Papers Read at the Symposium on Western Esotericism Held at \u00c5bo, Finland, on 15\u201317 August 2007, Tore Ahlb\u00e4ck ed. (\u00c5bo, Finland: Donner Institute for Research in Religious and Cultural History, 2007), 98-111.\n\nLaura Gutman-Hanhivaara, \"Gallen-Kallela, Ad Astra,\" in Alfred Pacquement, Jean de Loisy and Angela Lampe, Traces du sacr\u00e9, exh. cat. (Paris: Centre Pompidou, 2008), 92.\n\nLin Stafne-Pfisterer, \u201cEdvard Munch und Axel Gallen in Berlin 1895,\u201d in Akseli Gallen-Kallela & Berlin (Espoo, Finland: Gallen-Kallela Museum und Autoren, 2014), 54\u201369, 179\u201381.\n\nJuha-Heikki Tihinen, \u201cBerlin und Die Darstellung der Modernen Sexualit\u00e4 \u00e0 la Axel Gall\u00e9n & Co.,\u201d in Akseli Gallen-Kallela & Berlin (Espoo, Finland: Gallen-Kallela Museum und Autoren, 2014), 82\u201393, 182\u2013183.\n\nMinna Turtiainen, \u201cAdolf Paul\u2013Farmer, Musician, Author and Dramatist in Between Identities,\u201d in Between Light & Darkness\u2013New Perspectives in Symbolism Research, Marja Lahelma, ed. (Helsinki: The Birch & the Star: Finish perspectives on the long nineteenth century, 2014), 83.\n\nMinna Turtiainen, \u201c\u00dcberblick \u00dcber das Material zu Axel Gall\u00e9ns Aufenthalt in Berlin,\u201d Akseli Gallen-Kallela & Berlin die historischen Schichten der Gem\u00e4lde (Espoo, Finland: Gallen-Kallela Museum und Autoren, 2014), 94\u2013114, 183\u2013185.",
    "exhibition_history": "Helsinki, Finland, Finska Konstn\u00e4rernas 23DJE Utst\u00e4llning I Ateneum, Nov. 16\u2013Dec. 10, 1913, cat. 33.\n\nArt Institute of Chicago, Special Exhibition of Paintings by Axel Gallen-Kallela, December 18, 1923\u2013January 20, 1924, cat. 66. \n\nRochester, New York, Memorial Art Gallery, Paintings by Axel Gallen-Kallela and Douglass Parshall, May 1924, cat. 50.\n\nHelsinki, Finland, Kalevalan Riemuvuoden N\u00e4yttely Akseli Gallen-Kallelan Muiston\u00e4yttely Kalevalan 100-Vuotisriemujuhlat, February 28\u2013March 17, 1935, cat. 198.\n\nEspoo, Gallen-Kallelan Museo, Pysyv\u00e4inen Kokoelma, 1963, cat 88. \n\nEspoo, Tarvasp\u00e4\u00e4n Museossa, Akseli Gallen-Kallelan 100 vuotisjuhan\u00e4yttely, April 26\u2013September 30, 1965, cat. 42. \n\nFinland, Tampere Art Museum, Akseli & Nuori Suomi: Akseli Gallen-Kallela suomalaisuuden rakentajana, Tampereen taidemuseo, Apr. 29\u2013Oct. 1, 2006, no cat.\n\nThe Netherlands, Groninger Museum, Akseli Gallen-Kallela The Spirit of Finland, December 17, 2006\u2013April 15, 2007, no cat. no., p. 208\u2013209. \n\nParis, Centre Pompidou, Traces du Sacr\u00e9, May 7, 2008\u2013Aug. 11, 2008, no cat. no. p. 92-93, 441; Munich, Haus der Kunst, Sep. 19, 2008\u2013Jan. 11, 2009.\n\nCopenhagen, Kunstforeningen GL Strand, Akseli Gallen-Kallela: In the Wilderness, Jan. 31\u2013Apr. 13, 2009, no cat. no., p. 102-03; Sweden, Norrk\u00f6pings Konstmuseum, May 16\u2013August 23, 2009; Stavabger, Norway, Rogaland Kunstmuseum, Sep. 3\u2013Nov. 22, 2009.\n\nHelsinki Art Museum, Askeli Gallen-Kallela. Une passion finlandaise. \u00dcberirdisch Nordisch Askeli Gallen-Kallela Finnland Im Gesit Der Moderne, Sep. 22, 2011\u2013Jan. 15, 2012, cat. 43; Paris, Mus\u00e9e d\u2019Orsay, Paris, Feb. 7\u2013May 6, 2012; D\u00fcsseldorf, Museum Kunstpalast, June 2, 2012\u2013Sep. 9, 2012, cat. 43.\n\nBuffalo, Burchfield Penney Art Center, Mystic North: Burchfield, Sibelius, & Nature, Sep. 11, 2015 \u2013 Jan. 31, 2016, no cat.",
    "provenance_text": "The artist (died 1931); by descent to his widow, Mary Gallen-Kallela (died 1947), Finland, 1931; given to the family's company, Gallen-Kallelan Taide O.Y., Helsinki, Finland, 1936 [according to email correspondence from Janne Sir\u00e9n, Mar. 13, 2017]; transferred to the descendants of Jorma Gallen-Kallela, the artist\u2019s son, Finland, 1947; by descent within the family, 1987; sold to the Art Institute of Chicago, 2017.",
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 14,
    "fiscal_year": 2017,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": true,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": -1,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 38.9065,
    "color": {
        "h": 41,
        "l": 68,
        "s": 75,
        "percentage": 0.036938066471633675,
        "population": 175
    },
    "latitude": 41.879649341475,
    "longitude": -87.6225612881871,
    "latlon": "41.879649341475,41.879649341475",
    "is_on_view": true,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": "Gallery 246",
    "gallery_id": 2147479700,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Painting",
    "artwork_type_id": 1,
    "department_title": "Painting and Sculpture of Europe",
    "department_id": "PC-10",
    "artist_id": 9228,
    "artist_title": "Axeli Gallen-Kallela",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        9228
    ],
    "artist_titles": [
        "Axeli Gallen-Kallela"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-10"
    ],
    "category_titles": [
        "Painting and Sculpture of Europe"
    ],
    "term_titles": [
        "ritual objects",
        "painting"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-12318",
    "classification_title": "ritual objects",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-9"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-12318",
        "TM-9"
    ],
    "classification_titles": [
        "ritual objects",
        "painting"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "585675bb-6b89-3c49-eb28-4bc4b2bbe500",
    "alt_image_ids": [
        "cb7d40b4-f3ca-8ea4-f150-7b3f91d1acd7",
        "2ac6e605-39bb-55d0-bb38-0dd7163addfc"
    ],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "2017.133"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Ad Astra"
            ],
            "weight": 1349,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2023-05-26T11:42:47-05:00",
    "updated_at": "2023-05-26T11:47:50-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:51:28-05:00"
}