{
    "id": 240551,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/240551",
    "is_boosted": false,
    "title": "#occupy gezi architecture",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAwAFAPMAAK2srLq5usC/wMHAwMfGxtnZ2e/v7/f39/j4+P7+/v///wAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAADAAUAAAQKUEmTUiAIFDXEiQA7",
        "width": 968,
        "height": 1496,
        "alt_text": "A work made of paper."
    },
    "main_reference_number": "2017.532.2",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 2013,
    "date_end": 2013,
    "date_display": "2013",
    "date_qualifier_title": "Designed",
    "date_qualifier_id": 2,
    "artist_display": "Herkes I\u00e7in Mimarlik (Architecture For All) (Turkish, founded 2011)\nYelta K\u00f6m (Turkish, born 1986)\n\nContributors:  Alican \u0130nal, Ay\u015fe Selin G\u00fcrel, Beg\u00fcm Sar\u0131\u015f\u0131n, Beril Sezen, Beyza Derbento\u011fullar\u0131, Bur\u00e7ak S\u00f6nmez, Ceren K\u0131l\u0131\u00e7, Ceren S\u00f6zer, Erdem T\u00fcz\u00fcn, Erdem \u00dcng\u00fcr, Emre G\u00fcndo\u011fdu, H. Cansu C\u00fcrgen, H. Cenk Dereli, Hayrettin G\u00fcn\u00e7, Hilal Menlio\u011flu, Kerem \u00d6zcan, M. Sarper Takkeci, Merve G\u00fcl \u00d6zok\u00e7u, Pelin Tan, Sait Ali K\u00f6knar, Yasemin S\u00fcnb\u00fcl, and Yelta K\u00f6m",
    "place_of_origin": null,
    "description": null,
    "dimensions": "30 \u00d7 21.6 cm (12 \u00d7 8 1/2 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 21.6,
            "width_in": 8.5,
            "height_cm": 30,
            "height_in": 12,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Paper",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Gift of Herkes \u0130\u00e7in Mimarl\u0131k (Architecture for All)",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Basic",
    "internal_department_id": 25,
    "fiscal_year": 2018,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": false,
    "max_zoom_window_size": 843,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 1.3269,
    "color": {
        "h": 261,
        "l": 52,
        "s": 0,
        "percentage": 0.0015476648923143871,
        "population": 17
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Graphic Design",
    "artwork_type_id": 32,
    "department_title": "Architecture and Design",
    "department_id": "PC-5",
    "artist_id": 115514,
    "artist_title": "Herkes Icin Mimarlik (Architecture for All)",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        115514
    ],
    "artist_titles": [
        "Herkes Icin Mimarlik (Architecture for All)"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-5"
    ],
    "category_titles": [
        "Architecture and Design"
    ],
    "term_titles": [
        "paper (fiber product)",
        "21st Century",
        "graphic design",
        "design",
        "architecture",
        "graphic design",
        "poster",
        "protests",
        "public space",
        "architecture drawings"
    ],
    "style_id": "TM-12913",
    "style_title": "21st Century",
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [
        "TM-12913"
    ],
    "style_titles": [
        "21st Century"
    ],
    "classification_id": "TM-12308",
    "classification_title": "graphic design",
    "alt_classification_ids": [],
    "classification_ids": [
        "TM-12308"
    ],
    "classification_titles": [
        "graphic design"
    ],
    "subject_id": "TM-12574",
    "alt_subject_ids": [
        "TM-12085",
        "TM-13337",
        "TM-13641",
        "TM-13476",
        "TM-14699",
        "TM-14698"
    ],
    "subject_ids": [
        "TM-12574",
        "TM-12085",
        "TM-13337",
        "TM-13641",
        "TM-13476",
        "TM-14699",
        "TM-14698"
    ],
    "subject_titles": [
        "design",
        "architecture",
        "graphic design",
        "poster",
        "protests",
        "public space",
        "architecture drawings"
    ],
    "material_id": "TM-2982",
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [
        "TM-2982"
    ],
    "material_titles": [
        "paper (fiber product)"
    ],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "4fe1decd-b22d-38a5-3163-68239c1629bd",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "2017.532.2"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "#occupy gezi architecture"
            ],
            "weight": 3,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:19:34-05:00",
    "updated_at": "2023-04-07T14:56:44-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:53:17-05:00"
}