{
    "id": 240550,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/240550",
    "is_boosted": false,
    "title": "#occupy gezi architecture",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBAAFAPQAALmzq7q0rLy1rr22rsrCu83GvtLMw9XOxeHb0uLc0ubf1+fg1+nh1+rj2evj2+rk2+vk2wAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAEAAUAAAURINM0y4EkzwAYUBAoDiEUTggAOw==",
        "width": 4180,
        "height": 5793,
        "alt_text": "A work made of paper."
    },
    "main_reference_number": "2017.532.1",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 2013,
    "date_end": 2013,
    "date_display": "2013",
    "date_qualifier_title": "Designed",
    "date_qualifier_id": 2,
    "artist_display": "Herkes I\u00e7in Mimarlik (Architecture For All) (Turkish, founded 2011)\nYelta K\u00f6m (Turkish, born 1986)\n\nContributors:  Alican \u0130nal, Ay\u015fe Selin G\u00fcrel, Beg\u00fcm Sar\u0131\u015f\u0131n, Beril Sezen, Beyza Derbento\u011fullar\u0131, Bur\u00e7ak S\u00f6nmez, Ceren K\u0131l\u0131\u00e7, Ceren S\u00f6zer, Erdem T\u00fcz\u00fcn, Erdem \u00dcng\u00fcr, Emre G\u00fcndo\u011fdu, H. Cansu C\u00fcrgen, H. Cenk Dereli, Hayrettin G\u00fcn\u00e7, Hilal Menlio\u011flu, Kerem \u00d6zcan, M. Sarper Takkeci, Merve G\u00fcl \u00d6zok\u00e7u, Pelin Tan, Sait Ali K\u00f6knar, Yasemin S\u00fcnb\u00fcl, and Yelta K\u00f6m",
    "place_of_origin": null,
    "description": "<p>In 2013 the nonprofit organization Architecture for All became particularly active in the debates around the proposed urban redevelopment of Taksim Square, a public plaza in Istanbul. The plan inspired a mass protest and a sit-in in nearby Gezi Park. Architecture for All documented the improvised neighborhood on the grounds of the park in a series of drawings, which included \u201cSpeakers Points,\u201d \u201cLibraries,\u201d and \u201cMeeting Tables\u201d\u2014all made from found materials. Architecture for All used the tools of architectural drawing (plan, front view, side view, perspective, axonometric) to create a vocabulary for occupying public space, providing a vital contribution to the recording and sharing of ideas.</p>\n",
    "dimensions": "30 \u00d7 21.6 cm (12 \u00d7 8 1/2 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 21.6,
            "width_in": 8.5,
            "height_cm": 30,
            "height_in": 12,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Paper",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Gift of Herkes \u0130\u00e7in Mimarl\u0131k (Architecture for All)",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": "The Art Institute of Chicago, \"Past Forward: Architecture and Design Collection at the Art Institute,\" September 12, 2017 \u2013 January 21, 2018.",
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 25,
    "fiscal_year": 2018,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": false,
    "max_zoom_window_size": 843,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 8.6126,
    "color": {
        "h": 38,
        "l": 54,
        "s": 5,
        "percentage": 0.001117177724694909,
        "population": 11
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Graphic Design",
    "artwork_type_id": 32,
    "department_title": "Architecture and Design",
    "department_id": "PC-5",
    "artist_id": 115514,
    "artist_title": "Herkes Icin Mimarlik (Architecture for All)",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        115514
    ],
    "artist_titles": [
        "Herkes Icin Mimarlik (Architecture for All)"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-5"
    ],
    "category_titles": [
        "Architecture and Design"
    ],
    "term_titles": [
        "paper (fiber product)",
        "21st Century",
        "graphic design",
        "design",
        "architecture",
        "graphic design",
        "public space",
        "architecture drawings"
    ],
    "style_id": "TM-12913",
    "style_title": "21st Century",
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [
        "TM-12913"
    ],
    "style_titles": [
        "21st Century"
    ],
    "classification_id": "TM-12308",
    "classification_title": "graphic design",
    "alt_classification_ids": [],
    "classification_ids": [
        "TM-12308"
    ],
    "classification_titles": [
        "graphic design"
    ],
    "subject_id": "TM-12574",
    "alt_subject_ids": [
        "TM-12085",
        "TM-13337",
        "TM-14699",
        "TM-14698"
    ],
    "subject_ids": [
        "TM-12574",
        "TM-12085",
        "TM-13337",
        "TM-14699",
        "TM-14698"
    ],
    "subject_titles": [
        "design",
        "architecture",
        "graphic design",
        "public space",
        "architecture drawings"
    ],
    "material_id": "TM-2982",
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [
        "TM-2982"
    ],
    "material_titles": [
        "paper (fiber product)"
    ],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "585132e4-38bc-de16-aecf-22d2956d8d46",
    "alt_image_ids": [
        "b79d83b1-6dab-b824-1546-90d13ab1632b"
    ],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "2017.532.1"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "#occupy gezi architecture"
            ],
            "weight": 32,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:19:34-05:00",
    "updated_at": "2023-04-07T14:56:44-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:53:17-05:00"
}