{
    "id": 243810,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/243810",
    "is_boosted": false,
    "title": "The Zone (Outside the City Walls)",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBwAFAPUAAC8uMEVBPUVCPkdDPklFQElEQU1HQU5JRFFLRlVOSFlRSFhRSVhSSltUTV1WTV5WTWBYTWVdUWlfUWthVXluX31yZIBzYot8Zod6aIt9aYx+a4yAbY+BbpCBbJWFb5qJb5OFcJmJcAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAHAAUAAAYhwEnkoWAgHAdCwJAoNCiZy2cBEHg6khAGMgBZFpUNRxMEADs=",
        "width": 6077,
        "height": 4695,
        "alt_text": "A work made of black conte crayon on cream laid paper."
    },
    "main_reference_number": "2018.196",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1882,
    "date_end": 1883,
    "date_display": "1882\u201383",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Georges Seurat\nFrench, 1859-1891",
    "place_of_origin": "France",
    "description": null,
    "dimensions": "24 \u00d7 31.4 cm (9 1/2 \u00d7 12 3/8 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 31.4,
            "width_in": 12.3623,
            "height_cm": 24,
            "height_in": 9.4489,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Black conte crayon on cream laid paper",
    "inscriptions": "Inscribed verso, center, in blue crayon: \u201cSeurat\u201d; center, in graphite: \u201c3\u201d (underlined)",
    "credit_line": "Harry B. and Bessie K. Braude Memorial Fund",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": "Gotthard Jedlicka, \u201cDie Zeichnungen Seurats,\u201d Galerie und Sammler (Oct.\u2013Nov. 1937), p. 149 (ill.). \n\nGeorge Seligmann, The Drawings of Georges Seurat (New York: Curt Valentin, 1947), no. 32, pp. 23 and 68. \n\nLes Marques de Collections de Dessins & d\u2019Estampes (The Hague: Martinus Nijhoff, 1956), p. 136.\n\nCesar M. de Hauke, Seurat et son \u0153uvre, II (Gr\u00fcnd: Paris, 1961), no. 521, pp. 114\u201315 (ill.).  \n\nRobert L. Herbert, Seurat\u2019s Drawings (New York: Shorewood, 1962), no. 165, p. 186 (ill.). \n\nAndr\u00e9 Chastel and Fiorella Minervino, Tout l'\u0153uvre peint de Seurat (Paris: Flammarion, 1973), no. D128, p. 114 (ill.) (as Fillette sur une Plage. Le Port).\n\nDaxer & Marschall, Recent Acquisitions, Catalogue XXV (Munich, 2018), pp. 82\u201383 (color ill.).",
    "exhibition_history": "Paris, Galerie Georges Aubry, Aquarelles, pastels et dessins des Maitres du XIXe si\u00e8cle, 1931, cat. 75 (as La Gr\u00e8ve). \n\nParis, Galerie Paul Rosenberg, Seurat, Feb. 3\u201329, 1936, cat. 102.\n\nLondon, Wildenstein and Co, Seurat and his Contemporaries, Jan. 20\u2013Feb. 27, 1937, cat. 67, p. 27. \n \nZurich, Galerie Aktuaryus, Le N\u00e9o-Impressionnisme, 1937, cat. 13. \n\nLondon, Leicester Galleries, Artists Who Died Young, Mar.\u2013Apr. 1938, cat. 31, p. 14.\n\nParis, Mus\u00e9e National d'Art Moderne, Le dessin de Toulouse-Lautrec aux Cubistes, 1954, cat. 191, p. 37.\n\nParis, Galerie Max Kaganovitch, Les 30 ans de la Galerie Max Kaganovitch: Dessins, aquarelles, tableaux, sculptures des XIXe et XXe si\u00e8cles, May 4\u2013June 18, 1966, cat. 93 (ill.).\n\nNew York, The Museum of Modern Art, Georges Seurat, The Drawings, Oct. 28, 2007\u2013Jan. 7, 2008, cat. 62, pp. 128 (color ill.) and 251.  \n\nNew York, The Museum of Modern Art, \"F\u00e9lix F\u00e9n\u00e9on (1861-1944)\", August 27, 2020 - January 3, 2021, p. 87, pl. 25, cat. by Starr Figura, et. al. \n\nThe Art Institute of Chicago, \"Bridget Riley Drawings: From the Artist's Studio\", September 17, 2022 - January 16, 2023.",
    "provenance_text": "By descent to the artist's brother-in-law, L\u00e9on Appert (1837\u20131925), Paris, 1891; possibly by descent to the artist\u2019s nephew, Maurice-Adrien (1869\u20131941), Paris, 1925 [Seligmann 1947].  Galerie Knoedler & Co., Paris [according to De Hauke 1961].  Galerie G\u00e9rard Fr\u00e8res, Paris [according to De Hauke 1961].  Gustave Goubaux (1876\u20131957) [according to De Hauke 1961].  F\u00e9lix F\u00e9n\u00e9on (1861\u20131944), Paris, by Jan. 1937 [London 1937]; sold, Paris, H\u00f4tel Drouot, Collection F\u00e9n\u00e9on, May 30, 1947, lot 40 (ill.). Private Collection, Paris, by 1954 [Paris, 1954].   Alex Loeb, Paris, by 1961\u2013at least 1962 [De Hauke 1961; Herbert 1962].  Galerie Max Kaganovitch, Paris, by May 1966; sold to Abraham (1900\u20131975) and Nadia (Nehama) Jaglom (n\u00e9e Shoenberg; 1900\u20132004), New York, by June 2, 1969 [Abraham Jaglom diary entry]; by descent to private collection, New York; sold, New York, Sotheby's, May 3, 2005, lot 48; to the present owner; offered through Daxer & Marschall Kunsthandel, Munich, to the Art Institute, 2018.",
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 3,
    "fiscal_year": 2018,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": true,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": -1,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 21.3977,
    "color": {
        "h": 37,
        "l": 81,
        "s": 53,
        "percentage": 0.10504106562350024,
        "population": 580
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Drawing and Watercolor",
    "artwork_type_id": 14,
    "department_title": "Prints and Drawings",
    "department_id": "PC-13",
    "artist_id": 40810,
    "artist_title": "Georges Seurat",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        40810
    ],
    "artist_titles": [
        "Georges Seurat"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-13"
    ],
    "category_titles": [
        "Prints and Drawings"
    ],
    "term_titles": [
        "drawings (visual works)",
        "cont\u00e9 crayon",
        "prints and drawing"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-5",
    "classification_title": "drawings (visual works)",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-343",
        "TM-4"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-5",
        "TM-343",
        "TM-4"
    ],
    "classification_titles": [
        "drawings (visual works)",
        "cont\u00e9 crayon",
        "prints and drawing"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "dbb031cc-7171-448a-23bb-bfbdb3b021fa",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "2018.196"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "The Zone (Outside the City Walls)"
            ],
            "weight": 202,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2023-01-17T10:44:03-06:00",
    "updated_at": "2023-09-23T23:32:06-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:54:17-05:00"
}