{
    "id": 244287,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/244287",
    "is_boosted": false,
    "title": "Une semaine de bont\u00e9, ou, Les sept \u00e9l\u00e9ments capitaux : roman",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBAAFAPQAAFcoP1cnQFkmQFgnQFknQFYpQFkxRFowRF4xR14yR18yR180R18ySF87TGE0R2E8S2Q8T2U+TgAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAEAAUAAAURYGMcD0IIDgMUCzMEC5QoUQgAOw==",
        "width": 3830,
        "height": 4803,
        "alt_text": "A work made of book composed of five volumes."
    },
    "main_reference_number": "2019.162",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1934,
    "date_end": 1934,
    "date_display": "Paris: Aux \u00e9ditions Jeanne Bucher, 1934",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Max Ernst\nAmerican and French (b. Germany), 1891-1976",
    "place_of_origin": null,
    "description": null,
    "dimensions": "28.6 \u00d7 22.6 \u00d7 4 cm (11 5/16 \u00d7 8 15/16 \u00d7 1 5/8 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 4,
            "depth_in": 1.5749,
            "width_cm": 22.6,
            "width_in": 8.8977,
            "height_cm": 28.6,
            "height_in": 11.2599,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Book composed of five volumes",
    "inscriptions": "Ryerson's c.1 has inscription on half-title of cahier 1: Exemplaire de Caresse./Quelle joie de voir r\u00e9appara\u00eetre/Caresse \u00e0 Paris!/Son ami/Max/.",
    "credit_line": "Mary Reynolds Collection, Ryerson & Burnham Libraries",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 86,
    "fiscal_year": 2019,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": false,
    "max_zoom_window_size": 843,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 25.9693,
    "color": {
        "h": 38,
        "l": 54,
        "s": 20,
        "percentage": 0.0021323134141592345,
        "population": 19
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Book",
    "artwork_type_id": 11,
    "department_title": "Ryerson and Burnham Libraries Special Collections",
    "department_id": "PC-824",
    "artist_id": 34418,
    "artist_title": "Max Ernst",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        34418
    ],
    "artist_titles": [
        "Max Ernst"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-824"
    ],
    "category_titles": [
        "Ryerson and Burnham Libraries Special Collections"
    ],
    "term_titles": [
        "book",
        "20th Century",
        "periodical cover"
    ],
    "style_id": "TM-13130",
    "style_title": "20th Century",
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [
        "TM-13130"
    ],
    "style_titles": [
        "20th Century"
    ],
    "classification_id": "TM-11",
    "classification_title": "book",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-2395"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-11",
        "TM-2395"
    ],
    "classification_titles": [
        "book",
        "periodical cover"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "92c4ee4c-9fa9-328b-e45f-0dce29d8a419",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "2019.162"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Une semaine de bont\u00e9, ou, Les sept \u00e9l\u00e9ments capitaux : roman"
            ],
            "weight": 1,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:19:35-05:00",
    "updated_at": "2023-04-07T14:51:51-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:54:27-05:00"
}