{
    "id": 244395,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/244395",
    "is_boosted": false,
    "title": "Derri\u00e8re le miroir (no. 14\u201315)",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBAAFAPQAALc/K5lnXqBkXZaBeaqFcp6WjJOQkJ6elK+Yiq6ij7aljr6qjaehka+lk6mmmKynmbWrmcOrjsqxk9C3mAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAEAAUAAAURoLREU4E8UAAQzCAYR+I0SggAOw==",
        "width": 4743,
        "height": 6253,
        "alt_text": "A work made of 8 lithographs."
    },
    "main_reference_number": "2019.169.1-8",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": null,
    "date_end": null,
    "date_display": "Paris: Aim\u00e9 Maeght, 1948",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983",
    "place_of_origin": "Paris",
    "description": null,
    "dimensions": "38.5 \u00d7 28.3 \u00d7 0.7 cm (15 3/16 \u00d7 11 3/16 \u00d7 5/16 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0.7,
            "depth_in": 0.2756,
            "width_cm": 28.3,
            "width_in": 11.1418,
            "height_cm": 38.5,
            "height_in": 15.1575,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "8 lithographs",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Mary Reynolds Collection, Ryerson & Burnham Libraries",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 86,
    "fiscal_year": 2019,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": false,
    "max_zoom_window_size": 843,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 49.5843,
    "color": {
        "h": 8,
        "l": 50,
        "s": 60,
        "percentage": 0.14905405131260455,
        "population": 1396
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Book",
    "artwork_type_id": 11,
    "department_title": "Ryerson and Burnham Libraries Special Collections",
    "department_id": "PC-824",
    "artist_id": 32048,
    "artist_title": "Joan Mir\u00f3",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        32048
    ],
    "artist_titles": [
        "Joan Mir\u00f3"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-824"
    ],
    "category_titles": [
        "Ryerson and Burnham Libraries Special Collections"
    ],
    "term_titles": [
        "20th Century",
        "Magazine",
        "periodical cover"
    ],
    "style_id": "TM-13130",
    "style_title": "20th Century",
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [
        "TM-13130"
    ],
    "style_titles": [
        "20th Century"
    ],
    "classification_id": "TM-11302",
    "classification_title": "Magazine",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-2395"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-11302",
        "TM-2395"
    ],
    "classification_titles": [
        "Magazine",
        "periodical cover"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "80221758-c745-5a94-89ad-ef1ab66f2a97",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "2019.169.1-8"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Derri\u00e8re le miroir (no. 14\u201315)"
            ],
            "weight": 1,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:19:35-05:00",
    "updated_at": "2023-09-23T23:23:49-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:54:27-05:00"
}