{
    "id": 248383,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/248383",
    "is_boosted": false,
    "title": "Le mal de mer (Seasickness)",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBgAFAPQAAHQ+Pl9aSXFJSWpRW2xWWmxdW2VhRmNkTXFnSXVnTG5sX3FiVXp2VXtxWHd1botmZIxzcYN8fpd/cqCZX5mGYpGLe7KfbquGcbSMc6idf56bj6uciKufjrOlkgAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAGAAUAAAUYYIdt3ANkV6VBQuQoBTFMjNQciEUtSWCEADs=",
        "width": 6037,
        "height": 5008,
        "alt_text": "A work made of oil on canvas."
    },
    "main_reference_number": "2020.327",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1947,
    "date_end": 1948,
    "date_display": "1947-48",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Ren\u00e9 Magritte\nBelgian, 1898\u20131967",
    "place_of_origin": "Belgium",
    "description": "<p>In the spring of 1948, Ren\u00e9 Magritte debuted an astonishing body of work, including the painting seen here, in which he set out to challenge the notion of artistic sincerity. Radiantly expressive and looking nothing like his paintings of the previous two decades, this new style\u2014termed his p\u00e9riode vache, or \u201cnasty style\u201d\u2014used lurid colors and crude paint handling to convey the ongoing unease of Europe after the Second World War.</p><p><em>Seasickness</em>, arguably the most iconic painting from this moment, has no nautical elements. Yet the title is paid off by a garish sport coat and slab of ham sweltering in the sun that were intended to make viewers feel mild visual nausea. As Magritte explained at the time: \u201cI live in a very\nunpleasant world . . . that\u2019s why my painting is a battle, or rather a counteroffensive.\u201d</p>\n",
    "dimensions": "54 \u00d7 65 cm (21 1/4 \u00d7 25 1/2 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 65,
            "width_in": 25.5,
            "height_cm": 54,
            "height_in": 21.25,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Oil on canvas",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "The Lacy Armour, Eloise W. Martin Legacy, and Kate S. Buckingham endowment funds",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": "Stephanie Barron, Michel Draguet, Sara Cochran, and Richard Armstrong, Ren\u00e9 Magritte and Contemporary Art: The Treachery of Images, exh. cat. (Los Angeles: Los Angeles County Museum of Art; Ghent: Ludion, 2006), 201 (color ill.).\n\nChristoph Grunenberg and Darren Pih, eds., Magritte A to Z, exh. cat. (London: Tate Publishing, 2012), 181 (color ill.).",
    "exhibition_history": "Paris, Galerie du Faubourg, Magritte: peintures et gouaches, May 11\u2013June 5, 1948, cat. 7.\n\nBrussels, Galerie Isy Brachot, Magritte: cent cinquante oeuvres; premi\u00e8re vue mondiale de ses sculptures, Jan. 19\u2013Feb. 20, 1968, cat. 75.\n\nBrussels, Palais des Beaux-Arts, R\u00e9trospective Magritte, Oct. 27\u2013Dec. 31, 1978, cat. 140; Paris, Mus\u00e9e National d\u2019Art Moderne, Centre National d\u2019Art et de Culture Georges Pompidou, Jan. 19\u2013Apr. 9, 1979.\n\nCologne, Messehall, Westkunst: Zeitgen\u00f6ssische Kunst seit 1939, May 30\u2013Aug. 16, 1981, cat. 355, as Seekrankheit, 1947.\n\nTokyo, Galerie des Arts de Tokyo, Shibuya, Ren\u00e9 Magritte, Aug. 27\u2013Sep. 15, 1982, cat. 34; Toyama, Mus\u00e9e d\u2019Art de la Pr\u00e9fecture, Oct. 30\u2013Dec. 12, 1982.\n\nMarseilles, Mus\u00e9e Cantini, Ren\u00e9 Magritte: la p\u00e9riode vache: \u201cles pieds dans le plat\u201d avec Louis Scutenaire, Feb. 28\u2013May 3, 1992, no cat. no., as Le Mal de mer, 1947.\n\nLos Angeles, County Museum of Art (LACMA), Magritte and Contemporary Art: The Treachery of Images, Nov. 19, 2006\u2013Mar. 4, 2007, no cat. no., as Seasickness (Le mal de mer), 1948.\n\nParis, Centre Pompidou, Ren\u00e9 Magritte: Le trahison des images, Sept. 21, 2016\u2013Jan. 23, 2017, no cat. no.\n\u2028San Francisco, Museum of Modern Art (SFMOMA), Ren\u00e9 Magritte: The Fifth Season, May 19\u2013Oct. 28, 2018, no cat. no., as Le mal de mer (Seasickness), 1948.",
    "provenance_text": "The artist until 1964 [this and the following according to letter from Paul DeKnop, Aug. 30, 2020; copy in curatorial file]; purchased by Evelyn Kornelis (1920\u20132009) and Fran\u00e7ois DeKnop (1919\u20131998), Brussels, for Paul DeKnop (born 1947), Brussels; sold to the Art Institute of Chicago, Nov. 10, 2020.",
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 246,
    "fiscal_year": 2021,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": false,
    "max_zoom_window_size": 843,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 41.2162,
    "color": {
        "h": 51,
        "l": 46,
        "s": 64,
        "percentage": 0.06346975937494166,
        "population": 374
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": true,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": "Gallery 396",
    "gallery_id": 25478,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Painting",
    "artwork_type_id": 1,
    "department_title": "Modern Art",
    "department_id": "PC-11",
    "artist_id": 15965,
    "artist_title": "Ren\u00e9 Magritte",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        15965
    ],
    "artist_titles": [
        "Ren\u00e9 Magritte"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-11"
    ],
    "category_titles": [
        "Modern Art"
    ],
    "term_titles": [
        "Surrealism",
        "sun",
        "painting"
    ],
    "style_id": "TM-7551",
    "style_title": "Surrealism",
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [
        "TM-7551"
    ],
    "style_titles": [
        "Surrealism"
    ],
    "classification_id": null,
    "classification_title": null,
    "alt_classification_ids": [
        "TM-9"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-9"
    ],
    "classification_titles": [
        "painting"
    ],
    "subject_id": "TM-13682",
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [
        "TM-13682"
    ],
    "subject_titles": [
        "sun"
    ],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "ea824388-bce7-f0bd-771f-822c9fd8ae9f",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "2020.327"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Le mal de mer (Seasickness)"
            ],
            "weight": 1,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2023-08-21T21:11:49-05:00",
    "updated_at": "2023-09-23T23:17:49-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:55:09-05:00"
}