{
    "id": 24845,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/24845",
    "is_boosted": false,
    "title": "White Negress II",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBAAFAPQAAL+oj6ysqbe2tby4s8WzoMq2o869r8O/uenp5+Tp6ujo6Ort7Ovt7Onu7+ju8e/w8PLy8fT08fP09AAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAEAAUAAAURIBJBihQIDzMcS1IYjQMQTggAOw==",
        "width": 1684,
        "height": 2250,
        "alt_text": "A work made of white marble, black marble, stone, and wood."
    },
    "main_reference_number": "1966.4",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1928,
    "date_end": 1928,
    "date_display": "1928",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Constantin Brancusi\nFrench, born Romania, 1876\u20131957",
    "place_of_origin": "France",
    "description": "<p>Among sculptors of his generation in Europe, Constantin Brancusi was arguably the most influenced by African art in his choices of materials and forms, but it was not until the middle of his career, in the 1920s and 1930s, that he chose to represent his impression of an African subject in two related series: <em>White Negress</em> and <em>Blond Negress</em>. According to the artist, the impetus for these works was a visit to the 1922 Colonial Exposition\u2014an expansive exhibition demonstrating France\u2019s dominance as a colonial power held in Marseille\u2014where he observed a woman he understood to be of African descent. The anonymous subject, rendered as an elongated volume with just two features, lips and hair, reflected European stereotypes about African physiognomy, and presented the paradox of seeing a black body represented in light-colored materials. <em>White</em> in the title refers to the color of the marble, which at once relates to the tradition of marble statuary but also to an ongoing 20th-century fetishism of black bodies. In the <em>blond</em> versions, this same form appears in highly polished, mirror-like bronze.</p>\n",
    "dimensions": "Sculpture: 49.5 \u00d7 14.5 \u00d7 19 cm (19 1/2 \u00d7 5 3/4 \u00d7 7 1/2 in.); Black marble base: 36.9 \u00d7 36.9 \u00d7 25.4 cm (14 1/2 \u00d7 14 1/2 \u00d7 10 in.); Stone base: 53.3 \u00d7 50.8 \u00d7 42 cm (21 \u00d7 20 \u00d7 16 1/2 in.); Wood base: 45.1 \u00d7 43.2 \u00d7 35 cm (17 3/4 \u00d7 17 \u00d7 13 3/4 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 19,
            "depth_in": 7.5,
            "width_cm": 14.5,
            "width_in": 5.75,
            "height_cm": 49.5,
            "height_in": 19.5,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Sculpture"
        },
        {
            "depth_cm": 25.4,
            "depth_in": 10,
            "width_cm": 36.9,
            "width_in": 14.5,
            "height_cm": 36.9,
            "height_in": 14.5,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Black marble base"
        },
        {
            "depth_cm": 42,
            "depth_in": 16.5,
            "width_cm": 50.8,
            "width_in": 20,
            "height_cm": 53.3,
            "height_in": 21,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Stone base"
        },
        {
            "depth_cm": 35,
            "depth_in": 13.75,
            "width_cm": 43.2,
            "width_in": 17,
            "height_cm": 45.1,
            "height_in": 17.75,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Wood base"
        }
    ],
    "medium_display": "White marble, black marble, stone, and wood",
    "inscriptions": "Signed: \"C. Brancusi 1928\"",
    "credit_line": "Grant J. Pick Collection",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": "Parke-Bernet Galleries, Modern Paintings and Sculpture, Part One: The Collection of Helena Rubinstein (New York: Parke-Bernet Galleries, 1966), pp. 22 (ill.), 23 (lot 14, ill.), as La Negresse blanche, c. 1930.\n\nArt Institute of Chicago, \u201cAcquisitions, July 1, 1965\u2013June 30, 1966,\u201d The Art Institute of Chicago Annual Report 1965\u20131966 (Chicago: Art Institute, 1966), pp. 26 (ill.), 27, as La Negresse Blanche.\n\nSpear, Athena Tacha, \u201cA Contribution to Brancusi Chronology,\u201d The Art Bulletin, 48, no. 1 (March 1966), n.p., (ill., fig. 9), as White Negress, c. 1930.\n\n\u201cA Brancusi for Chicago,\u201d Burlington Magazine 109. no. 766 (January 1967), pp. 36, 37 (ill., fig. 69), as La N\u00e9gresse Blanche, 1928.\n\nGeist, Sidney, Brancusi: A Study of the Sculpture (New York: Grossman Publishers, 1968), pp. 102 (ill., fig. 173), 228 (cat. 173), as White Negress II, 1928.\n\nGeist, Sidney, Constantin Brancusi 1876\u20131957: A Retrospective Exhibition exh. cat. (New York: Solomon R. Guggenheim Museum, 1969), p. 123 (ill.), as White Negress II, 1928.\n\n\u201cThe Grant J. Pick Collection,\u201d Revue des Beaux Arts (December 1970\u2013January 1971), p. 7, as La Negresse Blanche.\n\nGeist, Sidney, Brancusi: The Sculpture and Drawings (New York: Harry N. Abrams, 1975), pp. 135 (ill.), 189 (cat. 189), as White Negress II, 1928.\n\nTabart, Marielle, and Isabelle Monod Fontaine, Brancusi photographe (Paris: Mus\u00e9e national d'art moderne, 1977), pp. 63 (ill., fig. 47), p. 120 (cat. 47).\n\nTabart, Marielle, and Isabelle Monod-Fontaine, Brancusi photographe (Paris: Mus\u00e9e National d\u2019Art Moderne, 1979), pp. 63 (ill., fig. 47), p. 120 (cat. 47).\n\nGeist, Sidney, Brancusi: A Study of the Sculpture (New York: Hacker Art Books, 1983), pp. 102 (ill., fig. 173), 228 (cat. 173), 273 (cat. 189), as White Negress II, 1928.\n\nVaria, Radu, Brancusi (New York: Rizzoli, 1986), pp. 166 (ill.), 167 (ill.), as White Negress, 1928.\n\nBach, Friedrich Teja, Constantin Brancusi: Metamorphosen Plastischer Form (Cologne: DuMont Buchverlag, 1987), pp. 122, 130 (ill., fig. 188), 488 (ill., cat. 235), as Die wei\u00dfe Negerin II (La N\u00e9gresse blanche II), 1928.\n\nHulten, Pontus, Natalia Dumitrescu, and Alexandre Istrati, Brancusi (Paris: Flammarion, 1986), p. 306 (cat. 167, ill.), , as La N\u00e9gresse blanche II, 1928.\n\nAndreotti, Margherita, \u201cBrancusi\u2019s Golden Bird: A New Species of Modern Sculpture,\u201d Museum Studies v. 19, no. 2 (1993), p. 198, n. 1, as The White Negress, 1928.\n\nKlein, Ina, Constantin Brancusi: Natur, Struktur, Skulptur, Architektur Band I Text (Cologne: Verlag der Buchhandlung Walther K\u00f6nig, 1994).\n\nKlein, Ina, Constantin Brancusi: Natur, Struktur, Skulptur, Architektur Band II Dokumente (Cologne: Verlag der Buchhandlung Walther K\u00f6nig, 1994).\n\nMiller, Sanda, Constantin Brancusi: A Survey of His Work (Oxford: Clarendon Press, 1995), pp. \nxviii, n.p. (ill., fig. 110), as The White Negress II, 1928.\n\nRowell, Margit, Friedrich Teja Bach, and Ann Temkin, Constantin Brancusi: 1876\u20131957 exh. cat. (Paris: Gallimard/Centre Georges Pompidou, 1995), p. 262 (ill., fig. 1), as La N\u00e9gresse blanche, 1928.\n\nGiedion-Welcker, Carola, Brancusi als Fotograf: Ein Bildhauer fotografiert sein Werk exh. cat. (Bern: Benteli Verlag, 1997), pp. 123 (ill., Abb. 3), 124, 125, as La N\u00e9gresse blanche II/Die weisse Negerin II, 1928.\n\nTabart, Marielle, L\u2019Oiseau dans l\u2019espace (Paris: \u00c9ditions du Centre Pompidou, 2001), p. 87 (ill., fig. 53), as La N\u00e9gresse blanche II, 1928.\n\nTabart, Marielle, Le portrait? (Paris: \u00c9ditions du Centre Pompidou, 2002), pp. 101, 103 (ill., fig. 138), as La N\u00e9gresse blanche II, 1928.\n\nVaria, Radu, C. Brancusi photographe exh. cat. (Paris: Galerie Hopkins Custot, 2003), pp. 52 (ill., top left), 54 (cat. 23), 55 (ill.), as La N\u00e9gresse blanche II, 1928.",
    "exhibition_history": "New York, Solomon R. Guggenheim Museum, Constantin Brancusi, October 26, 1955\u2013January 8, 1956; traveled to Philadelphia Museum of Art, January 27\u2013February 26, 1956.\n\nNew York, Parke-Bernet Galleries, Modern Paintings and Sculpture, Part One: The Collection of Helena Rubinstein, April 13\u201320, 1966, pp. 22 (ill.), 23 (ill.), lot 14, as La Negresse blanche, c. 1930.\n\nPhiladelphia Museum of Art, Constantin Brancusi 1876\u20131957: A Retrospective Exhibition, September 23\u2013October 30, 1969, pp. 123 (ill.), as White Negress II; traveled to New York, Solomon R. Guggenheim Museum, November 25, 1969\u2013February 15, 1970; Art Institute of Chicago, March 11\u2013April 26, 1970.",
    "provenance_text": "The artist, until at least 1929; Helena Rubinstein (died 1965), New York and Paris, by 1933 [memo, July 28, 1966, in curatorial object file; Geist 1983]; by descent to the Estate of Helena Rubinstein, 1965; sold Parke-Bernet Galleries, New York sale, April 20, 1966, lot 14, to Allan Frumkin Gallery, Chicago, Apr. 22, 1966 [memo, April 22, 1966, in curatorial file]; sold to the Art Institute of Chicago, 1966.",
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 246,
    "fiscal_year": null,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": 1280,
    "copyright_notice": "\u00a9 2018 Artists Rights Society (ARS), New York / ADAGP, Paris",
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 22.7203,
    "color": {
        "h": 3,
        "l": 34,
        "s": 19,
        "percentage": 0.0017909479171275724,
        "population": 17
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": true,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": "Gallery 395",
    "gallery_id": 25476,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Sculpture",
    "artwork_type_id": 3,
    "department_title": "Modern Art",
    "department_id": "PC-11",
    "artist_id": 33735,
    "artist_title": "Constantin Brancusi",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        33735
    ],
    "artist_titles": [
        "Constantin Brancusi"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-11"
    ],
    "category_titles": [
        "Modern Art"
    ],
    "term_titles": [
        "marble",
        "abstract figures",
        "stone",
        "sculpture",
        "modern and contemporary art",
        "women",
        "geometric",
        "figures (representations)"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-199",
    "classification_title": "marble",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-96",
        "TM-13",
        "TM-155"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-199",
        "TM-96",
        "TM-13",
        "TM-155"
    ],
    "classification_titles": [
        "marble",
        "stone",
        "sculpture",
        "modern and contemporary art"
    ],
    "subject_id": "TM-12688",
    "alt_subject_ids": [
        "TM-8735",
        "TM-9124",
        "TM-12283"
    ],
    "subject_ids": [
        "TM-12688",
        "TM-8735",
        "TM-9124",
        "TM-12283"
    ],
    "subject_titles": [
        "abstract figures",
        "women",
        "geometric",
        "figures (representations)"
    ],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "28a5fc75-67a9-a51e-d02f-3f725850ad52",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1966.4"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "White Negress II"
            ],
            "weight": 5436,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2023-09-19T14:44:56-05:00",
    "updated_at": "2023-09-19T14:45:52-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T00:31:14-05:00"
}