{
    "id": 252698,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/252698",
    "is_boosted": false,
    "title": "Self-Portrait or Psychological Portrait of the Artist",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhCAAFAPUAAHptVIhsVYZ4X5Z8XY1wYJF6b46AYYeEbpGBYZaEb5yIdZ2Ee5SLeaSRb7OId6aRcqyYdK6cebuqh7Srlrerlr+3mMKciMGnj8Ktk8W4nsa4ns65nMq8nsK6oMy9oM6/oczApdPBpNDCptXJqdfJr9rLsODSsuLXtgAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAIAAUAAAYlQAqjtCiQDhNQx6RInCoZz2YkAHAsF1FIgjA8HBjNJwJpDAKEIAA7",
        "width": 6192,
        "height": 3704,
        "alt_text": "A work made of watercolor and pen and black ink, over graphite, with touches of scraping, on cream wove paper."
    },
    "main_reference_number": "2019.1267",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1905,
    "date_end": 1905,
    "date_display": "1905",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Gustave Adolphe Mossa\nFrench, 1883\u20131971",
    "place_of_origin": "France",
    "description": null,
    "dimensions": "28.1 \u00d7 47.8 cm (11 1/8 \u00d7 18 7/8 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 47.8,
            "width_in": 18.8189,
            "height_cm": 28.1,
            "height_in": 11.063,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Watercolor and pen and black ink, over graphite, with touches of scraping, on cream wove paper",
    "inscriptions": "Signed, dated, and inscribed, lower left, in pen and brown ink: \"GUSTAV ADOLF MOSSA / NICIENSIS PINXIT MCMV\"",
    "credit_line": "Regenstein Endowment Fund; Buchanan Family Foundation in honor of Viviane Van Leer Kellermann",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": "Laertes, La D\u00e9p\u00eache de Toulouse (Feb. 1, 1906).  L. R., C\u00f4te d\u2019Azur (Feb. 2, 1906).  \n\nAlexandre Barety, \u201cGustave-Adolf Mossa peintre ni\u00e7ois,\u201d L\u2019\u00c9claireur (Mar. 10, 1917), p. 1.  \n\nJean Mouraille, \u201cLes Mossa honor\u00e9s \u00e0 Nice,\u201d Nice Matin (Apr. 22, 1974), p. 9.  \n\nMarcel Batier, \u201cDu r\u00e9alisme \u00e0 l\u2019imaginaire: les Mossa peintes t\u00e9moins de leur temps,\u201d Plaisir de France, no. 420 (June 1974), p. 4 (ill.).  \n\nJean\u2010Roger Soubiran, \u201cL\u2019\u00e9volution de la technique dans les aquarelles symbolists de Gustave Adolphe Mossa,\u201d Nice historique, no. 1, (1976), pp. 33\u201334.  \n\nJean\u2010Roger Soubiran, \u201cGustave-Adolphe Mossa et son p\u00e8re en Italie,\u201d Nice historique, no. 3 (1976), pp. 140.  \n\nJean Mouraille, \u201cGustav-Adolf Mossa: une for\u00eat de symbols,\u201d Nice Matin (Sept. 10, 1978), p. 10 (ill.).  \n\nJean\u2010Roger Soubiran, \u201cGustav-Adolf Mossa, peintre symbolist ni\u00e7ois (1883\u20131971),\u201d M\u00e9nestral, l\u2019art des Pays d\u2019Oc, no. 18 (June\u2013July 1978), p. 25 (ill.).  \n\nJean\u2010Roger Soubiran, Gustav Adolf Mossa 1883\u20131971 (Nice: Ediriviera-Alligator, Nice, 1985), pp. 18 (ill.), 56, 58, 210, 219, 248, 259, 281, and 296, no. 4.  \n\nAlain, Amiel, Trames, no. 5 (1987), p. 60 (ill.)  \n\nSalome dans les Collections Fran\u00e7aises, exh. cat. (Paris: Mus\u00e9e d\u2019Art et d\u2019Histoire de la Ville de Saint Denis, 1988), p. 98.  \n\nMarc\u2010Gerald Johnson, Gustav\u2010Adolf Mossa (Grenoble: Brault de Bournonville, 1989), no. 35.  \n\nAlexis et Gustav-Adolf Mossa (Nice: Mus\u00e9es des Beauxs-Arts, 1990), pp. 18 (color ill.) and 22.  \n\nSylvie Lafon and Anne-Marie Clais, Gustav Adolf Mossa, la Sc\u00e8ne Symboliste (Nice:  Z \u2018Edition, 1993), pp. 94, 116, and 124.  \n\nEvangh\u00e9lia Stead, Le Monstre, le Singe et le Foetus. T\u00e9ratogonie et D\u00e9cadence dans l\u2019Europe fin\u2010de\u2010si\u00e8cle (Gen\u00e8ve: Droz, 2004), pp. 481 and 560, no. 1455.  \n\nGustav Adolf Mossa: Catalogue Raisonn\u00e9 des Oeuvres \u201cSymbolistes\u201d (Paris: Somogy, 2010), pp. 176\u201377, no. A108 (ill.).",
    "exhibition_history": "Nice, Cr\u00e9dit Lyonnais, Exposition de la Soci\u00e9t\u00e9 des beaux\u2010arts de Nice, Feb. 1\u2013Mar. 18, 1906, cat. 414. \n\nNice, Mus\u00e9e Jules Ch\u00e9ret, Alexis et Gustav Adolf Mossa peintres ni\u00e7ois, Mar. 15\u2013May 28, 1974, cat. 107.  \n\nNice, Mus\u00e9e de Nice, Gustav Adolf Mossa et les symboles, Oct.\u2013Dec. 1978, cat. 75 (ill).  \n\nParis, Pavillon des Arts, Gustav Adolf Mossa, L\u2019oeuvre symboliste 1903\u20131918, June 19\u2013Sept. 27, 1992, p. 143 cat. 68 (ill.).  \n\nAthens, Institut fran\u00e7ais d\u2019Ath\u00e8nes, Gustav Adolf Mossa, L\u2019oeuvre symboliste 1903\u20131918, Feb.\u2013Mar. 1995, pp. 42\u201343 (ill.), cat. 26.  \n\nVence, Mus\u00e9e de la N.A.L.L, Art Association, Nall-Mossa Dialogues, July\u2013Sept. 1997.  \n\nHolte, Denmark, Gammel Holtegaard, Gustav Adolf Mossa, Symbolistiske Arbejder 1903\u2013 1918, May 4.\u2013June 20, 1999, pp. 36 (ill.), 55, cat. 44.  \n\nEvian, Palais Lumi\u00e8re, Eros et Thanatos Dans l\u2019Oeuvre Symboliste de Gustav Adolf Mossa (1904\u20131918), Feb. 9\u2013May 18, 2008, pp. 44\u201345 (ill.).  \n\nNamur, Mus\u00e9e F\u00e9licien Rops, L\u2019oeuvre secrete de Gustav\u2010Adolf Mossa, Jan. 30\u2013May 16, 2010, pp. 11 (ill.), 12, 88.",
    "provenance_text": "Estate of the artist; by descent to Nicolette Mossa-Bourdin, Nice; by descent, Nice, by 2010; sold by Eric Gillis, Brussels, to the Art Institute of Chicago, 2019.",
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 3,
    "fiscal_year": 2020,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": false,
    "max_zoom_window_size": 843,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 30.3827,
    "color": {
        "h": 38,
        "l": 57,
        "s": 65,
        "percentage": 0.00611949010525523,
        "population": 26
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Drawing and Watercolor",
    "artwork_type_id": 14,
    "department_title": "Prints and Drawings",
    "department_id": "PC-13",
    "artist_id": 62837,
    "artist_title": "Gustave Adolphe Mossa",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        62837
    ],
    "artist_titles": [
        "Gustave Adolphe Mossa"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-13"
    ],
    "category_titles": [
        "Prints and Drawings"
    ],
    "term_titles": [
        "watercolor",
        "watercolor",
        "graphite",
        "paper",
        "pen and ink drawings",
        "drawings (visual works)",
        "ink",
        "wove paper",
        "prints and drawing"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-39",
    "classification_title": "watercolor",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-145",
        "TM-212",
        "TM-5",
        "TM-4"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-39",
        "TM-145",
        "TM-212",
        "TM-5",
        "TM-4"
    ],
    "classification_titles": [
        "watercolor",
        "paper",
        "pen and ink drawings",
        "drawings (visual works)",
        "prints and drawing"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": "TM-2403",
    "alt_material_ids": [
        "TM-2410",
        "TM-2398",
        "TM-3074"
    ],
    "material_ids": [
        "TM-2403",
        "TM-2410",
        "TM-2398",
        "TM-3074"
    ],
    "material_titles": [
        "watercolor",
        "graphite",
        "ink",
        "wove paper"
    ],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "4848242d-112f-f5d9-b971-52336be0922b",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "2019.1267"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Self-Portrait or Psychological Portrait of the Artist"
            ],
            "weight": 1,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:19:36-05:00",
    "updated_at": "2023-04-07T14:43:39-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:56:43-05:00"
}