{
    "id": 260686,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/260686",
    "is_boosted": false,
    "title": "Corpus",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAwAFAPMOAK+Zh7Cairqpnb+xpdLDt93W0Ovn4+3q6e/s6u/t6/Hw7/Hw8Pb19fz9/f///wAAACH5BAAAAAAALAAAAAADAAUAAAQLEJkjQhvAFcJUWhEAOw==",
        "width": 3732,
        "height": 5598,
        "alt_text": "A work made of larch."
    },
    "main_reference_number": "2021.272",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1988,
    "date_end": 1988,
    "date_display": "1988",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "J\u00e1nos Megyik\nHungarian, born 1938",
    "place_of_origin": null,
    "description": null,
    "dimensions": "210 \u00d7 178 \u00d7 63 cm (82 1/2 \u00d7 70 \u00d7 25 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 63,
            "depth_in": 25,
            "width_cm": 178,
            "width_in": 70,
            "height_cm": 210,
            "height_in": 82.5,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Larch",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Gift of Roswitha and Konstantin Kleffel",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": "Dieter Ronte and P\u00e9ter Esterh\u00e1zy, J\u00e1nos Megyik: Holzkonstuktion, Fotogramme, Zeichnungen/ J\u00e1nos Megyik: Fakonstrukci\u00f3k, Fotogramok, Rajok, exh. cat. (Vienna: Museum Moderner Kunst, 1988), 26 (ill.), 27 (ill).\n\nP\u00e9ter Esterh\u00e1zy, \u201cA csatak\u00e9pfest\u0151. Megyik J\u00e1nos szobrair\u00f3l/The Battle Painter. On Sculptures of J\u00e1nos Megyik,\u201d Alf\u00f6ld, 40, no. 1 (January 1989), inner cover (ill.), 24\u201326 (ill.).\n\nArbeitsgemeinschaft deutscher Kunstvereine, Kunst Europa: 63 deutsche Kunstvereine zeigen Kunst aus 20 L\u00e4ndern, exh. cat. (Mainz: H. Schmidt, 1991), 6.22, 6.23, cat. 2 (color ill.).\n\nAndr\u00e1si G\u00e1bor: \u201cFest\u0151i t\u00e9rk\u00eds\u00e9rletek\u2013A perspekt\u00edva v\u00e1ltoz\u00e1sai Megyik J\u00e1nos ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l \u00e9s Kar\u00e1tson G\u00e1bor k\u00f6nyv\u00e9r\u0151l/Painterly Space Experiments-the Changes of Prespective,\u201d \u00daj m\u0171v\u00e9szet, 5, no. 5 (May, 1994), 19\u20132.\n\nJan Sekal, ed., REVUE SVETOVEJ LITERAT\u00daRY, 2 (2010), 69 (ill.).\n\nGy\u00f6rgyi Imre, ed., Megyik J\u00e1nos: A k\u00e9p tere/J\u00e1nos Megyik: The Space of the Image, exh. cat. (Budapest: Ludwig Museum\u2013Museum of Contemporary Art, Budapest, 2012), 164-167, cat. 93 (color ills.), 302.",
    "exhibition_history": "Vienna, Museum Moderner Kunst/Palais Liechtenstein, J\u00e1nos Megyik: Holzkonstuktion, Fotogramme, Zeichnungen, Sept., 9\u2013Nov. 6, 1988, no cat. no; Budapest, M\u00fccsarnok Kusnthalle, as J\u00e1nos Megyik: Fakonstrukci\u00f3k, Fotogramok, Rajok, Dec. 9, 1988\u2013Jan. 1, 1989.\n\nKunstverain Bremen and GAK, Kunst, Europa:Ungarn. 63 deutsche Kunstvereine zeigen Kunst aus 20 L\u00e4ndern, June 23\u2013July 21, 1991, cat. 2.\n\nBudapest, Ludwig Museum\u2013Museum of Contemporary Art, J\u00e1nos Megyik: The Space of the Image, Mar. 8\u2013June 10, 2012, cat. 93.",
    "provenance_text": "The Artist; sold to Roswitha and Konstantin (died 2021) Kleffel, Hamburg, September, 1991 [email from J\u00e1nos Megyik, Nov. 24, 2021; copy in curatorial object file]; given to the Art Institute of Chicago, Nov. 9, 2021.",
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 246,
    "fiscal_year": 2022,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": false,
    "max_zoom_window_size": 843,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 0,
    "color": null,
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Sculpture",
    "artwork_type_id": 3,
    "department_title": "Contemporary Art",
    "department_id": "PC-8",
    "artist_id": 117494,
    "artist_title": "J\u00e1nos Megyik",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        117494
    ],
    "artist_titles": [
        "J\u00e1nos Megyik"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-8"
    ],
    "category_titles": [
        "Contemporary Art"
    ],
    "term_titles": [
        "sculpture"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-13",
    "classification_title": "sculpture",
    "alt_classification_ids": [],
    "classification_ids": [
        "TM-13"
    ],
    "classification_titles": [
        "sculpture"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "c12264a9-7c43-f9b7-68a3-85cf15d0cd6c",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "2021.272"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Corpus"
            ],
            "weight": 1,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:19:38-05:00",
    "updated_at": "2023-04-07T14:41:14-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:57:44-05:00"
}