{
    "id": 261311,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/261311",
    "is_boosted": false,
    "title": "Mural for a Photographer (Wandbild f\u00fcr einen Fotografen)",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBwAFAPUAADYkITcuJDgpIy0zJTU1Jj4zKE04HkY2Ikc3Ikg0JkA6IUIwKEY2KUI4LEI6Lk48L1Q+Ilo/KUQ8MVA/NHZKH1dBL1xDLk9AM05BN1hCNlVMN1NJO1lNOXFBIFhQQGFVRWlgUX9yXop3UwAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAHAAUAAAYhQMuFo2FMQJ0IRlTJhCiKAWHx+CQKnk3jgAAIJI6AARIEADs=",
        "width": 13839,
        "height": 9819,
        "alt_text": "A work made of oil on canvas."
    },
    "main_reference_number": "2021.179",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": null,
    "date_end": null,
    "date_display": "1925",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Franz Wilhelm Seiwert\nGerman, 1894-1933",
    "place_of_origin": "Germany",
    "description": "<p>Franz Wilhelm Seiwert created this painting as a tribute to both the medium of photography and the photographer August Sander, the work\u2019s first owner. Schematically depicting the operation of a large-format camera, the picture shows how the photographic subject at far left is transformed into a black-and-white print at the bottom center of the composition.</p>\n<p>Seiwert was a founding member of the Cologne Progressives, a group of artists who turned away from the total abstraction practiced by their contemporaries. Instead, they developed an easily legible and quasi-abstract style that could be understood by all members of society, regardless of their prior experience with art. Using unsentimental imagery to advance progressive social themes, they brought to painting the democratic spirit of both photography and public murals.</p>\n",
    "dimensions": "109.5 \u00d7 154.5 cm (43 1/8 \u00d7 60 7/8 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 154.5,
            "width_in": 60.875,
            "height_cm": 109.5,
            "height_in": 43.125,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Oil on canvas",
    "inscriptions": "Signed and dated: <em>FWS 25</em> (upper right)",
    "credit_line": "Through prior bequest of Joseph Winterbotham; through prior gift of Mr. and Mrs. Samuel M. Nickerson",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": "Werner Lippert, Von Dadamax zum Gr\u00fcng\u00fcrtel: K\u00f6ln in den 20er Jahren, exh. cat. (K\u00f6ln: Der Verein, 1975), 93 (color ill.) (as Die Fotografie, 1930).\n\nKnut Nievers and Gernot Thiele, Gottfried Brockmann: Bild und \u00dcberzeitlichkeit, exh. cat. (Osterfildern-Ruitt: G. Hatje, 1995), 165, cat. 174 (color ill.), 186.\n\nBirgit Bernard, and others, Zeitgenoosen: August Sander und die Kunstszene der 20er Jahre im Rheinland, exh. cat. (G\u00f6ttingen: Steidl, 2000), 133, cat. 145 (color ill.), 226.\n\nLynette Roth, Painting as a Weapon: Progressive Cologne 1920-33, exh. cat. (Cologne: Walther K\u00f6nig, 2008), 28, cat. 22 (color ill.), 157.\n\nngela Lampe, ed., Allemange, ann\u00e9es 1920, nouvelle objectivit\u00e9, August Sander, exh. cat. (Paris: Editions du Centre Pompidou, 2022), 38, 42-43 (color ill.), 307.",
    "exhibition_history": "Kunstverein zur Frechen, Hoerle und sein Kreis, Dec. 1970\u2013Jan. 1971, cat. 235.\n\nCologne Kunstverein, Von Dadamax zum Gr\u00fcng\u00fcrtel: K\u00f6ln in den 20er Jahren,  Mar. 15\u2013May 11, 1975, no cat. no. \n\nKiel, Stadtgalerie im Sophienhof, Gottfried Brockmann: Bild und \u00dcberzeitlichkeit, Dec. 16, 1995\u2013Mar. 3, 1996, cat. 174; Berlin, Haus am Waldsee, Mar. 16\u2013Apr. 28, 1996.\n\nCologne, Josef-Haubrich-Kunsthalle, Zeitgenoosen: August Sander und die Kunstszene der 20er Jahre im Rheinland, May 19\u2013July 30, 2000, cat. 510; Kunsthalle zu Kiel, Sept. 17\u2013Nov. 12, 2000.\n\nCologne, Museum Ludwig, Painting as a Weapon: Progressive Cologne, 1920\u201333, Mar. 15\u2013June 15, 2008, cat.22. \n\nValladolid, Spain, Passion Museum, The Cologne Progressives: August Sander and His Circle of Friends, 1920\u20131933, Nov. 30, 2012\u2013Jan. 20, 2013, no cat. no.\n\nParis, Centre George Pompidou, Allemange, ann\u00e9es 1920, nouvelle objectivit\u00e9, August Sander/Germany, 1920s, New Objectivity, August Sander, May 5\u2013Sept. 2, 2022, no cat no.; Humleb\u00e6k, DK, Louisiana Museum of Modern Art, Oct. 13, 2022\u2013Feb. 19, 2023 (Paris only).",
    "provenance_text": "The artist; August Sander, Cologne, 1925, by descent within the family to the present owner; sold Grisebach, Berlin, June 10, 2021, lot 610, to the Art Institute of Chicago.",
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 246,
    "fiscal_year": 2022,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": false,
    "max_zoom_window_size": 843,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 0,
    "color": {
        "h": 45,
        "l": 44,
        "s": 39,
        "percentage": 4.121127563167484e-5,
        "population": 56
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": true,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": "Gallery 393",
    "gallery_id": 23991,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Painting",
    "artwork_type_id": 1,
    "department_title": "Modern Art",
    "department_id": "PC-11",
    "artist_id": 57660,
    "artist_title": "Franz Wilhelm Seiwert",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        57660
    ],
    "artist_titles": [
        "Franz Wilhelm Seiwert"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-11"
    ],
    "category_titles": [
        "Modern Art"
    ],
    "term_titles": [
        "oil",
        "painting",
        "canvas"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-9",
    "classification_title": "painting",
    "alt_classification_ids": [],
    "classification_ids": [
        "TM-9"
    ],
    "classification_titles": [
        "painting"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": "TM-13578",
    "alt_material_ids": [
        "TM-3124"
    ],
    "material_ids": [
        "TM-13578",
        "TM-3124"
    ],
    "material_titles": [
        "oil",
        "canvas"
    ],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "c0044f28-d39b-91fc-b53c-395f3f936938",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "2021.179"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Mural for a Photographer (Wandbild f\u00fcr einen Fotografen)"
            ],
            "weight": 1,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2023-03-09T14:23:57-06:00",
    "updated_at": "2023-04-07T11:45:37-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:57:47-05:00"
}