{
    "id": 262747,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/262747",
    "is_boosted": false,
    "title": "Huck and Jim",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": null,
    "main_reference_number": "2022.251.1-2",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 2014,
    "date_end": 2014,
    "date_display": "2014",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Charles Ray\nAmerican, born 1953",
    "place_of_origin": "United States",
    "description": null,
    "dimensions": "283 \u00d7 137 \u00d7 137 cm (111 1/2 \u00d7 54 \u00d7 53 3/4 in.) overall; 151 \u00d7 78 \u00d7 126 cm (59 5/8 \u00d7 30 3/4 \u00d7 49 5/8 in.) Huck; 283 \u00d7 111 \u00d7 67 cm (111 1/2 \u00d7 43 3/4 \u00d7 26 1/2 in.) Jim",
    "dimensions_detail": [],
    "medium_display": "Machined stainless steel",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Gift of the artist; fabrication supported by Grant J. Pick Purchase Fund",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": "Bernhard Mendes B\u00fcrgi, Douglas Druick, Michael Fried, Richard T. Neer, James Rondeau, and Ann Middleton Wagner, Charles Ray: Sculpture, 1997\u20132014, exh. cat. (Ostfildern, Germany: Hatje Cantz Verlag, 2014), 9, 21, 76\u201389, 95, 142, 143, cat. 20 (color ill.).\n\nKelly Baum and Brinda Kumar, with contributions by Charles Ray and Hal Foster, Charles Ray: Figure Ground, exh. cat. (New York: Metropolitan Museum of Art, 2022), 24-29, 41, 42 (color ill.), 43, 50-51, 62, cat. 7 (color ill.), 63 (detail, color ill.), 91-92, 93 (detail, color ill.), 94, 99, 105nn71, 74, 76, 79, 106nn81, 83, 87-89.",
    "exhibition_history": "Kunstmuseum Basel, Charles Ray: Sculpture, 1997\u20132014, June 15\u2013Sept. 28, 2014, cat. 20; Art Institute of Chicago, May 15\u2013Oct. 4, 2015 (another edition).\n\nNew York, The Metropolitan Museum of Art, Charles Ray: Figure Ground, Jan. 31\u2013June 5, 2022, cat. 7 (another edition).",
    "provenance_text": "The artist; sold through Matthew Marks Gallery, New York, to the Art Institute of Chicago, June 7, 2022.",
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 246,
    "fiscal_year": 2022,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": false,
    "max_zoom_window_size": 843,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": null,
    "color": null,
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Sculpture",
    "artwork_type_id": 3,
    "department_title": null,
    "department_id": null,
    "artist_id": 55958,
    "artist_title": "Charles Ray",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        55958
    ],
    "artist_titles": [
        "Charles Ray"
    ],
    "category_ids": [],
    "category_titles": [],
    "term_titles": [],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": null,
    "classification_title": null,
    "alt_classification_ids": [],
    "classification_ids": [],
    "classification_titles": [],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": null,
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "2022.251.1-2"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Huck and Jim"
            ],
            "weight": 1,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-07-19T15:46:45-05:00",
    "updated_at": "2023-04-10T15:07:56-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:58:15-05:00"
}