{
    "id": 264954,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/264954",
    "is_boosted": false,
    "title": "Asterisms",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": null,
    "main_reference_number": "2022.362",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 2021,
    "date_end": 2021,
    "date_display": "2021",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Amie Siegel\nAmerican, born 1974",
    "place_of_origin": "United States",
    "description": null,
    "dimensions": null,
    "dimensions_detail": [],
    "medium_display": "4K multi-channel video installation, color, sound; 55 minutes; edition of 1of 5, plus 2 artist's proofs",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Gift of  the VIA Art Fund",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": "Cristina Fin, Ana Roman, and Elvira Dyangani Ose, Though it's dark, still I sing: 34th Bienal de S\u00e3o Paulo, exh. cat. (S\u00e3o Paulo: Funda\u00e7\u00e3o Bienal de S\u00e3o Paulo, 2021), 285 (color ill.), 325 (color ill.), 424.",
    "exhibition_history": "Sao Paulo, Parque Ibirapuera, Pavilh\u00e3o da Bienal, 34th Bienal de S\u00e3o Paulo: Though it's dark, I still sing, Sept. 4\u2013Dec. 5, 2021, no cat. no.; S\u00e3o Lu\u00eds, BR, Casa do Maranh\u00e3o and Centro Cultural Vale, Apr. 12\u2013June 12, 2022; Campinas, BR, Sesc,, Apr. 26-July 31, 2022; S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto, BR, Sesc, May 4\u2013July 31, 2022; Campos do Jord\u00e3o, BR, Pal\u00e1cio Boa Vista, June 29\u2013July 31, 2022; Belo Horizonte, BR, Pal\u00e1cio das Artes, July 5\u2013Sept. 25, 2022; Fortaleza, BR, Espas\u00e7o Cultural Unifor, Sept. 6\u2013Dec. 4, 2022; Bel\u00e9m, BR, Solar da Beira and Mercado Ver-o-Peso, Sept. 29\u2013Nov. 20, 2022; Santiago, CL, Centro Nacional de Arte Contempor\u00e1neo Cerrillos, Oct. 1\u2013Nov. 27, 2022; Rio de Janeiro, Museu de Arte do Rio, Oct. 22, 2022\u2013Jan. 22, 2023; Arles, FR, LUMA Dec. 16, 2022\u2013Mar. 5, 2023 (Sao Paulo and Arles only, another edition).",
    "provenance_text": "The artist; given to the Art Institute of Chicago, September 13, 2022",
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 246,
    "fiscal_year": 2023,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": false,
    "max_zoom_window_size": 843,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": null,
    "color": null,
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Film, Video, New Media",
    "artwork_type_id": 33,
    "department_title": "Contemporary Art",
    "department_id": "PC-8",
    "artist_id": 117915,
    "artist_title": "Amie Siegel",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        117915
    ],
    "artist_titles": [
        "Amie Siegel"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-8"
    ],
    "category_titles": [
        "Contemporary Art"
    ],
    "term_titles": [
        "time based media"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-14184",
    "classification_title": "time based media",
    "alt_classification_ids": [],
    "classification_ids": [
        "TM-14184"
    ],
    "classification_titles": [
        "time based media"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": null,
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "2022.362"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Asterisms"
            ],
            "weight": 1,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-12-29T11:16:09-06:00",
    "updated_at": "2023-04-07T13:23:56-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:58:46-05:00"
}