{
    "id": 267260,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/267260",
    "is_boosted": false,
    "title": "Glass: You, Nr. 2",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": null,
    "main_reference_number": "2023.1312a-b",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 2018,
    "date_end": 2018,
    "date_display": "2018",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Thomas Sch\u00fctte\nGerman, born 1954",
    "place_of_origin": "Germany",
    "description": null,
    "dimensions": "Sculpture: 19 \u00d7 45 \u00d7 24 cm (7 1/2 \u00d7 17 3/4 \u00d7 9 1/2 in.); Base: 120 \u00d7 40 \u00d7 60 cm (47 1/4 \u00d7 15 3/4 \u00d7 23 5/8 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 24,
            "depth_in": 9.4489,
            "width_cm": 45,
            "width_in": 17.7166,
            "height_cm": 19,
            "height_in": 7.4804,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Sculpture"
        },
        {
            "depth_cm": 60,
            "depth_in": 23.6221,
            "width_cm": 40,
            "width_in": 15.7481,
            "height_cm": 120,
            "height_in": 47.2441,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Base"
        }
    ],
    "medium_display": "Murano glass, steel",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Gift of Bartolome Fierro March",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": "The artist; sold through Calrier | Gebauer, Berlin, to Cayre Art Group, New York, June 11, 2019 [copy of invoice in curatorial object file]; sold to Bartolome Fierro March, New York, July 8, 2019 [copy of invoice in curatorial object file]; give to the Art Institute of Chicago, Apr. 11, 2023.",
    "edition": "Edition of 35, all unique, each a different color of glass",
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 246,
    "fiscal_year": 2023,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": false,
    "max_zoom_window_size": 843,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": null,
    "color": null,
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Sculpture",
    "artwork_type_id": 3,
    "department_title": "Contemporary Art",
    "department_id": "PC-8",
    "artist_id": 57563,
    "artist_title": "Thomas Sch\u00fctte",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        57563
    ],
    "artist_titles": [
        "Thomas Sch\u00fctte"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-8"
    ],
    "category_titles": [
        "Contemporary Art"
    ],
    "term_titles": [
        "sculpture"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-13",
    "classification_title": "sculpture",
    "alt_classification_ids": [],
    "classification_ids": [
        "TM-13"
    ],
    "classification_titles": [
        "sculpture"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": null,
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "2023.1312a-b"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Glass: You, Nr. 2"
            ],
            "weight": 1,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2023-08-16T11:09:38-05:00",
    "updated_at": "2023-08-16T11:10:57-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:59:03-05:00"
}