{
    "id": 269178,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/269178",
    "is_boosted": false,
    "title": "Presentation of the exhibition \"The Black Man and his Work\u201d at the S\u00e3o Joaquim Fair [Market]. This exhibition was held in front of the attendant's syndicate [union] at the same fair [market]. (Apresenta\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o \"O Negro e seu trabalho\" na Feira de S\u00e3o Joaquim. Esta exposi\u00e7\u00e3o foi exibida na frente do sindicato dos arrumadores da mesma feira)",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": null,
    "main_reference_number": "2023.2814",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1993,
    "date_end": 1993,
    "date_display": "1993, printed 2023",
    "date_qualifier_title": "Made",
    "date_qualifier_id": 4,
    "artist_display": "Roberto, L\u00e1zaro\nBrazilian, born 1957",
    "place_of_origin": null,
    "description": null,
    "dimensions": "20 \u00d7 25 cm (7 7/8 \u00d7 9 7/8 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 25,
            "width_in": 9.8426,
            "height_cm": 20,
            "height_in": 7.8741,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Gelatin silver print",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Photography and Media Curator Discretionary Fund",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Basic",
    "internal_department_id": 20,
    "fiscal_year": 2023,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": false,
    "max_zoom_window_size": 843,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": null,
    "color": null,
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Photograph",
    "artwork_type_id": 2,
    "department_title": "Photography and Media",
    "department_id": "PC-12",
    "artist_id": 118312,
    "artist_title": "L\u00e1zaro Roberto",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        118312
    ],
    "artist_titles": [
        "L\u00e1zaro Roberto"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-12"
    ],
    "category_titles": [
        "Photography and Media"
    ],
    "term_titles": [
        "photography",
        "photography",
        "gelatin silver print",
        "black-and-white photography",
        "photograph",
        "photograph",
        "photographic process",
        "black-and-white photography"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-67",
    "classification_title": "photography",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-240",
        "TM-68",
        "TM-14146"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-67",
        "TM-240",
        "TM-68",
        "TM-14146"
    ],
    "classification_titles": [
        "photography",
        "photograph",
        "photographic process",
        "black-and-white photography"
    ],
    "subject_id": "TM-8578",
    "alt_subject_ids": [
        "TM-14692"
    ],
    "subject_ids": [
        "TM-8578",
        "TM-14692"
    ],
    "subject_titles": [
        "photography",
        "photograph"
    ],
    "material_id": "TM-13866",
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [
        "TM-13866"
    ],
    "material_titles": [
        "gelatin silver print"
    ],
    "technique_id": "TM-12089",
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [
        "TM-12089"
    ],
    "technique_titles": [
        "black-and-white photography"
    ],
    "theme_titles": [],
    "image_id": null,
    "alt_image_ids": [
        "3a50c8ad-354a-04c0-55c1-60b818cfa81a"
    ],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "2023.2814"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Presentation of the exhibition \"The Black Man and his Work\u201d at the S\u00e3o Joaquim Fair [Market]. This exhibition was held in front of the attendant's syndicate [union] at the same fair [market]. (Apresenta\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o \"O Negro e seu trabalho\" na Feira de S\u00e3o Joaquim. Esta exposi\u00e7\u00e3o foi exibida na frente do sindicato dos arrumadores da mesma feira)"
            ],
            "weight": 1,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2023-09-15T16:21:33-05:00",
    "updated_at": "2023-09-15T16:26:47-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:59:57-05:00"
}