{
    "id": 28170,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/28170",
    "is_boosted": false,
    "title": "Portrait of \u00c9douard Manet",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBAAFAPQAAIB0Zox/b5iMfKmYhKqbh62chrSijLypkr+slsWznM68pM68ptO/p9vGrNjGr97KsN/LseLLsOPPteXQtgAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAEAAUAAAUR4EMgzWQMkXQEDFQAipMISwgAOw==",
        "width": 6556,
        "height": 8381,
        "alt_text": "A work made of black crayon, with touches of charcoal, on cream wove paper."
    },
    "main_reference_number": "1967.595",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1857,
    "date_end": 1880,
    "date_display": "1867/1880",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Henri Fantin-Latour\nFrench, 1836-1904",
    "place_of_origin": "France",
    "description": "<p>The composition of this drawing is identical with that of the elegant portrait that Fantin-Latour made of Manet in 1867, also in the Art Institute. The controlled and very finished appearance of this work is characteristic of the drawings Fantin-Latour made after paintings for reproduction in the illustrated press. Indeed, it was drawn as a souvenir of the painting to accompany an article devoted to Manet at the time of the exhibition of his paintings and pastels at the galleries of <em>La Vie Moderne.</em></p>\n",
    "dimensions": "39.9 \u00d7 31.1 cm (15 3/4 \u00d7 12 1/4 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 31.1,
            "width_in": 12.2441,
            "height_cm": 39.9,
            "height_in": 15.7087,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Black crayon, with touches of charcoal, on cream wove paper",
    "inscriptions": "Signed recto, lower left: \"A mon ami Manet, Fantin\"; inscribed recto, lower right: \"A. Aristide Albert, son serviteur fid\u00e8le L\u00e9on Leenhoff\"",
    "credit_line": "Clarence Buckingham Collection",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": "La Vie Moderne, 16 (April 17, 1880), p. 248 (ill.).\n\nCarl von Lukow, Zeitfchrift fur Bildende Kunst (Leipzig, 1884), p. 31 (ill.).\n\nThe Art Institute of Chicago Annual Report (1968), p. 24.\n\nHerold Joachim, \u201cTrois si\u00e8cles de portraits dessin\u00e9s \u00e0 l\u2019Art Institute de Chicago,\u201d L\u2019Oeil, 255 (October 1976), p. 8, no. 3 (ill.).\n\nHarold Joachim, French Drawings and Sketchbooks of the Nineteenth Century (Chicago, 1979), no. 3A7.",
    "exhibition_history": "Paris, Durand-Ruel, \"Fantin-Latour.\"\n\nParis, Mus\u00e9e du Louvre, \"Dessins fran\u00e7ais de l\u2019Art Institute de Chicago de Watteau \u00e0 Picasso,\" October 15, 1976-January 17, 1977, n.p., cat. 60 (ill.).\n\nFrankfurt am Main, Germany, St\u00e4dtische Galerie im St\u00e4delschen Kunstinstitut, \"Franz\u00f6sische Zeichnungen aus dem Art Institute of Chicago,\" February 10-April 10, 1977, pp. 118-119, cat. 57 (ill.).\n\nThe Art Institute of Chicago, \"European Portraits 1600-1900 in The Art Institute of Chicago,\" July 8-September 11, 1978, cat. 33.\n\nNew York, Wildenstein & Co., \"Paris Caf\u00b0,\" 1985.\n\nThe Art Institute of Chicago, \"Great Drawings from The Art Institute of Chicago: The Harold Joachim Years 1958-1983,\" July 24-September 30, 1985, pp. 150-151, cat. 68 (ill.), cat. by Martha Tedeschi.\n\nThe Art Institute of Chicago, May 1, 1987-July 24, 1989 (Installation in Allerton gallery 225A).\n\nThe Art Institute of Chicago, \"Impressionism, Fashion & Modernity\", June 26-September 22, 2013, p. 240, 284, cat. 121 (ill.), cat. by Gloria Groom et. al.\n\nLos Angeles,  J. Paul Getty Museum, \"Manet and Modern Beauty\", October 8, 2019 - January 12, 2020, The Art Institute of Chicago, May 26 - September 8, 2019, cat. 2, pp. 12, (ill.), 174, 273, cat. by Scott Allan, Emily A. Beeny, Gloria Groom, et. al.",
    "provenance_text": "Given by the artist to Edouard Manet [inscription]; by descent to Mme. Manet (n\u00e9e Suzanne Leenhoff) [according to Chicago 1978]; by descent to Leon Leenhoff (died 1927) [according to Chicago 1978]; given to Aristide Albert [inscription].  Princess de Polignac (probably n\u00e9e Winnaretta Singer) (died 1943) [according to dealer invoice].  Sold by Martin Fabiani, Paris, to Marianne Feilchenfeldt, Zurich, 1967 [according to letter from Marianne Feilchenfeldt's son, Walter, April 2002 in curatorial file]; sold by Mrs. Walter Feilchenfeldt to the Art Institute, 1967.",
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 3,
    "fiscal_year": null,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": true,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": -1,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 0,
    "color": {
        "h": 37,
        "l": 61,
        "s": 1,
        "percentage": 0.0006369909450463179,
        "population": 350
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Drawing and Watercolor",
    "artwork_type_id": 14,
    "department_title": "Prints and Drawings",
    "department_id": "PC-13",
    "artist_id": 31094,
    "artist_title": "Henri Fantin-Latour",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        31094
    ],
    "artist_titles": [
        "Henri Fantin-Latour"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-13"
    ],
    "category_titles": [
        "Prints and Drawings"
    ],
    "term_titles": [
        "chalk",
        "paper (fiber product)",
        "charcoal",
        "plant material",
        "crayons",
        "lithographic crayons",
        "drawings (visual works)",
        "prints and drawing"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-209",
    "classification_title": "chalk",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-5",
        "TM-4"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-209",
        "TM-5",
        "TM-4"
    ],
    "classification_titles": [
        "chalk",
        "drawings (visual works)",
        "prints and drawing"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": "TM-2982",
    "alt_material_ids": [
        "TM-2411",
        "TM-3478",
        "TM-2418",
        "TM-2419"
    ],
    "material_ids": [
        "TM-2982",
        "TM-2411",
        "TM-3478",
        "TM-2418",
        "TM-2419"
    ],
    "material_titles": [
        "paper (fiber product)",
        "charcoal",
        "plant material",
        "crayons",
        "lithographic crayons"
    ],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "338f72fa-cbdc-e520-6b7f-97a0bf75b1bc",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1967.595"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Portrait of \u00c9douard Manet"
            ],
            "weight": 1120,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-12-19T14:15:43-06:00",
    "updated_at": "2023-04-07T13:26:26-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T00:32:53-05:00"
}