{
    "id": 32098,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/32098",
    "is_boosted": false,
    "title": "Armchair",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": null,
    "main_reference_number": "1969.628",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1745,
    "date_end": 1765,
    "date_display": "1745/1765",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "French\nDesigner: Louis-Michel Lef\u00e8vre, 1726-1783",
    "place_of_origin": null,
    "description": null,
    "dimensions": "97.8 \u00d7 69.9 \u00d7 58.5 cm (38 1/2 \u00d7 27 1/2 \u00d7 23 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 58.5,
            "depth_in": 23,
            "width_cm": 69.9,
            "width_in": 27.5,
            "height_cm": 97.8,
            "height_in": 38.5,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Painted beechwood, modern reproduction upholstery; upholstered in green damask, gesso cabriole legs, rosette relief carving on top center splat and front center seat rail. One of a pair of armchairs (Berg\u00e8res en cabriolet).",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": null,
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Basic",
    "internal_department_id": 6,
    "fiscal_year": null,
    "fiscal_year_deaccession": 2000,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": false,
    "max_zoom_window_size": 843,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": null,
    "color": null,
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": null,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": null,
    "artwork_type_id": null,
    "department_title": null,
    "department_id": null,
    "artist_id": 55098,
    "artist_title": "Louis-Michel Lef\u00e8vre",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        55098
    ],
    "artist_titles": [
        "Louis-Michel Lef\u00e8vre"
    ],
    "category_ids": [],
    "category_titles": [],
    "term_titles": [
        "seating",
        "furniture",
        "european decorative arts"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-466",
    "classification_title": "seating",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-76",
        "TM-1394"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-466",
        "TM-76",
        "TM-1394"
    ],
    "classification_titles": [
        "seating",
        "furniture",
        "european decorative arts"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": null,
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1969.628"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:18:51-05:00",
    "updated_at": "2023-04-10T13:59:12-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T00:34:42-05:00"
}