{
    "id": 44852,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/44852",
    "is_boosted": false,
    "title": "Vuillard's Room at the Ch\u00e2teau des Clayes",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBgAFAPQAAF1MHmlYGXdhEHFgGXVlHU1TM11XMVpYOW9cJWZbKnVbJXVZLW1ZNnBeM2xiKm1hLXRlImdhOndtP2dkRWlmQ2tjRWVhT3NuQ25xV3l0W4JqNpOARIWMfJCZjgAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAGAAUAAAUYoERAziBERWIE2DE9VtZdVLUwHAI0iraFADs=",
        "width": 2897,
        "height": 2250,
        "alt_text": "A work made of distemper on paper, mounted on canvas."
    },
    "main_reference_number": "1973.337",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1928,
    "date_end": 1938,
    "date_display": "c. 1932",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "\u00c9douard Vuillard\nFrench, 1868-1940",
    "place_of_origin": "France",
    "description": null,
    "dimensions": "77.8 \u00d7 100.2 cm (30 5/8 \u00d7 39 7/16 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 100.2,
            "width_in": 39.4375,
            "height_cm": 77.8,
            "height_in": 30.625,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Distemper on paper, mounted on canvas",
    "inscriptions": "Signed, l.r.: \"E. Vuillard\"",
    "credit_line": "Gift of Mary and Leigh Block",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": "The Art Institute of Chicago Annual report 1972-73, p. 29, pl. 17.\n\n\u00c9milie Daniel, Vuillard, l'espace de l'intimit\u00e9, doctorate diss., Paris, Institut d'Art et d'Arch\u00e9ologie, 1984, pp. 417, 419, fig. 148.\n\nBelinda Thomson, Vuillard, Oxford, Phaidon Press, 1988, pp. 150, 140, pl. 129.\n\nAnn Dumas, \u201cA la recherche de Vuillard,\u201d Vuillard, Paris, Flammarion, 1990, p. 96 (ill.).\n\nGuy Cogeval, Vuillard. Le temps d\u00e9tourn\u00e9, D\u00e9couvertes (ser.) no. 178, Paris, Gallimard and RMN, 1993, p. 103.\n\nAntoine Salomon and Guy Congeval, Edouard Vuillard: The Inexhaustible Glance: Critical Catalogue of Paintings and Pastels vol. 3, Milan, Skira, 2003, no. XII-255.\n\nStephan Brown, \"An Artist, His Patrons, and the Muses\", Edouard Vuillard: A Painter and His Muses, 1890-1940, Exh. cat. The Jewish Museum, 2012, p. 68.",
    "exhibition_history": "Paris, Mus\u00e9e des Arts D\u00e9coratifs, \u00c9. Vuillard, May-July 1938, no. 210 (as Aux Clayes. Int\u00e9rieur avec une chemin\u00e9e et une table bleue, c. 1935).\n\nGhent, Museum voor Schone Kunsten, Gentse Verzamelingen, March-May, 1953. \n\nParis, Mus\u00e9e National d'Art Moderne, L'\u00c9cole de Paris dans les collections belges, July-October 1959, no. 168.\n\nLondon, Marlborough Fine Art, A Tribute to Paul Maze, the Painter and his Time, May 1967, no. 121. \n\nNew York, Marlborough Fine Art, Master of the 20th Century, 1971, no. 85.\n\nNew York, The Jewish Museum, Edouard Vuillard: A Painter and His Muses, 1890-1940. May 4-September 23, 2012.",
    "provenance_text": "\u00c9mile Laffargue, Paris, c. 1938. Roland Leten, Ghent (Belgium), by 1953 [label on verso].  Marlborough Fine Art Limited, London, 1967.  Mary and Leigh Block, Chicago, by 1973.  Gift to the Art Institute, 1973.",
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 14,
    "fiscal_year": null,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": 1280,
    "copyright_notice": "\u00a9 2018 Artists Rights Society (ARS), New York / ADAGP, Paris",
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 58.4639,
    "color": {
        "h": 49,
        "l": 48,
        "s": 92,
        "percentage": 0.000724421142231036,
        "population": 4
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Painting",
    "artwork_type_id": 1,
    "department_title": "Painting and Sculpture of Europe",
    "department_id": "PC-10",
    "artist_id": 27657,
    "artist_title": "\u00c9douard Jean Vuillard",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        27657
    ],
    "artist_titles": [
        "\u00c9douard Jean Vuillard"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-10"
    ],
    "category_titles": [
        "Painting and Sculpture of Europe"
    ],
    "term_titles": [
        "painting",
        "paper (fiber product)",
        "modern and contemporary art"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-9",
    "classification_title": "painting",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-155"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-9",
        "TM-155"
    ],
    "classification_titles": [
        "painting",
        "modern and contemporary art"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": "TM-2982",
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [
        "TM-2982"
    ],
    "material_titles": [
        "paper (fiber product)"
    ],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "d6d442e8-4c4c-75d1-4e1a-06e536fabd4d",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1973.337"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Vuillard's Room at the Ch\u00e2teau des Clayes"
            ],
            "weight": 2259,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2023-08-29T15:17:51-05:00",
    "updated_at": "2023-08-29T15:24:17-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T00:39:46-05:00"
}