{
    "id": 45939,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/45939",
    "is_boosted": false,
    "title": "The Vengeance of the People",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBAAFAPQAAENDP1RUTlRUUFdXU1pbVV1dV19eWmJhW2JjXWhnYnh3cXh4cIGBeoWFfo6NhY+NhZybk5+elqCfl6WknAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAEAAUAAAUR4CRFUEMszAAEiFAcjpEoTwgAOw==",
        "width": 2406,
        "height": 3000,
        "alt_text": "A work made of wood engraving in black on grayish-ivory china paper."
    },
    "main_reference_number": "1942.715",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1942,
    "date_end": 1942,
    "date_display": "1942",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Leopoldo M\u00e9ndez\nMexican, 1902-1969",
    "place_of_origin": "Mexico",
    "description": "<p>With more than two dozen illustrations by 11 artists of the Taller de Gr\u00e1fica Popular, <em>The Black Book of Nazi Terror in Europe</em> (1943) was the group\u2019s most important antifascist collaboration with the European exile community in Mexico. Supported by the government of Manuel \u00c1vila Camacho, this groundbreaking book extensively documented Nazi atrocities through testimonies, statistics, photographs, and illustrations, with contributions by well-known European, American, and Latin American writers and artists. Many of the Taller\u2019s illustrations were also produced as individual prints.\u00a0</p>\n<p><strong>Espa\u00f1ol:</strong>El libro negro del terror nazi en Europa (1943) constituy\u00f3 la colaboraci\u00f3n antifascista m\u00e1s importante del Taller de Gr\u00e1fica Popular con la comunidad europea exiliada en M\u00e9xico. En \u00e9l se incluyeron m\u00e1s de dos docenas de ilustraciones realizadas por once de sus miembros. Con el apoyo del gobierno de Manuel \u00c1vila Camacho, este emblem\u00e1tico libro documenta ampliamente las atrocidades nazis a trav\u00e9s de testimonios, estad\u00edsticas, fotograf\u00edas e ilustraciones, y mediante contribuciones de afamados artistas y escritores europeos, estadounidenses y latinoamericanos. Muchas de las ilustraciones del Taller fueron tambi\u00e9n publicadas como grabados sueltos.\u00a0</p>\n",
    "dimensions": "Image: 25.3 \u00d7 20.2 cm (10 \u00d7 8 in.); Sheet: 35.5 \u00d7 30 cm (14 \u00d7 11 13/16 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 20.2,
            "width_in": 7.9528,
            "height_cm": 25.3,
            "height_in": 9.9607,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Image"
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 30,
            "width_in": 11.8111,
            "height_cm": 35.5,
            "height_in": 13.9764,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Sheet"
        }
    ],
    "medium_display": "Wood engraving in black on grayish-ivory China paper",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "The Joseph Brooks Fair Collection",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Basic",
    "internal_department_id": 3,
    "fiscal_year": 1943,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": 1280,
    "copyright_notice": "\u00a9 2018 Artists Rights Society (ARS), New York / SOMAAP, Mexico City",
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 9.0403,
    "color": {
        "h": 203,
        "l": 49,
        "s": 11,
        "percentage": 0.0055305177354674365,
        "population": 49
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Print",
    "artwork_type_id": 18,
    "department_title": "Prints and Drawings",
    "department_id": "PC-13",
    "artist_id": 35738,
    "artist_title": "Leopoldo M\u00e9ndez",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        35738
    ],
    "artist_titles": [
        "Leopoldo M\u00e9ndez"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-13",
        "PC-829"
    ],
    "category_titles": [
        "Prints and Drawings",
        "Latin American"
    ],
    "term_titles": [
        "wood engraving",
        "war",
        "paper (fiber product)",
        "print",
        "prints and drawing"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-259",
    "classification_title": "wood engraving",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-17",
        "TM-4"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-259",
        "TM-17",
        "TM-4"
    ],
    "classification_titles": [
        "wood engraving",
        "print",
        "prints and drawing"
    ],
    "subject_id": "TM-12728",
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [
        "TM-12728"
    ],
    "subject_titles": [
        "war"
    ],
    "material_id": "TM-2982",
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [
        "TM-2982"
    ],
    "material_titles": [
        "paper (fiber product)"
    ],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [
        "Latin American"
    ],
    "image_id": "86b3745f-d722-d3ba-e295-835ef76ea984",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1942.715"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "The Vengeance of the People"
            ],
            "weight": 492,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:18:54-05:00",
    "updated_at": "2023-09-23T23:16:32-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T00:40:24-05:00"
}