{
    "id": 46792,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/46792",
    "is_boosted": false,
    "title": "Berthe Morisot in Black",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBAAFAPQAADw4MVNNRIF9dYWAd5WRiKWglqmmoK6qo6+rpLSwqLezrL66s83KxNPQyuvo4O3q4vXy7Pbz7ff07Pn27wAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAEAAUAAAURIKQskTQQk1MIzxEARoMkTAgAOw==",
        "width": 1684,
        "height": 2250,
        "alt_text": "A work made of lithograph in black, with scraping, on off-white chine, laid down on ivory wove paper."
    },
    "main_reference_number": "1927.4210",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1872,
    "date_end": 1874,
    "date_display": "1872\u201374",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "\u00c9douard Manet\nFrench, 1832-1883",
    "place_of_origin": "France",
    "description": null,
    "dimensions": "Image: 20.4 \u00d7 14.2 cm (8 1/16 \u00d7 5 5/8 in.); Primary support: 24.1 \u00d7 17.4 cm (9 1/2 \u00d7 6 7/8 in.); Secondary support: 42.2 \u00d7 31.5 cm (16 5/8 \u00d7 12 7/16 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 14.2,
            "width_in": 5.5906,
            "height_cm": 20.4,
            "height_in": 8.0315,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Image"
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 17.4,
            "width_in": 6.8504,
            "height_cm": 24.1,
            "height_in": 9.4882,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Primary support"
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 31.5,
            "width_in": 12.4016,
            "height_cm": 42.2,
            "height_in": 16.6142,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Secondary support"
        }
    ],
    "medium_display": "Lithograph in black, with scraping, on off-white chine, laid down on ivory wove paper",
    "inscriptions": "Not signed",
    "credit_line": "The Charles Deering Collection",
    "catalogue_display": "<p>Harris 73 I/II</p><p>Gu\u00e9rin 77 I/II</p><p>Moreau-N\u00e9laton 83 I/II</p>",
    "publication_history": "\u00c9tienne Moreau-N\u00e9laton, Manet graveur et lithographe. Paris, Loys Delteil, 1906, cat. no. 83 (ill.), n.p.\n\nMarcel Gu\u00e9rin, L'Oeuvre grav\u00e9 de Manet. Paris, Floury, 1944, cat. no. 77 (ill.), n.p.\n\nFrederick A. Sweet, \"Edouard Manet Exhibition,\" Calendar of the Art Institute of Chicago 61, no. 1 (Jan. 1967), n.p. (ill.)\n\nJean C. Harris, \u00c9douard Manet: Graphic Works, A Definitive Catalogue Raisonn\u00e9 (New York, 1970), cat. no. 73 (ill.), p. 193.\n\nJean C. Harris, Edouard Manet: Graphic Works, A Definitive Catalogue Raisonn\u00e9 (revised edition). Joel M. Smith, ed. San Francisco, Alan Wofsy Fine Arts, 1990, cat. no. 73 (ill.), p. 213.\n\nGloria Groom, ed., Impressionism, Fashion & Modernity. New Haven: Yale University Press, 2013, p. 287 (ill.).",
    "exhibition_history": "The Art Institute of Chicago, \u201cEdouard Manet 1832-1883,\u201d January 13-February 19, 1967, p. 124, cat. 108 (ill.); also traveled to The Philadelphia Museum of Art, Philadelphia, PA, November 3-December 11, 1966.\n\nThe Art Institute of Chicago, Blake Palmer Gallery, \u201cManet as Printmaker: Works from the Permanent Collection,\u201d April 20-September 12, 1985, no cat.\n\nThe Art Institute of Chicago, \"Impressionism, Fashion & Modernity,\" June 26-September 22, 2013, hors cat.",
    "provenance_text": "Given by Charles Deering (1852-1927), Chicago, to the Art Institute, 1927.",
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 3,
    "fiscal_year": 1928,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": true,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": -1,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 8.9354,
    "color": {
        "h": 49,
        "l": 44,
        "s": 4,
        "percentage": 0.008954739585637861,
        "population": 85
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Print",
    "artwork_type_id": 18,
    "department_title": "Prints and Drawings",
    "department_id": "PC-13",
    "artist_id": 35577,
    "artist_title": "\u00c9douard Manet",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        35577
    ],
    "artist_titles": [
        "\u00c9douard Manet"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-13"
    ],
    "category_titles": [
        "Prints and Drawings"
    ],
    "term_titles": [
        "lithograph",
        "paper (fiber product)",
        "print",
        "prints and drawing"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-71",
    "classification_title": "lithograph",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-17",
        "TM-4"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-71",
        "TM-17",
        "TM-4"
    ],
    "classification_titles": [
        "lithograph",
        "print",
        "prints and drawing"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": "TM-2982",
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [
        "TM-2982"
    ],
    "material_titles": [
        "paper (fiber product)"
    ],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "756ccc88-225e-e3c9-c1ea-08f73d50dd0e",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1927.4210"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Berthe Morisot in Black"
            ],
            "weight": 717,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:18:54-05:00",
    "updated_at": "2023-09-23T23:26:03-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T00:40:49-05:00"
}