{
    "id": 48305,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/48305",
    "is_boosted": false,
    "title": "The Vaccination",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBAAFAPQAADAuH11XPWpmT3dzYIN/aY2Gbo6IbJGNeZeSeJaRe6CafKeijaqliKijjrWwlbWwmLu2nby2n8K9pMS+pwAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAEAAUAAAUR4ANFE8IoEiEYzgAERXMkSwgAOw==",
        "width": 2191,
        "height": 3000,
        "alt_text": "A work made of etching and drypoint in black, inked \u00e0 la poup\u00e9e with red and yellow ochre, on cream wove vellum paper."
    },
    "main_reference_number": "1927.4869",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1907,
    "date_end": 1907,
    "date_display": "1907",
    "date_qualifier_title": "Made",
    "date_qualifier_id": 4,
    "artist_display": "Jean Fran\u00e7ois Raffa\u00eblli\nFrench, 1850-1924",
    "place_of_origin": "France",
    "description": null,
    "dimensions": "Image: 13.8 \u00d7 9.8 cm (5 7/16 \u00d7 3 7/8 in.); Plate: 13.8 \u00d7 9.8 cm (5 7/16 \u00d7 3 7/8 in.); Sheet: 16.5 \u00d7 11.9 cm (6 1/2 \u00d7 4 11/16 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 9.8,
            "width_in": 3.8583,
            "height_cm": 13.8,
            "height_in": 5.4331,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Image"
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 9.8,
            "width_in": 3.8583,
            "height_cm": 13.8,
            "height_in": 5.4331,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Plate"
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 11.9,
            "width_in": 4.6851,
            "height_cm": 16.5,
            "height_in": 6.4961,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Sheet"
        }
    ],
    "medium_display": "Etching and drypoint in black, inked \u00e0 la poup\u00e9e with red and yellow ochre, on cream wove vellum paper",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "The Charles Deering Collection",
    "catalogue_display": "<p>Delteil 80 II/II</p>",
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Basic",
    "internal_department_id": 3,
    "fiscal_year": 1928,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": -1,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 16.0413,
    "color": {
        "h": 45,
        "l": 39,
        "s": 43,
        "percentage": 0.0024670494705095075,
        "population": 24
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Print",
    "artwork_type_id": 18,
    "department_title": "Prints and Drawings",
    "department_id": "PC-13",
    "artist_id": 40762,
    "artist_title": "Jean-Fran\u00e7ois Rafa\u00eblli",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        40762
    ],
    "artist_titles": [
        "Jean-Fran\u00e7ois Rafa\u00eblli"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-13"
    ],
    "category_titles": [
        "Prints and Drawings"
    ],
    "term_titles": [
        "etching",
        "paper (fiber product)",
        "print",
        "prints and drawing"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-18",
    "classification_title": "etching",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-17",
        "TM-4"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-18",
        "TM-17",
        "TM-4"
    ],
    "classification_titles": [
        "etching",
        "print",
        "prints and drawing"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": "TM-2982",
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [
        "TM-2982"
    ],
    "material_titles": [
        "paper (fiber product)"
    ],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "a8f487cf-0cde-6be4-78ff-c74505da3fb1",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1927.4869"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "The Vaccination"
            ],
            "weight": 115,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:18:55-05:00",
    "updated_at": "2023-04-10T13:25:40-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T00:41:33-05:00"
}