{
    "id": 49624,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/49624",
    "is_boosted": false,
    "title": "Deportation to Death (Death Train)",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBwAFAPUAAFBKQWhdRmVcSW1iUG9lVHlvWYBxVoJzVoB0YIV4ZYZ9cJ+MZ52MapOFcpKHdZOId6GQcZ+UgKSXgqmbhKufjLCehLKhhbKjja6jlLaokcCukMO0ncCzo8S3pcm8p8y+rNTDp9XFrtvMuQAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAHAAUAAAYhQI/DonkoOpmAYUEAYECQAqNR+WwGggMiwQlNJJELRRQEADs=",
        "width": 3176,
        "height": 2315,
        "alt_text": "A work made of linocut in black on tan wove paper."
    },
    "main_reference_number": "1943.1362",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1942,
    "date_end": 1942,
    "date_display": "1942",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Leopoldo M\u00e9ndez\nMexican, 1902-1969",
    "place_of_origin": "Mexico",
    "description": "<p>With more than two dozen illustrations by 11 artists of the Taller de Gr\u00e1fica Popular, <em>The Black Book of Nazi Terror in Europe</em> (1943) was the group\u2019s most important antifascist collaboration with the European exile community in Mexico. Supported by the government of Manuel \u00c1vila Camacho, this groundbreaking book extensively documented Nazi atrocities through testimonies, statistics, photographs, and illustrations, with contributions by well-known European, American, and Latin American writers and artists. Many of the Taller\u2019s illustrations were also produced as individual prints. M\u00e9ndez\u2019s <a href=\"https://www.artic.edu/artworks/49624\"><em>Deportation to Death</em></a> is perhaps the earliest print related to the Holocaust and the death camps. While M\u00e9ndez\u2019s print focuses on the deportation of Jews from Europe\u2019s ghettos, their humble clothing and pained countenances revealed in expressionistic fashion by the Nazi soldier\u2019s lamp, Mallary\u2019s <em>This Is the New Nazi Order</em> suggests the breadth of the fascist threat by the inclusion of a large crucifix around the neck of one of the hanged men.</p>\n<p><strong>Espa\u00f1ol:</strong>El libro negro del terror nazi en Europa (1943) constituy\u00f3 la colaboraci\u00f3n antifascista m\u00e1s importante del Taller de Gr\u00e1fica Popular con la comunidad europea exiliada en M\u00e9xico. En \u00e9l se incluyeron m\u00e1s de dos docenas de ilustraciones realizadas por once de sus miembros. Con el apoyo del gobierno de Manuel \u00c1vila Camacho, este emblem\u00e1tico libro documenta ampliamente las atrocidades nazis a trav\u00e9s de testimonios, estad\u00edsticas, fotograf\u00edas e ilustraciones, y mediante contribuciones de afamados artistas y escritores europeos, estadounidenses y latinoamericanos. Muchas de las ilustraciones del Taller fueron tambi\u00e9n publicadas como grabados sueltos. <a href=\"https://www.artic.edu/artworks/49624\"><em>Deportaci\u00f3n a la muerte</em></a> de M\u00e9ndez es quiz\u00e1s el primer grabado sobre el tema del Holocausto y los campos de exterminio. Mientras el grabado de M\u00e9ndez se concentra en la deportaci\u00f3n de los jud\u00edos residentes en los guetos europeos, cuyas ropas humildes y rostros sufrientes quedan descubiertos a la manera expresionista bajo la luz de la l\u00e1mpara del soldado nazi, la pieza <em>As\u00ed es el nuevo orden nazi</em>, de Robert Mallary, sugiere el amplio espectro de la amenaza fascista mediante la visualizaci\u00f3n de un gran crucifijo alrededor del cuello de uno de los hombres ahorcados.</p>\n",
    "dimensions": "Image: 35.2 \u00d7 51.3 cm (13 7/8 \u00d7 20 1/4 in.); Sheet: 41.9 \u00d7 58.7 cm (16 1/2 \u00d7 23 1/8 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 51.3,
            "width_in": 20.1969,
            "height_cm": 35.2,
            "height_in": 13.8583,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Image"
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 58.7,
            "width_in": 23.1103,
            "height_cm": 41.9,
            "height_in": 16.4961,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Sheet"
        }
    ],
    "medium_display": "Linocut in black on tan wove paper",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "William McCallin McKee Memorial Endowment",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Basic",
    "internal_department_id": 3,
    "fiscal_year": 1944,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": 1280,
    "copyright_notice": "\u00a9 2018 Artists Rights Society (ARS), New York / SOMAAP, Mexico City",
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 28.1722,
    "color": {
        "h": 38,
        "l": 38,
        "s": 44,
        "percentage": 0.006558072698164705,
        "population": 34
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Print",
    "artwork_type_id": 18,
    "department_title": "Prints and Drawings",
    "department_id": "PC-13",
    "artist_id": 35738,
    "artist_title": "Leopoldo M\u00e9ndez",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        35738
    ],
    "artist_titles": [
        "Leopoldo M\u00e9ndez"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-13",
        "PC-829"
    ],
    "category_titles": [
        "Prints and Drawings",
        "Latin American"
    ],
    "term_titles": [
        "linocut",
        "paper (fiber product)",
        "print",
        "prints and drawing"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-223",
    "classification_title": "linocut",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-17",
        "TM-4"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-223",
        "TM-17",
        "TM-4"
    ],
    "classification_titles": [
        "linocut",
        "print",
        "prints and drawing"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": "TM-2982",
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [
        "TM-2982"
    ],
    "material_titles": [
        "paper (fiber product)"
    ],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [
        "Latin American"
    ],
    "image_id": "f43ab2dd-ae23-cbce-866e-91d1c28f529b",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1943.1362"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Deportation to Death (Death Train)"
            ],
            "weight": 1516,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2023-01-26T14:58:31-06:00",
    "updated_at": "2023-09-23T23:16:32-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T00:42:16-05:00"
}