{
    "id": 51685,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/51685",
    "is_boosted": false,
    "title": "The Executioner",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBAAFAPQAADE0MF5gWF5hWmVmXmZoYGlrZIWFfIWHfYuLgpCRh5OUi56ck5+flJ+flquqn6yrn6yroK2toLq3qtLPwQAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAEAAUAAAURoPQ4k5EIEXMABFIEw6I0UAgAOw==",
        "width": 2591,
        "height": 3000,
        "alt_text": "A work made of lithograph in black on cream wove paper."
    },
    "main_reference_number": "1944.740",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1940,
    "date_end": 1940,
    "date_display": "1940",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Jos\u00e9 Ch\u00e1vez Morado\nMexican, 1909-2002",
    "place_of_origin": "Mexico",
    "description": "<p>This work expresses the Taller de Gr\u00e1fica Popular\u2019s solidarity with the Republican cause in the Spanish Civil War (1936\u201339), a primary focus of the workshop\u2019s antifascist production. Under the C\u00e1rdenas administration, Mexico was the only country apart from the Soviet Union to openly support the constitutionally elected Republican government against General Francisco Franco\u2019s fascist forces, and the conflict became a political touchstone whose outcome both the Mexican left and right understood as critical to the country\u2019s future. Morado\u2019s work\u00a0employs caricature to mock Franco and his forces despite their ultimate victory.</p>\n<p><strong>Espa\u00f1ol:</strong><br>Este trabajo expresa la solidaridad del Taller de\u00a0Gr\u00e1fica Popular con la causa republicana en la Guerra Civil\u00a0espa\u00f1ola (1936-1939), un foco principal de la\u00a0producci\u00f3n antifascista del taller.\u00a0\u00a0Bajo el gobierno de C\u00e1rdenas, M\u00e9xico fue el \u00fanico pa\u00eds, adem\u00e1s de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, en apoyar abiertamente al gobierno constitucionalmente electo de la Rep\u00fablica en contra de las fuerzas fascistas dirigidas por el general Francisco Franco. Este conflicto se convirti\u00f3 en piedra de toque tanto para la izquierda como para la derecha mexicanas, quienes entendieron que el resultado de la guerra podr\u00eda ser cr\u00edtico para el porvenir de su propio pa\u00eds.\u00a0El trabajo de Morado emplea una caricatura para burlarse de Franco y sus fuerzas a pesar de su victoria final.</p>\n",
    "dimensions": "Image: 33.5 \u00d7 29 cm (13 1/4 \u00d7 11 7/16 in.); Sheet: 65.5 \u00d7 50 cm (25 13/16 \u00d7 19 11/16 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 29,
            "width_in": 11.4174,
            "height_cm": 33.5,
            "height_in": 13.189,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Image"
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 50,
            "width_in": 19.6851,
            "height_cm": 65.5,
            "height_in": 25.7875,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Sheet"
        }
    ],
    "medium_display": "Lithograph in black on cream wove paper",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "The Art Institute of Chicago",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Basic",
    "internal_department_id": 3,
    "fiscal_year": 1945,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": 1280,
    "copyright_notice": "\u00a9 2018 Artists Rights Society (ARS), New York / SOMAAP, Mexico City",
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 10.6129,
    "color": {
        "h": 38,
        "l": 46,
        "s": 14,
        "percentage": 0.0075355385722342145,
        "population": 62
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Print",
    "artwork_type_id": 18,
    "department_title": "Prints and Drawings",
    "department_id": "PC-13",
    "artist_id": 35819,
    "artist_title": "Jos\u00e9 Ch\u00e1vez Morado",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        35819
    ],
    "artist_titles": [
        "Jos\u00e9 Ch\u00e1vez Morado"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-13",
        "PC-829"
    ],
    "category_titles": [
        "Prints and Drawings",
        "Latin American"
    ],
    "term_titles": [
        "lithograph",
        "paper (fiber product)",
        "print",
        "prints and drawing"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-71",
    "classification_title": "lithograph",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-17",
        "TM-4"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-71",
        "TM-17",
        "TM-4"
    ],
    "classification_titles": [
        "lithograph",
        "print",
        "prints and drawing"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": "TM-2982",
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [
        "TM-2982"
    ],
    "material_titles": [
        "paper (fiber product)"
    ],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [
        "Latin American"
    ],
    "image_id": "92293a28-3db4-05e6-5c81-431b23f9455b",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1944.740"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "The Executioner"
            ],
            "weight": 83,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:18:55-05:00",
    "updated_at": "2023-04-10T13:16:34-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T00:43:22-05:00"
}