{
    "id": 51691,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/51691",
    "is_boosted": false,
    "title": "Destruction of Culture (War)",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBAAFAPQAAF1tb11vcX6OjYOSj4OTkYWVk42enZGgnZKhn6a2srbDwr3IxcPOycLOy+Dp4+bu6env7PD28vH28vH38gAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAEAAUAAAUR4CRBEZMYy0AIxQEEiNMoTwgAOw==",
        "width": 1669,
        "height": 2250,
        "alt_text": "A work made of lithograph in black on cream wove paper."
    },
    "main_reference_number": "1944.742",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1939,
    "date_end": 1939,
    "date_display": "1939",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Francisco Dosamantes\nMexican, 1911-1986",
    "place_of_origin": "Mexico",
    "description": "<p>This work expresses the Taller de Gr\u00e1fica Popular\u2019s solidarity with the Republican cause in the Spanish Civil War (1936\u201339), a primary focus of the workshop\u2019s antifascist production. Under the C\u00e1rdenas administration, Mexico was the only country apart from the Soviet Union to openly support the constitutionally elected Republican government against General Francisco Franco\u2019s fascist forces, and the conflict became a political touchstone whose outcome both the Mexican left and right understood as critical to the country\u2019s future. \u00a0Dosamantes\u2019s exquisitely rendered and disturbing image underscores the costs of Axis aerial bombardments in both human and cultural terms.\u00a0</p>\n<p><strong>Espa\u00f1ol:</strong><br>Este trabajo expresa la solidaridad del Taller de\u00a0Gr\u00e1fica Popular con la causa republicana en la Guerra Civil\u00a0espa\u00f1ola (1936-1939), un foco principal de la\u00a0producci\u00f3n antifascista del taller.\u00a0\u00a0Bajo el gobierno de C\u00e1rdenas, M\u00e9xico fue el \u00fanico pa\u00eds, adem\u00e1s de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, en apoyar abiertamente al gobierno constitucionalmente electo de la Rep\u00fablica en contra de las fuerzas fascistas dirigidas por el general Francisco Franco. Este conflicto se convirti\u00f3 en piedra de toque tanto para la izquierda como para la derecha mexicanas, quienes entendieron que el resultado de la guerra podr\u00eda ser cr\u00edtico para el porvenir de su propio pa\u00eds.\u00a0La imagen exquisitamente representada e inquietante de Dosamantes subraya los costos de los bombardeos a\u00e9reos del Eje tanto en t\u00e9rminos humanos como culturales.</p>\n",
    "dimensions": "Image: 48.5 \u00d7 39.5 cm (19 1/8 \u00d7 15 9/16 in.); Sheet: 65 \u00d7 50.2 cm (25 5/8 \u00d7 19 13/16 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 39.5,
            "width_in": 15.5512,
            "height_cm": 48.5,
            "height_in": 19.0945,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Image"
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 50.2,
            "width_in": 19.7638,
            "height_cm": 65,
            "height_in": 25.5906,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Sheet"
        }
    ],
    "medium_display": "Lithograph in black on cream wove paper",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Gift of the Print and Drawing Club",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Basic",
    "internal_department_id": 3,
    "fiscal_year": 1945,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": false,
    "max_zoom_window_size": 843,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 12.0611,
    "color": {
        "h": 169,
        "l": 52,
        "s": 12,
        "percentage": 0.009293602659849966,
        "population": 89
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Print",
    "artwork_type_id": 18,
    "department_title": "Prints and Drawings",
    "department_id": "PC-13",
    "artist_id": 6874,
    "artist_title": "Francisco Dosamantes",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        6874
    ],
    "artist_titles": [
        "Francisco Dosamantes"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-13",
        "PC-829"
    ],
    "category_titles": [
        "Prints and Drawings",
        "Latin American"
    ],
    "term_titles": [
        "lithograph",
        "paper (fiber product)",
        "print",
        "prints and drawing"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-71",
    "classification_title": "lithograph",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-17",
        "TM-4"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-71",
        "TM-17",
        "TM-4"
    ],
    "classification_titles": [
        "lithograph",
        "print",
        "prints and drawing"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": "TM-2982",
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [
        "TM-2982"
    ],
    "material_titles": [
        "paper (fiber product)"
    ],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [
        "Latin American"
    ],
    "image_id": "fee81c69-957f-80aa-7920-4f1552724ef7",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1944.742"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Destruction of Culture (War)"
            ],
            "weight": 160,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:18:55-05:00",
    "updated_at": "2023-04-10T13:16:32-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T00:43:23-05:00"
}