{
    "id": 51942,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/51942",
    "is_boosted": false,
    "title": "Self-Portrait",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBwAFAPUAAGd5eml6fGp8fXiHiImampqtq6a2tbbBvrbDwrbEwrrGw73HxrnKyMPPzMjT0cvV08zV087X1tXg3dnh39vj4eLq5uPr6eTu6+fx7eny7+708u/18vH38/H29PX6+Pb7+ff8+vn+/Pr//AAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAHAAUAAAYhwE2loThMOCCIoDBYiDwUACOBCHUuAYIh8slgJA+HRRMEADs=",
        "width": 3000,
        "height": 2066,
        "alt_text": "A work made of lithograph in black on cream wove paper."
    },
    "main_reference_number": "1944.866",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1935,
    "date_end": 1945,
    "date_display": "c. 1940",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Jes\u00fas Escobedo\nMexican, 1918-1978",
    "place_of_origin": "Mexico",
    "description": "<p>Escobedo, the son of a miner, was one of the youngest members of the Taller de Gr\u00e1fica Popular and a precocious talent who had his first solo exhibition at age 15. This psychologically charged self-portrait reveals his openness to new artistic trends such as Surrealism, whose impact was felt in Mexico by the 1930s. Escobedo, Zalce, and several other Taller artists occasionally employed distortion, dreamlike elements, and uncanny juxtapositions associated with Surrealist art to express personal or political conflict. In this work, Escobedo portrayed himself in a pained or anxious state. The dramatic play of light and shadow across his face suggests a psychological divide, while the agitated lines emanating from the flame-like hair threaten to engulf him and the composition.</p>\n<p><strong>Espa\u00f1ol:</strong><br>Hijo de un minero, Jes\u00fas Escobedo fue uno de los miembros m\u00e1s j\u00f3venes del Taller de Gr\u00e1fica Popular. Su talento precoz lo llev\u00f3 a tener su primera exposici\u00f3n individual a la edad de 15 a\u00f1os. Este autorretrato, con su poderosa carga psicol\u00f3gica, revela una apertura hacia las nuevas tendencias art\u00edsticas, tales como el surrealismo, cuyo impacto se sinti\u00f3 en M\u00e9xico hacia la d\u00e9cada de 1930. Tanto Escobedo como Zalce y otros artistas del Taller ocasionalmente hicieron uso de la distorsi\u00f3n, de elementos on\u00edricos y extra\u00f1as yuxtaposiciones relacionadas con el arte surrealista, para expresar conflictos personales o pol\u00edticos. En esta obra, Escobedo se muestra a s\u00ed mismo en un estado de dolor o ansiedad. El dram\u00e1tico juego de luz y sombras sobre su rostro sugiere una escisi\u00f3n psicol\u00f3gica, mientras que las agitadas l\u00edneas que emanan de su cabello en forma de flamas amenazan con consumirlo a \u00e9l y a la composici\u00f3n misma.</p>\n",
    "dimensions": "Image: 24 \u00d7 28.2 cm (9 1/2 \u00d7 11 1/8 in.); Sheet: 50 \u00d7 65.4 cm (19 11/16 \u00d7 25 3/4 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 28.2,
            "width_in": 11.1024,
            "height_cm": 24,
            "height_in": 9.4489,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Image"
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 65.4,
            "width_in": 25.7481,
            "height_cm": 50,
            "height_in": 19.6851,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Sheet"
        }
    ],
    "medium_display": "Lithograph in black on cream wove paper",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "William McCallin McKee Memorial Endowment",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Basic",
    "internal_department_id": 3,
    "fiscal_year": 1945,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": 1280,
    "copyright_notice": "\u00a9 2018 Artists Rights Society (ARS), New York / SOMAAP, Mexico City",
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 9.6908,
    "color": {
        "h": 179,
        "l": 48,
        "s": 9,
        "percentage": 0.05655565832215491,
        "population": 277
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Print",
    "artwork_type_id": 18,
    "department_title": "Prints and Drawings",
    "department_id": "PC-13",
    "artist_id": 7866,
    "artist_title": "Jes\u00fas Escobedo",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        7866
    ],
    "artist_titles": [
        "Jes\u00fas Escobedo"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-13",
        "PC-829"
    ],
    "category_titles": [
        "Prints and Drawings",
        "Latin American"
    ],
    "term_titles": [
        "lithograph",
        "paper (fiber product)",
        "print",
        "prints and drawing"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-71",
    "classification_title": "lithograph",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-17",
        "TM-4"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-71",
        "TM-17",
        "TM-4"
    ],
    "classification_titles": [
        "lithograph",
        "print",
        "prints and drawing"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": "TM-2982",
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [
        "TM-2982"
    ],
    "material_titles": [
        "paper (fiber product)"
    ],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [
        "Latin American"
    ],
    "image_id": "800f583a-f70c-8505-54d1-664e03bff4c3",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1944.866"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Self-Portrait"
            ],
            "weight": 123,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:18:55-05:00",
    "updated_at": "2023-04-10T13:15:59-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T00:43:28-05:00"
}