{
    "id": 51975,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/51975",
    "is_boosted": false,
    "title": "Spanish Fascism",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBwAFAPUAAF9SPWVZQWlcRGhdRXpsTYFtT4t3V4x1VI91VZF7WpZ9WZd+W5h/Xax+XLF+XZ6CXaGIY7iNZ6uTaqySarGSarqYbruec9SCX9WHYtSGY9SIZNmPaNeUa8aedOidedujduqjfeasgOazhwAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAHAAUAAAYhwMyHg9lcNKFIAfE4GEANCWQSGHgcBIYFIBB1FBXKIhEEADs=",
        "width": 3000,
        "height": 2223,
        "alt_text": "A work made of lithograph in black and red on tan wove paper."
    },
    "main_reference_number": "1944.880",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1939,
    "date_end": 1939,
    "date_display": "1939",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Isidoro Ocampo\nMexican, 1910-1983",
    "place_of_origin": "Mexico",
    "description": "<p>The Taller de Gr\u00e1fica Popular participated in the media war against profascist forces in Mexico, and some of its earliest prints were commissioned by antifascist organizations such as the Liga Pro-Cultura Alemana (League for German Culture), a Mexico City\u2013based group of European political exiles. In 1939 the Taller illustrated posters for the Liga advertising lectures on fascism. These six examples reveal the workshop\u2019s sophisticated solutions to representing this domestic and international threat. A photomontage of the Nazis\u2019 notorious aerial campaigns\u0097a new war strategy used against civilians during the Spanish Civil War\u0097recalls the political satires of the German Dada artist John Heartfield, while the Japanese image mocks Emperor Hirohito as a bloated insect. In contrast, the poster for the lecture by Mexican labor leader Vicente Lombardo Toledano visualizes the inclusive nature of the Popular Front antifascist alliance by showing a professional linking arms with the traditional revolutionary trinity of a soldier, an urban worker, and a peasant.</p>\n<p><strong>Espa\u00f1ol:</strong><br>El Taller de Gr\u00e1fica Popular particip\u00f3 en la guerra medi\u00e1tica en contra de los grupos profascistas de M\u00e9xico, y algunos de sus primeros grabados fueron comisionados por organizaciones antifascistas tales como la Liga Pro-Cultura Alemana, una agrupaci\u00f3n de exiliados pol\u00edticos europeos en el D. F. En 1939, el Taller ilustr\u00f3 carteles para la Liga en los que se publicitaban conferencias sobre el fascismo. Los seis ejemplos aqu\u00ed muestran las sofisticadas estrategias gr\u00e1ficas dise\u00f1adas para representar la amenaza fascista a nivel nacional e internacional. El fotomontaje de las tristemente c\u00e9lebres campa\u00f1as a\u00e9reas nazis \u0097formas de guerra desplegadas en contra de la poblaci\u00f3n civil durante la Guerra Civil Espa\u00f1ola\u0097 recuerda las s\u00e1tiras pol\u00edticas del artista dada\u00edsta alem\u00e1n John Heartfield, mientras la imagen japonesa hace burla del emperador Hirohito en la figura de un insecto hinchado. En contraste, el cartel para la conferencia del l\u00edder obrero mexicano Vicente Lombardo Toledano proyecta el esp\u00edritu inclusivo de la alianza antifascista del Frente Popular mostrando a un profesional marchando hombro con hombro con la tradicional trinidad revolucionaria de un soldado, un obrero y un campesino.</p>\n",
    "dimensions": "47 \u00d7 67.5 cm (18 9/16 \u00d7 26 5/8 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 67.5,
            "width_in": 26.5749,
            "height_cm": 47,
            "height_in": 18.504,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Lithograph in black and red on tan wove paper",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "William McCallin McKee Memorial Endowment",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Basic",
    "internal_department_id": 3,
    "fiscal_year": 1945,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": false,
    "max_zoom_window_size": 843,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 63.552,
    "color": {
        "h": 1,
        "l": 35,
        "s": 91,
        "percentage": 0.11596252699455548,
        "population": 610
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Print",
    "artwork_type_id": 18,
    "department_title": "Prints and Drawings",
    "department_id": "PC-13",
    "artist_id": 36070,
    "artist_title": "Isadore Ocampo",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        36070
    ],
    "artist_titles": [
        "Isadore Ocampo"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-13",
        "PC-829"
    ],
    "category_titles": [
        "Prints and Drawings",
        "Latin American"
    ],
    "term_titles": [
        "lithograph",
        "paper (fiber product)",
        "print",
        "prints and drawing"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-71",
    "classification_title": "lithograph",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-17",
        "TM-4"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-71",
        "TM-17",
        "TM-4"
    ],
    "classification_titles": [
        "lithograph",
        "print",
        "prints and drawing"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": "TM-2982",
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [
        "TM-2982"
    ],
    "material_titles": [
        "paper (fiber product)"
    ],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [
        "Latin American"
    ],
    "image_id": "b9064490-e49c-e544-5b0c-1666da8c2b11",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1944.880"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Spanish Fascism"
            ],
            "weight": 186,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2023-01-26T14:59:43-06:00",
    "updated_at": "2023-04-07T12:38:03-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T00:43:29-05:00"
}