{
    "id": 52780,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/52780",
    "is_boosted": false,
    "title": "The Kerosene Lamp",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBgAFAPQAAJ2DXaWKXpyHYZyHY52IYp+LYp6LZ6KKZKSOZ6qOYa+UZayUZq2Taa+Vaq6Xaq+WbbKWZ7CXarGWa7OXbLicbLicbqeScq+ZcKyYcquZdLOfeL+ke7Ohgb+riAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAGAAUAAAUYYOYsQmFo0YUQ2FE1zMAF0yYBlgJRydOFADs=",
        "width": 2785,
        "height": 2250,
        "alt_text": "A work made of charcoal, with red cont\u00e9 and colored crayons, touches of graphite, and scraping, heightened with white oil paint, on canvas prepared with a glue ground."
    },
    "main_reference_number": "1978.312",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1924,
    "date_end": 1924,
    "date_display": "1924",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Joan Mir\u00f3\nSpanish, 1893-1983",
    "place_of_origin": "Spain",
    "description": "<p>The Spanish artist Joan Mir\u00f3 was one of the leading exponents of Surrealism. His drawing <em>The Kerosene Lamp</em> has often been interpreted as autobiographical\u2014a view of the artist's studio\u2014but the elements of his work are intended to be suggestive rather than specific in meaning.</p>\n",
    "dimensions": "81 \u00d7 100.3 cm (31 15/16 \u00d7 39 1/2 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 100.3,
            "width_in": 39.4882,
            "height_cm": 81,
            "height_in": 31.8898,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Charcoal, with red Cont\u00e9 and colored crayons, touches of graphite, and scraping, heightened with white oil paint, on canvas prepared with a glue ground",
    "inscriptions": "Inscribed lower center, in blue gouache over black pencil: \"Mir\u00f3/ 1924\"; verso, upper left, in brush and black ink: \u201cLa lampe a P\u00e9trole / 1924\u201d",
    "credit_line": "Joseph and Helen Regenstein Foundation, Helen L. Kellogg Trust, Blum-Kovler Foundation, Major Acquisitions and gifts from Mrs. Henry C. Woods, Members of the Committee on Prints and Drawings, and Friends of the Department",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": "L\u2019Ami des Arts, 3 (June 30, 1928), p. 17 (ill.).\n\nMaurice Croizard, \"Mir\u00f3,\" Libert\u00e9s, 76 (May 11, 1945), p. 4. \n\nPaul Caso, \"R\u00e9trospective Mir\u00f3,\" Le Soir (January 8, 1956), p. 5.\n\nJacques Dupin, Joan Mir\u00f3: Life and Work (New York, 1961), pp. 144 and 508, no. 88 (ill.).\n\nSotheby\u2019s Annual Review 218th Season (October 1961-August 1962), p. 74 (ill.).\n\nThe Burlington Magazine, 104 (June 1962), p. 34 (ill.).\n\nLouis Aragon, \"Barcelone \u00e0 l\u2019aube,\" Les Lettres Fran\u00e7aises (June 11, 1969), pp. 1-2 (ill.).\n\nJoan Mir\u00f3, \"Ceci est la couleur de mes r\u00eaves,\" Entretiens avec Georges Raillard (Paris, 1977), p. 204.\n\nThe Art Institute of Chicago, \"The Art Institute: A Century of Greatness. A Special Issue on Its History, Treasures, and Future,\" The Chicago Tribune (April 4, 1979), section 9, p. 25 (ill.).\n\nE.A. Carmean, et al., The Morton G. Neumann Family Collection (Washington D.C., 1980), p. 38.\n\nJean-Charles Gateau, Paul Eluard et la peinture surr\u00e9aliste, 1910-1939 (Geneva, 1982), pp. 140-1.\n\nJoan Mir\u00f3: Anys Vint - Mutaci\u00f3 de la realitat (Barcelona, 1983), p. 40 (ill.).\n\nFundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3, Center d'Estudis d'Art Contemporani, Joan Mir\u00f3, anys 20: mutaci\u00f3 de la realitat : 90\u00e8 aniversari de Joan Mir\u00f3 (Barcelona,1983), p. 40 (ill.). \n\nGuy Wheelan, Mir\u00f3 (New York, 1984), pp. 56-57 (ill.).\n\nPere Gimferrer, \"De Montroig \u00e0 Varengeville,\" Picasso, Mir\u00f3, Dal\u00ed: Evocations d\u2019Espagne (Brussels, 1985), pp. 62-65 (ill.).\n\nEvan Maurer, \"\u2018The Kerosene Lamp\u2019 and the Development of Mir\u00f3's Poetic Imagery,\" The Art Institute of Chicago Museum Studies, 12 (Fall 1985), pp. 60-75.\n\nPere Gimferrer, The Roots of Mir\u00f3 (New York, 1993), pp. 48-52.\n\nThe Art Institute of Chicago, \"From Maineri to Mir\u00f3: The Regenstein Collection Since 1975,\" The Art Institute of Chicago Museum Studies, 26 (2000), pp. 90-91 (ill.).\n\nGene Mittler, Creating and Understanding Drawings (New York, 2000). \n\nThe Art Institute of Chicago, Treasures from The Art Institute of Chicago (Chicago, 2000), p.  264 (ill.).",
    "exhibition_history": "Paris, Galerie Pierre, \"Exposition Joan Mir\u00f3,\" June 12-27, 1925, cat. 5.\n\nParis, Galerie Vend\u00f4me, \"Exposition Joan Mir\u00f3,\" March 27-April 28, 1945, cat. 9. \n\nParis, Galerie Charpentier, \"Cent Chefs-d\u2019oeuvre des peintres de l\u2019ecole de Paris,\" May 24-July, 1946, cat. 136.\n\nBrussels, Palais des Beaux Arts, \"Joan Mir\u00f3,\" January 6-February 7, 1956, cat. 12; also traveled to the Stedelijk Museum, Amsterdam, February-March 1956.\n\nKunsthalle Basel, \"Joan Mir\u00f3,\" March 24-April 29, 1956, cat. 8.\n\nAix-en-Provence, Pavillon de Vend\u00f4me, \"Collection d\u2019un amateur parisien,\" July 15-September 28, 1958, cat. 27.\n\nThe Art Institute of Chicago, \"Great Drawings from The Art Institute of Chicago: The Harold Joachim Years 1958-1983,\" July 24-September 30, 1985, pp. 208-209, cat. 98 (ill.), cat. by Martha Tedeschi.\n\nArt Institute of Chicago, \"Twentieth Century Collection Reinstalled,\" June 8, 1991-February 28, 1992.\n\nNew York, The Museum of Modern Art, \"Joan Mir\u00f3,\" October 13, 1993-January 18, 1994, cat. 33.",
    "provenance_text": "Possibly Paul Eluard, Paris [New York 1993].  Mme Marie Cuttoli (died 1973), Paris, by March 1945-at least 1962 [New York 1993; Dupin 1962].  Sold, Sotheby\u2019s, London, July 4, 1962, lot 246 to Richard Feigen and Company, New York [sale catalogue addenda].  Sold by Ellen J. Myers, New York, to the Art Institute, 1978.",
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 3,
    "fiscal_year": null,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": 1280,
    "copyright_notice": "\u00a9 2018 Successi\u00f3 Mir\u00f3 / Artists Rights Society (ARS), New York / ADAGP, Paris",
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 30.8754,
    "color": {
        "h": 39,
        "l": 61,
        "s": 35,
        "percentage": 0.7789814364821812,
        "population": 4472
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Drawing and Watercolor",
    "artwork_type_id": 14,
    "department_title": "Prints and Drawings",
    "department_id": "PC-13",
    "artist_id": 32048,
    "artist_title": "Joan Mir\u00f3",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        32048
    ],
    "artist_titles": [
        "Joan Mir\u00f3"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-13"
    ],
    "category_titles": [
        "Prints and Drawings"
    ],
    "term_titles": [
        "charcoal",
        "charcoal",
        "preparing",
        "crayons",
        "Cont\u00e9 crayon (TM)",
        "oil paint (paint)",
        "coating (material)",
        "drawings (visual works)",
        "prints and drawing",
        "canvas",
        "graphite"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-218",
    "classification_title": "charcoal",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-5",
        "TM-4"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-218",
        "TM-5",
        "TM-4"
    ],
    "classification_titles": [
        "charcoal",
        "drawings (visual works)",
        "prints and drawing"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": "TM-2411",
    "alt_material_ids": [
        "TM-2418",
        "TM-2449",
        "TM-2451",
        "TM-3238",
        "TM-3124",
        "TM-2410"
    ],
    "material_ids": [
        "TM-2411",
        "TM-2418",
        "TM-2449",
        "TM-2451",
        "TM-3238",
        "TM-3124",
        "TM-2410"
    ],
    "material_titles": [
        "charcoal",
        "crayons",
        "Cont\u00e9 crayon (TM)",
        "oil paint (paint)",
        "coating (material)",
        "canvas",
        "graphite"
    ],
    "technique_id": "TM-3878",
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [
        "TM-3878"
    ],
    "technique_titles": [
        "preparing"
    ],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "4c439895-9428-4569-1aec-1e0f07649ddc",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1978.312"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "The Kerosene Lamp"
            ],
            "weight": 6143,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:18:56-05:00",
    "updated_at": "2023-09-23T23:23:49-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T00:43:49-05:00"
}