{
    "id": 55463,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/55463",
    "is_boosted": false,
    "title": "Siesta",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAwAFAPMAAEhGQUxKRU9OSVtZVGVjXmZlYGdlYGhlYHp4c3p6dH58d359eIeHgZmZlKGinAAAACH5BAAAAAAALAAAAAADAAUAAAQL8ARERFvJGVaGAhEAOw==",
        "width": 1456,
        "height": 2250,
        "alt_text": "A work made of gelatin silver print."
    },
    "main_reference_number": "1979.80",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1927,
    "date_end": 1927,
    "date_display": "1927",
    "date_qualifier_title": "Made",
    "date_qualifier_id": 4,
    "artist_display": "Andr\u00e9 Kert\u00e9sz\nAmerican, born Hungary, 1894\u20131985",
    "place_of_origin": "United States",
    "description": null,
    "dimensions": "Image: 23.9 \u00d7 15.6 cm (9 7/16 \u00d7 6 3/16 in.); Mount: 45.4 \u00d7 35.6 cm (17 7/8 \u00d7 14 1/16 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 15.6,
            "width_in": 6.1418,
            "height_cm": 23.9,
            "height_in": 9.4095,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Image"
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 35.6,
            "width_in": 14.0158,
            "height_cm": 45.4,
            "height_in": 17.8741,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Mount"
        }
    ],
    "medium_display": "Gelatin silver print",
    "inscriptions": "Unmarked recto; verso unchecked",
    "credit_line": "Julien Levy Collection, Special Photography Acquisition Fund",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": "Phillips, Sandra S., David Travis, and Weston J. Naef. 1985. \u201cAndr\u00e9 Kert\u00e9sz: Of Paris and New York.\u201d Exh. cat. Art Institute of Chicago/Metropolitan Museum of Art/Thames and Hudson. p. 151, cat. 48. \n\nTravis, David. 2005. \"Paris: Photographs from a Time that Was.\" Exh. cat. Art Institute of Chicago/Yale University Press. p. 62. \n\nMolderings, Herbert. 2008. \"Die Geburt der moderne Fotografie.\" Philo Fine Arts. p. 234.\n\nFrizot, Michel and Annie-Laure Wanaverbecq. 2010. \u201cAndre Kertesz.\u201d Exh. cat. Hazan/Editions du Jeu du Paume, Paris. p. 151.",
    "exhibition_history": "New York, New York, PM Gallery, \"An Exhibition of 60 Photographs by Andr\u00e9 Kert\u00e9sz, 1937.\n\nArt Institute of Chicago, \u201cPhotographs from the Julien Levy Collection: Starting with Atget,\u201d December 11, 1976\u2013February 20, 1977; traveled to the International Center of Photography, New York, April 21-May 29, 1977; San Francisco Museum of Modern Art, November 4-December 18 1977; Fogg Museum, Cambridge, Massachusetts, January 13-Ferbruary 26, 1978; Lakeview Center for the Arts and Sciences, Peoria, Illinois, March 16-April 30, 1978; and Cincinnati Art Museum, November 17-December 24, 1978. (David Travis)\n\nArt Institute of Chicago, \"Cartier-Bresson and His Contemporaries,\" February 12-March 23, 1980.\n\nArt Institute of Chicago, \u201cAndr\u00e9 Kert\u00e9sz: Of Paris and New York,\u201d May 10-July 14, 1985; traveled to the Metropolitan Museum of Art, New York, New York, December 19, 1985-February 23, 1986. (David Travis, Sandra S Phillips, Weston J. Naef)\n\nArt Institute of Chicago, \"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz 1894-1985 A Centennial Celebration,\" December 3, 1994-April 9, 1995. (David Travis)\n\nArt Institute of Chicago, \"Brassai and Company,\" January 24-May 17, 1998. (David Travis) \n\nMusee D' Art Moderne de la Ville de Paris, \"L'Ecole de Paris,\" November 29, 2000\u2013March 11, 2001.\n\nWashington, D.C., National Gallery of Art, \u201cAndr\u00e9 Kert\u00e9sz,\u201d February 6\u2013May 15, 2005; traveled to Los Angeles County Museum of Art, June 12\u2013September 5, 2005; International Center of Photography, New York, September 16\u2013November 27, 2005.\n\nArt Institute of Chicago, \"Henri Cartier-Bresson and the Art and Photography of Paris,\" September 20, 2008\u2013January 4, 2009. (David Travis)\n\nParis, Jeu de Paume, \"Andr\u00e9 Kert\u00e9sz,\" September 28, 2010-February 6, 2011; traveled to the Fotomuseum Wintherthur, February 25-March 22, 2011; Martin-Gropius-Bau, Berlin, June 11-September 11, 2011; Hungarian National Museum, Budapest, September 30-December 31, 2011.",
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 20,
    "fiscal_year": null,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": false,
    "max_zoom_window_size": 843,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 4.3276,
    "color": {
        "h": 55,
        "l": 61,
        "s": 3,
        "percentage": 0.12435942605302663,
        "population": 1366
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Photograph",
    "artwork_type_id": 2,
    "department_title": "Photography and Media",
    "department_id": "PC-12",
    "artist_id": 31706,
    "artist_title": "Andr\u00e9 Kert\u00e9sz",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        31706
    ],
    "artist_titles": [
        "Andr\u00e9 Kert\u00e9sz"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-12"
    ],
    "category_titles": [
        "Photography and Media"
    ],
    "term_titles": [
        "gelatin silver (developing-out-paper) pr",
        "photographic paper",
        "Paris",
        "black-and-white photography",
        "photographic process",
        "photography",
        "photograph",
        "cityscapes",
        "photographic processes",
        "photographic techniques",
        "photography"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-213",
    "classification_title": "gelatin silver (developing-out-paper) pr",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-68",
        "TM-67",
        "TM-240"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-213",
        "TM-68",
        "TM-67",
        "TM-240"
    ],
    "classification_titles": [
        "gelatin silver (developing-out-paper) pr",
        "photographic process",
        "photography",
        "photograph"
    ],
    "subject_id": "TM-12405",
    "alt_subject_ids": [
        "TM-8762"
    ],
    "subject_ids": [
        "TM-12405",
        "TM-8762"
    ],
    "subject_titles": [
        "Paris",
        "cityscapes"
    ],
    "material_id": "TM-3046",
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [
        "TM-3046"
    ],
    "material_titles": [
        "photographic paper"
    ],
    "technique_id": "TM-12089",
    "alt_technique_ids": [
        "TM-3937",
        "TM-3977",
        "TM-3978"
    ],
    "technique_ids": [
        "TM-12089",
        "TM-3937",
        "TM-3977",
        "TM-3978"
    ],
    "technique_titles": [
        "black-and-white photography",
        "photographic processes",
        "photographic techniques",
        "photography"
    ],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "9688cefe-507b-a804-cbc7-c818b142a947",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1979.80"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Siesta"
            ],
            "weight": 154,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:18:56-05:00",
    "updated_at": "2023-04-10T13:09:34-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T00:44:46-05:00"
}