{
    "id": 55507,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/55507",
    "is_boosted": false,
    "title": "Civil War",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBgAFAPQAADIuJ1NOR1VPR1hTS1xWTVxWTmhhV2xlW3BpX3RqX3xzZ5qWkaObj7e0rrixqbi0rru3sLy3sL24ssG9tsK/uMfBuMbCvMnEu8vGv9TPxtTQy9TRzN/a1OXh2gAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAGAAUAAAUYIOdcWdVhCcIokUQEw0EthgAUlgY9U7OFADs=",
        "width": 2782,
        "height": 2250,
        "alt_text": "A work made of lithograph in black, with scraping, on ivory chine  with red and blue fibers laid down on ivory wove paper (chine coll\u00e9)."
    },
    "main_reference_number": "1946.342",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1871,
    "date_end": 1873,
    "date_display": "1871/73",
    "date_qualifier_title": "Original",
    "date_qualifier_id": 5,
    "artist_display": "\u00c9douard Manet (French, 1832-1883)\nprinted by Lemercier et Compagnie (French, 19th century)",
    "place_of_origin": "France",
    "description": "<p>\u00c9douard Manet drew on his painting <em>The Dead Toreador</em> (1864; National Gallery of Art) for this print, transforming its context from a morbid twist on a festive Spanish <em>tauromaquia</em> to the crisis in France\u2019s short-lived Second Empire (1852\u201370). The tumultuous years 1870\u201371 marked the humiliating defeat of France in the Franco-Prussian war, the rise and suppression of the revolutionary Paris Commune, and the dawn of the Third Republic. In this print, an unidentified soldier lies behind a Parisian street barricade. A glimpse of a pin-striped civilian pant leg at the lower right hints at the encroachment of violence on everyday life.</p>\n",
    "dimensions": "Image: 39.8 \u00d7 50.7 cm (15 11/16 \u00d7 20 in.); Primary support: 40 \u00d7 51 cm (15 3/4 \u00d7 20 1/8 in.); Secondary support: 49 \u00d7 60.9 cm (19 5/16 \u00d7 24 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 50.7,
            "width_in": 19.9607,
            "height_cm": 39.8,
            "height_in": 15.6693,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Image"
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 51,
            "width_in": 20.0788,
            "height_cm": 40,
            "height_in": 15.7481,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Primary support"
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 60.9,
            "width_in": 23.9764,
            "height_cm": 49,
            "height_in": 19.2914,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Secondary support"
        }
    ],
    "medium_display": "Lithograph in black, with scraping, on ivory chine  with red and blue fibers laid down on ivory wove paper (chine coll\u00e9)",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "John H. Wrenn Fund",
    "catalogue_display": "<p>Harris 72 II/II</p><p>Gu\u00e9rin 75 II/II</p><p>Moreau-N\u00e9laton 81 II/II</p>",
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Basic",
    "internal_department_id": 3,
    "fiscal_year": null,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": true,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": -1,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 10.1449,
    "color": {
        "h": 37,
        "l": 43,
        "s": 7,
        "percentage": 0.0685305587153825,
        "population": 394
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Print",
    "artwork_type_id": 18,
    "department_title": "Prints and Drawings",
    "department_id": "PC-13",
    "artist_id": 35577,
    "artist_title": "\u00c9douard Manet",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        35577
    ],
    "artist_titles": [
        "\u00c9douard Manet"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-13"
    ],
    "category_titles": [
        "Prints and Drawings"
    ],
    "term_titles": [
        "lithograph",
        "war",
        "paper (fiber product)",
        "print",
        "prints and drawing"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-71",
    "classification_title": "lithograph",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-17",
        "TM-4"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-71",
        "TM-17",
        "TM-4"
    ],
    "classification_titles": [
        "lithograph",
        "print",
        "prints and drawing"
    ],
    "subject_id": "TM-12728",
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [
        "TM-12728"
    ],
    "subject_titles": [
        "war"
    ],
    "material_id": "TM-2982",
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [
        "TM-2982"
    ],
    "material_titles": [
        "paper (fiber product)"
    ],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "f2ec3004-02ce-ffdb-afcd-00aa290271e0",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1946.342"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Civil War"
            ],
            "weight": 1033,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:18:56-05:00",
    "updated_at": "2023-09-23T23:26:04-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T00:44:48-05:00"
}