{
    "id": 58599,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/58599",
    "is_boosted": false,
    "title": "Musical Director",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBAAFAPQAAMW8psa9qcrAq8zCq8zDrc3Er87ErtDHr8/GsM/GsdDGsNHHsdDHstLJstLJs9LJtNPJtNPJtdPKtgAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAEAAUAAAURoBMwUAMUy4EQg1IIxiNFSQgAOw==",
        "width": 2139,
        "height": 3000,
        "alt_text": "A work made of graphite on cream wove paper, laid down on buff wove paper."
    },
    "main_reference_number": "1979.671",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1905,
    "date_end": 1925,
    "date_display": "1917/18",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "No\u00ebl-Fran\u00e7ois Roger de La Fresnaye\nFrench, 1885-1925",
    "place_of_origin": "France",
    "description": null,
    "dimensions": "Primary support: 26.4 \u00d7 18.7 cm (10 7/16 \u00d7 7 3/8 in.); Secondary support, max., corners cut off: 37.2 \u00d7 30.2 cm (14 11/16 \u00d7 11 15/16 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 18.7,
            "width_in": 7.3623,
            "height_cm": 26.4,
            "height_in": 10.3937,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Primary support"
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 30.2,
            "width_in": 11.8898,
            "height_cm": 37.2,
            "height_in": 14.6457,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Secondary support, max., corners cut off"
        }
    ],
    "medium_display": "Graphite on cream wove paper, laid down on buff wove paper",
    "inscriptions": "Stamped lower right, in black ink: \"R de la Fresnaye\"",
    "credit_line": "Gift of Dr. Harold Joachim",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": "Art News XLVI: 9, part I (November 1947), p. 41 (ill.).\n\nAgnes Mongan, \"De Clouet a Matisse. Les americains collectionneurs de dessins fran\u00e7ais,\" Le Jardin des Arts (January 1959), p. 190 (ill.).\n\nGermain Seligman, Roger de la Fresnaye with a catalogue raisonn\u00e9 (London, 1969), p. 196, no. 297 (ill.).\n\nJohn Richardson, The Collection of Germain Seligman (New York, 1979), no. 37 (ill.).",
    "exhibition_history": "Chicago, The Renaissance Society of the University of Chicago, \"Drawings by Contemporary Artists,\" May 20-June 10, 1944, n.p., cat. 14.\n\nNew York, Jacques Seligmann and Company, \"Roger de La Fresnaye: Watercolors, Gouaches, Drawings,\" October 30\u2013November 20, 1947, n.p., cat. 3.\n\nRotterdam, Museum Boymans, \"Van Clouet tot Matisse: Tentoonstelling van franse tekeningen uit amerikaanse collecties,\" July 31\u2013September 28, 1958, pp. 129 and 191, cat. 198 (ill.); traveled to the Mus\u00e9e de l'Orangerie, Paris, October 24, 1958\u2013January 2, 1959, and the Metropolitan Museum of Art, New York, February 3\u2013March 15, 1959.\n\nChicago, The Arts Club, \"Drawings 1916/1966,\" February 28\u2013March 11, 1966, cat. 29.",
    "provenance_text": "Georges de Mir\u00e9 (the artist\u2019s cousin), Versailles [Seligman 1969].  Germain Seligman (1893\u20131978), New York, by 1959\u20131979 [New York 1959; Richardson 1979]. Given by Harold Joachim (1909\u20131983), Chicago, to the Art Institute, 1979.",
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 3,
    "fiscal_year": null,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": false,
    "max_zoom_window_size": 843,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 11.9253,
    "color": {
        "h": 42,
        "l": 52,
        "s": 34,
        "percentage": 0.0006021520915752901,
        "population": 6
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Drawing and Watercolor",
    "artwork_type_id": 14,
    "department_title": "Prints and Drawings",
    "department_id": "PC-13",
    "artist_id": 14593,
    "artist_title": "No\u00ebl-Fran\u00e7ois Roger de La Fresnaye",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        14593
    ],
    "artist_titles": [
        "No\u00ebl-Fran\u00e7ois Roger de La Fresnaye"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-13"
    ],
    "category_titles": [
        "Prints and Drawings"
    ],
    "term_titles": [
        "drawings (visual works)",
        "paper (fiber product)",
        "graphite",
        "prints and drawing"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-5",
    "classification_title": "drawings (visual works)",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-4"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-5",
        "TM-4"
    ],
    "classification_titles": [
        "drawings (visual works)",
        "prints and drawing"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": "TM-2982",
    "alt_material_ids": [
        "TM-2410"
    ],
    "material_ids": [
        "TM-2982",
        "TM-2410"
    ],
    "material_titles": [
        "paper (fiber product)",
        "graphite"
    ],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "ede79cc9-4902-5220-e43c-61d46c6b8946",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1979.671"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Musical Director"
            ],
            "weight": 105,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-12-30T13:25:58-06:00",
    "updated_at": "2023-04-07T13:23:33-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T00:45:34-05:00"
}