{
    "id": 59891,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/59891",
    "is_boosted": false,
    "title": "Portrait of a Young Artist",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBAAFAPQAACwcCS0eDC8hDzYmDTUlDjwoDzwuE0YwGEcyGEIyH0g0GUs1G1U5F1lKLVpLNGdUKWdQMHRiPW9gR49oPAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAEAAUAAAURYAEEjpAskTIhj8EczUBAUggAOw==",
        "width": 1603,
        "height": 2250,
        "alt_text": "A work made of oil on panel."
    },
    "main_reference_number": "1947.77",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1490,
    "date_end": 1510,
    "date_display": "about 1500",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "South German",
    "place_of_origin": "Germany",
    "description": "<p>The youthful sitter in this portrait pauses to sharpen his quill pen in the midst of drawing a nude figure. On the shelf behind him are pots of paint, a shell probably used to mix pigment and binder, and a bottle of oil. It has often been assumed that this is a self-portrait, given the artist\u2019s three-quarter pose and individualized physiognomy, down to the mole on his cheek. Whether the artist depicted himself or a colleague, the presentation here leaves no doubt as to the profession of this sitter or the painter\u2019s esteem for it.</p>\n",
    "dimensions": "45.7 \u00d7 32.8 cm (18 \u00d7 12 7/8 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 32.8,
            "width_in": 12.875,
            "height_cm": 45.7,
            "height_in": 18,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Oil on panel",
    "inscriptions": "Inscribed over window: MN",
    "credit_line": "Charles H. and Mary F. S. Worcester Collection",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": "A. K. Z\u00fclch, \"Selbstbildnis M. N.,\" Pantheon 3 (1929), pp. 222\u201324, ill.\n\nH. H. Naumann, Das Gr\u00fcnewald-Problem und das neuentdeckte Selbstbildnis des 20 j\u00e4hrigen Mathis Nithart aus dem Jahre 1475, Jena, 1930, pp. 19\u201335, color ill. opp. title page.\n\nH. Feurstein, Matthias Gr\u00fcnewald, Bonn, 1930, pp. 21\u201323, 27, 146, fig. 1. \n\nF.-G. Pariset, \u201cAutour de Gr\u00fcnewald.  Le Livre de Hans Heinrich Naumann,\u201d Archives Alsaciennes 9 (1930), pp. 72\u2013100, figs. 4\u20136.\n\nK. Steinbart, Review of Feurstein, Matthias Gr\u00fcnewald in Der Kunstwanderer 30 (1930), p. 96.\n\nA. Behne, Review of Naumann, Das Gr\u00fcnewald-Problem und das neuentdeckte Selbstbildnis des 20 j\u00e4hrigen Mathis Nithart aus dem Jahre 1475 in Creative Art 7 (1930), p. 235.\n\nL. Strauss-Ernst, \u201cK\u00f6ln. Meisterwerke alter Kunst aus deutschem Kunsthandel,\u201d Kunstchronik und kunstliteratur, supplement to Zeitschrift f\u00fcr bildende Kunst 64 (1930), p. 22.\n\nC. Jatho, \u201cDie K\u00f6lner Gr\u00fcnewalds,\u201d Der Cicerone 22 (1930), p. 415.\n\nW. R. Deusch, \u201cNotes from Berlin,\u201d The Antiquarian 7, no 2 (1931), p. 56, ill. p. 42.\n\nF.-G. Pariset, \u201cAutour de Gr\u00fcnewald,\u201d Gazette des Beaux-Arts 6e p\u00e9r., 6 (1931), pp. 262\u2013263, fig. 1.\n\nH. Nachod, Review of Naumann, Das Gr\u00fcnewald-Problem und das neuentdeckte Selbstbildnis des 20 j\u00e4hrigen Mathis Nithart aus dem Jahre 1475 and Feurstein,  Matthias Gr\u00fcnewald in Kunstchronik und Kunstliteratur, supplement to Zeitschrift f\u00fcr bildende Kunst 65 (1931), p. 98.\n\nH. H. Naumann, \u201cThe Problem of Meister Mathis,\u201d Burlington Magazine 64 (1934), pp. 203\u2013213.\n\nH. Haug, \u201cL\u2019Homme \u00e0 la cage du Mus\u00e9e de Strasbourg, oeuvre de jeunesse de Matthias Gr\u00fcnewald,\u201d Gazette de Beaux-Arts 6e p\u00e9r., 12 (1934), pp. 191, 200, 202.\n\nH. H. Naumann, \u201cLe Premier \u00e9l\u00e8ve de Martin Schongauer, Mathis Nithart,\u201d Archives Alsaciennes 14 (1935), pp. 66, 68, 76\u201377, fig. 8.\n\nA. Burkhard, Matthias Gr\u00fcnewald, Personality and Accomplishment, Cambridge, Mass., 1936, pp. 6, 88.\n\nW. Fraenger, Matthias Gr\u00fcnewald in seinen Werken, Berlin, 1936, pp. 42\u201349, 62, 84, ill. (reprinted in W. Fraenger, Matthias Gr\u00fcnewald, Dresden, 1938, pp. 164\u2013171, 174, 191, ill. 164 and 165).\n\nJ. W. Lane, \u201cNotes from New York,\u201d Apollo 25 (1937), p. 353, ill., p. 352.\n\nF. Knapp, Gr\u00fcnewald, Bielefeld and Leipzig, 1937, p. 44.\n\nD. C. Rich, \u201cA German Fifteenth Century Portrait for Chicago,\u201d Art News 35, no. 32 (1937), p. 13, ill.\n\n\u201cAngeblicher Gr\u00fcnewald nach Amerika verkauft,\u201d Weltkunst 11, no. 22/23 (1937), p. 6.\n\nA. W[eixlg\u00e4rtner], Review of Fraenger, Matthias Gr\u00fcnewald in seinen Werken in Die Graphischen K\u00fcnste N. F. 2 (1937), p. 80.\n\nW. K. Z\u00fclch, Der historische Gr\u00fcnewald, Mathis Gothardt-Neithardt, Munich, 1938, pp. 13\u201314, 323, fig. 4. \n\nDaniel Catton Rich, Catalogue of the Charles H. and Mary F. S. Worcester Collection of Paintings, Sculpture, and Drawings, 1938, pp. 33\u20135, no. 2.\n\nH. Henze, \u201cEin Selbstbildnis des greisen Gr\u00fcnewald,\u201d Marburger Jahrbuch f\u00fcr kunstwirsenschaft 11/12 91938/39), pp. 281\u2013285, 288, fig. 1.\n\nM. H\u00fcrlimann and W. R. Deusch, Gr\u00fcnewald, das Werk des Meisters mathis Gothardt Neithardt, Berlin-Z\u00fcrich, 1939, p. VII and note to pl. 69.\n\nJ. Zocchi, Gr\u00fcnewald, Buenos Aires, 1944, fig. 5.\n\nK. Kuh, \u201cThe Worcester Gift,\u201d Bulletin of the Art Institute of Chicago 41 (1947), pp. 59, 61, ill. p. 64.\n\nUlrich Thieme and Felix Becker, \u201cMeister MN,\u201d vol. 37, Leipzig, 1950, pp. 434.\n\nThe Art Institute of Chicago, Masterpieces in the Art Institute of Chicago, Chicago, 1952, n.p., ill.\n\nE. Buchner, Das deutsche Bildnis der Sp\u00e4gotik und der fr\u00fchen D\u00fcrerzeit, Berlin, 1953, pp. 87\u201388, 199, cat. no. 85, fig. 85.\n\nW. K. Z\u00fclch, Gr\u00fcnewald, Leipzig, 1954, p. 33, fig. 1.\n\nW. Medding, Der junge Gr\u00fcnewald, Jugendwerke des Meisters Mathis Gothardt Neithardt,\u201d Das M\u00fcnster 9 (1956), p. 210.\n\nH. Haug, \u201c\u00c9tudes sur la formation de l\u2019art Gr\u00fcnewaldien,\u201d Les cahiers techniques de l\u2019art 4 (1957), pp. 8\u20139.\n\nA. M. Vogt, Gr\u00fcnewald, Z\u00fcrich and Stuttgart, 1957, pp. 163\u2013164, no. 23, fig. 44.\n\nA. Sch\u00e4dler, \u201cZu den Urkunden \u00fcber Mathis Gothart Neithart,\u201d M\u00fcncher Jahrbuch der bildenden Kunst, III. F., 13 (1962), p. 70.\n\nA. Weixlg\u00e4rtner, Gr\u00fcnewald, Vienna and Munich, 1962, p. 25.\n\nM. F. Schloss, \u201cGr\u00fcnewald and the Chicago Portrait,\u201d The Art Journal 23 (1963), pp. 10\u201316, fig. 6, 7.\n\nH. Ladendorf, \u201cGr\u00fcnewald, Matthias,\u201d Neue deutsche Biographie, vol. 7, 1966, p. 194.\n\nG. Testori and P. Bianconi, L\u2019Opera completa di Gr\u00fcnewald, Milan, 1972, pp. 84, 101, no. 85, ill. \n\nM. F. Schloss, \u201cDas Gr\u00fcnewald Problem und Neues zu dem \u2018Portrait of a Young Painter\u2019 in dem Art Institute of Chicago,\u201d Cahiers alsaciens d\u2019arch\u00e9ologie, d\u2019art et d\u2019histoire 17 (1973), pp.\n\nH. J. Rieckenberg, \u201cMatthias Gr\u00fcnewald\u2014Name und Leben neu betrachtet,\u201d Jahrbuch der Staatlichen Kunstsammlungen in Baden-W\u00fcrttemberg 11 (1974), pp. 105\u2013106, n. 51.\n\n M. Bodino and F. De Poli, Gr\u00fcnewald, Milan, 1976, p. 13, ill. p. 12.\n\nJ. Kromer, Die Entwicklung der Schl\u00fc\u00dfellcomposition in der sp\u00e4tmittelalterlichen Kunst um 1500: Meister E. S. \u2013Schongauer\u2013 Gr\u00fcnewald, Baden-Baden, 1979, p. 41. 12\u201313.\n\nW. L\u00fccking, Mathis. Nachforschungen \u00fcber Gr\u00fcnewald, Berlin, 1983, pp. 112\u2013113, 117, 130, fig. 62, 68.\n\nW. H\u00fctt, \u201cIst Gothart-Neithart der historische Gr\u00fcnewald?\u201d in W. Fraenger, Matthias Gr\u00fcnewald, Dresden, 1983, pp. 338\u2013339.\n\nK. L\u00f6cher, \u201cBildnismalerei des sp\u00e4ten Mittelalters und der Renaissance in Deutschland,\u201d in Altdeutsche Bilder der Sammlung Georg Sch\u00e4fer, Schweinfurt, exh. cat., Kunstsammlungen der Veste Coburg, 1985, pp. 40\u201341. \n\nB. Reichenauer, Gr\u00fcnewald, Thaur, 1992, pp. 14\u201315, 112. \n\nK. Arndt, \u201cDer historische \u2018Gr\u00fcnewald\u2019: Anmerkungen zum Forschungsstand,\u201d in Kirche und Gesellschaft im Heiligen R\u00f6mischen Reich des 15. und 16. Jahrhunderts, ed. Harmut Boockmann, G\u00f6ttingen, 1994, pp. 125\u201328, fig. 7. \n\nR. Marquard, Mathias Gr\u00fcnewald und der Isenheimer Altar: Erl\u00e4uterungen, Erw\u00e4gungen, Deutungen, Stuttgart, 1996, pp. 11\u201312, 14, 61\u201362. \n\nP. Kathke, Portr\u00e4t und Accessoire: Eine Bildnisform im 16. Jahrhundert, Berlin, 1997, pp. 83, 274, fig. 42. \n\nH. Zimmermann with E. Beissel, Matthias Gr\u00fcnewald, Munich, London, and New York, 2001, p. 16, fig. 16. \n\nK. Arndt, \u201cGr\u00fcnewald: Fragen um einen gel\u00e4ufigen K\u00fcnstlernamen,\u201d in Das R\u00e4tsel Gr\u00fcnewald, exh. cat., Aschaffenburg, Haus der Bayerischen Geschichte and Schloss Johannisburg, 2002, p. 29, fig. 8. \n\nG. Messling, Der Augsburger Maler und Zeichner Leonhard Beck und sein Umkreis, Dresden, 2006, pp. 265\u201366 n. 45.\n\nMartha Wolff, Northern European and Spanish Paintings before 1600 in the Art Institute of Chicago, Chicago, 2008, pp. 424\u2013430, ill.\n\nTill-Holger Borchert et al., Van Eyck to D\u00fcrer: Early Netherlandish Paintings and Central Europe, 1430-1530, Tielt: Lannoo Publishers, 2010, pp. 330, ill.",
    "exhibition_history": "Cologne, K\u00f6lnischen Kunstverein, Meisterwerke \u00e4lterer Kunst aus deutschem Kunsthandel, 1930, no. 63, as South German.\n\nMunich, Galerie Fleischmann, Das Bildnis in der deutschen Renaissance, 1931, no. 34, as South German.\n\nBruges, Groeningemuseum, From Van Eyck to D\u00fcrer: Artistic Exchanges between the Netherlands and Central, Eastern and Northern Europe, c. 1420-1530, October 28, 2010 - January 30, 2011, cat. 163.",
    "provenance_text": "Hilmer \u00c5berg, Sweden until 1928 [according to a letter of September 17, 1982, from Johan Norden, Bukowski-Auktioner, to Ilse Hecht in curatorial files]; sold Bukowski, Stockholm, September 13, 1928, no. 32, to Ball [according to letter cited above]; Max Ball, Berlin, and Z.M. Hackenbroch, Frankfurt, until at least 1930 [according to letter cited above; they lent it jointly to Cologne1930; since no owner is listed in Munich 1931, it was probably still on the market at that time]. Paul Tiocca, Paris, by 1936 [see Fraenger 1936; in a letter dated February 4, 1939 to Charles Worcester, Tiocca stated that the painting had been in his possession for many years]; sold to E. and A. Silberman Galleries, New York, 1937 [according to an article in the Chicago Tribune, May 5, 1937]; sold to Charles H. Worcester, Chicago, 1937 [invoice dated April 16, 1937, in curatorial files]; given to the Art Institute, 1947.",
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 14,
    "fiscal_year": 1947,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": true,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": -1,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 38.7567,
    "color": {
        "h": 38,
        "l": 51,
        "s": 57,
        "percentage": 0.0013035600224212325,
        "population": 13
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": true,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": "Gallery 207",
    "gallery_id": 2147483632,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Painting",
    "artwork_type_id": 1,
    "department_title": "Painting and Sculpture of Europe",
    "department_id": "PC-10",
    "artist_id": 37523,
    "artist_title": "German School",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        37523
    ],
    "artist_titles": [
        "German School"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-10"
    ],
    "category_titles": [
        "Painting and Sculpture of Europe"
    ],
    "term_titles": [
        "oil on panel",
        "portraits",
        "painting",
        "european painting"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-80",
    "classification_title": "oil on panel",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-9",
        "TM-54"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-80",
        "TM-9",
        "TM-54"
    ],
    "classification_titles": [
        "oil on panel",
        "painting",
        "european painting"
    ],
    "subject_id": "TM-8658",
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [
        "TM-8658"
    ],
    "subject_titles": [
        "portraits"
    ],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "519f5442-5d72-3cf3-3fe7-f3d7b2e16c3c",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1947.77"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Portrait of a Young Artist"
            ],
            "weight": 2788,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2023-06-16T16:29:36-05:00",
    "updated_at": "2023-06-16T16:32:06-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T00:46:10-05:00"
}