{
    "id": 6002,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/6002",
    "is_boosted": false,
    "title": "The Print Collector",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBAAFAPQAACMfGyYiHSgjHikkIC8qIzArIzMtIjUxKzUyLTYzLklEOllNOVpPQGZYQGxfRHVnRnVqS29mVZR/XLWgfAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAEAAUAAAURoHIAwRQhhMQkhWMMAvQ0SwgAOw==",
        "width": 6307,
        "height": 8426,
        "alt_text": "A work made of oil on cradled panel."
    },
    "main_reference_number": "1957.305",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1852,
    "date_end": 1868,
    "date_display": "c. 1857/63",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Honor\u00e9 Victorin Daumier\nFrench, 1808-1879",
    "place_of_origin": "France",
    "description": null,
    "dimensions": "42.3 \u00d7 33 cm (16 5/8 \u00d7 13 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 33,
            "width_in": 13,
            "height_cm": 42.3,
            "height_in": 16.625,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Oil on cradled panel",
    "inscriptions": "Inscribed lower left: h. Daumier",
    "credit_line": "Gift of the Estate of Marshall Field",
    "catalogue_display": "<p>Maiso I-152</p>",
    "publication_history": "L\u00e9on Rosenthal, Daumier, (L'Art de Notre Temps) (Paris, [1911]), pp. 105-06, pl. 45.\n\nRen\u00e9 Jean, L'art Fran\u00e7ais \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg, Exposition Centennale sous les auspices de S.A.I. le Grand-duc Nicolas Mikhailovitch (Paris, 1912), pp. 34-5. \n\nArdengo Soffici, \"Daumier Pittore,\" Dedalo  2  (1921-22), pp. 405-20, (ill.). \n\nErich Klossowski, Honor\u00e9 Daumier (Munich, 1923), p. 120, no. 373, p. 138 (ill.). \n\nAndr\u00e9 Fontainas, La Peinture de Daumier  (Paris [1923]), p. 5 (ill.). \n\nEduard Fuchs, Der Maler Daumier (Munich 1927), p. 50, no. 109, fig. 109. \n\nArs\u00e8ne Alexandre, Daumier, (Ma\u00eetres de l'Art Moderne), Paris 1928, pl. 6. \n\nHenri Focillon, \"Honor\u00e9 Daumier (1808-1879),\" Gazette des Beaux-Arts, 6th period, 2, 1929, (ill.).\n\n Honor\u00e9 Daumier, Daumier racont\u00e9 par lui-m\u00eame et ses amis (Geneva 1945), pp. 276-77, no. 21. \n\nCurt Schweicher, Daumier (Stuttgart, 1953), no. 16 (ill.). \n\nThe Art Institute of Chicago Quarterly 52, no. 3 (1958), p. 51, (cover ill.). \n\nGermain Seligman, Merchants of Art: 1880-1960, Eighty Years of Professional Collecting (New York, [1960]), p. 179, pl.71a. \n\nThe Art Institute of Chicago, Paintings in the Art Institute of Chicago: A Catalogue of the Picture Collection (Chicago 1961), p. 114, p. 233 (ill.). \n\nAlfred Robaut, L'Oeuvre de Corot, Paris, 1965, p. 357, no. 663 [annotation of 1875 Corot sale]. \n\nK. E. Maison, Honor\u00e9 Daumier. Catalogue Raisonn\u00e9 of the Paintings, Watercolors, and Drawings (New York, 1968), vol. 1, pp. 132-133, no. I-152, pl. 96. \n\nJohn D. Morse, Old Master Paintings in North America (New York, 1979), p. 88. \n\nRichard R. Brettell, French Salon Artists 1800-1900 (Chicago, 1987), pp. 41-43, p. 117 (ill.).",
    "exhibition_history": "Paris, Exposition Internationale Universelle de 1900, Exposition Centennale de l'art fran\u00e7ais (1800-1889), 1900, no. 82. \n\nParis, Exposition de Vingt Peintres du Si\u00e8cle, 1910. \n\nParis, Exposition de la Croix-Rouge, 1912. Zurich, Z\u00fcrcher Kunsthaus, Franz\u00f6sische Kunst des XIX u. XX Jahrhunderts, 5 October to 14 November 1917, no. 71, (ill.). \n\nParis, Mus\u00e9e des Arts Decoratifs, Cinquante ans de peinture fran\u00e7aise 1875-1925, 28 May-12 July 1925, no. 26, (ill.). \n\nAmsterdam, Rijksmuseum, Exposition Retrospective d'Art Fran\u00e7ais, 3 July-30 September 1926, no. 32, (ill.). \n\nNew York, Museum of Modern Art, Eighth Loan Exhibition, Corot-Daumier, October 16-November 23 1930, no. 90, (ill.). \n\nParis, Mus\u00e9e de l'Orangerie, Daumier: peintures, aquarelles, dessins, 1934, no. 21, (ill.). \n\nNew York World's Fair, Catalogue of European and American Paintings 1500-1900, Masterpieces  of Art, May to October, 1940, New York, no. 255, (ill.). \n\nChicago, Art Institute, Tour de France, Paintings, Photographs, Prints, and Drawings from the Collection of the Art Institute of Chicago, December 9 1989 - March 4 1990, no cat. \n\nOttawa, National Gallery of Canada, Daumier, June 3\u2013September 6, 1999, no. 246, (ill.).; Paris, Grand Palais, October 5, 1999\u2013January 3, 2000; Washington, DC, Phillips Collection, February 19-May 14, 2000 [Ottawa and Paris only].\n\nLondon, Royal Academy of Arts, Honor\u00e9 Daumier (1808-1879): The Heroism of Modern Life, October 22, 2013-January 26, 2014.",
    "provenance_text": "Possibly Jean Baptiste Camille Corot, Paris (died 1875); sold H\u00f4tel Drouot, Paris, May 26\u2013June 9, 1875, lot 663 to M[onsieur] Jacquot (for 1550 FF) [according to Robaut 1965, p. 257]. Possibly Henri Vever (died 1897) [according to Paris 1934].  Probably Georges Viau, Paris, 1900 [Viau lent L'Amateur to Paris 1900]. Jacques Doucet (died 1929), Paris, by 1912 [see Ren\u00e9 Jean 1912, pp. 34-35]; his widow, until at least 1934 [lent to Paris 1934]; sold to Jacques Seligmann [see Seligman 1960, p. 179]; Jacques Seligmann & Co., Paris and New York, who sold a share of the painting to Knoedler's, New York, in October, 1938, buying it back in December, 1938 [letter of May 11, 1999, from Melissa de Medeiros, M. Knoedler & Co. in curatorial file]; sold by Seligmann to Marshall Field III, Chicago, 1938 [according to Seligman 1960, caption to pl. 71a]; given by the Estate of Marshall Field to the Art Institute, 1957.",
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 14,
    "fiscal_year": 1958,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": true,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": -1,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 27.96,
    "color": {
        "h": 39,
        "l": 62,
        "s": 42,
        "percentage": 0.038242005524547575,
        "population": 363
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": true,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": "Gallery 225",
    "gallery_id": 2147483603,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Painting",
    "artwork_type_id": 1,
    "department_title": "Painting and Sculpture of Europe",
    "department_id": "PC-10",
    "artist_id": 40517,
    "artist_title": "Honor\u00e9-Victorin Daumier",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        40517
    ],
    "artist_titles": [
        "Honor\u00e9-Victorin Daumier"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-10"
    ],
    "category_titles": [
        "Painting and Sculpture of Europe"
    ],
    "term_titles": [
        "painting",
        "european painting"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-9",
    "classification_title": "painting",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-54"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-9",
        "TM-54"
    ],
    "classification_titles": [
        "painting",
        "european painting"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "f1dce916-58a3-db57-d5cd-be0994dc98c7",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1957.305"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "The Print Collector"
            ],
            "weight": 6398,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2023-01-06T11:17:27-06:00",
    "updated_at": "2023-04-07T12:53:38-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T00:22:52-05:00"
}