{
    "id": 60514,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/60514",
    "is_boosted": false,
    "title": "A Bishop Saint",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAwAFAPMAADIrHzovGzsuHTovHj4yJD8zJ0QjGEkrHkMyHEQwHEEyIkc0IkM3J0k2IUo5JwAAACH5BAAAAAAALAAAAAADAAUAAAQLkChT3GGgrTASEhEAOw==",
        "width": 5198,
        "height": 9665,
        "alt_text": "A work made of oil on panel."
    },
    "main_reference_number": "1947.393",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1477,
    "date_end": 1485,
    "date_display": "1477/85",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Bartolom\u00e9 Bermejo (Bartolom\u00e9 de C\u00e1rdenas)\nSpanish, active 1468\u20131495",
    "place_of_origin": "Spain",
    "description": null,
    "dimensions": "49 \u00d7 27.7 cm (19 5/16 \u00d7 10 15/16 in.); Painted surface: 48.2 \u00d7 26.8 cm (19 \u00d7 10 9/16 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 27.7,
            "width_in": 10.9375,
            "height_cm": 49,
            "height_in": 19.3125,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 26.8,
            "width_in": 10.5625,
            "height_cm": 48.2,
            "height_in": 19,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Painted surface"
        }
    ],
    "medium_display": "Oil on panel",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Mr. and Mrs. Martin A. Ryerson Collection",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": "Diego Angulo I\u00f1\u00edguez, \u201cUna nueva obra de Bartolom\u00e9 Bermejo,\u201d Revista espa\u00f1ola de arte 12 (1934/35), pp. 302, 326 (ill.). \n\nChandler Rathfon Post, A History of Spanish Painting, vol. 7, pt. 2, Cambridge, Mass., 1938, pp. 874\u201375; vol. 10, 1950, pp. 352\u201354, fig. 143. \n\nJos\u00e9 Gudiol Ricart, Pintura g\u00f3tica, Ars hispaniae 9, Madrid, 1955, p. 266. Juan Antonio Gaya Nu\u00f1o, La pintura espa\u00f1ola afuera de Espa\u00f1a, Madrid, 1958, pp. 46, 111, no. 329. \n\nArt Institute of Chicago, Paintings in The Art Institute of Chicago: A Catalogue of the Picture Collection, Chicago, 1961, p. 23. \n\nJos\u00e9 Cam\u00f3n Aznar, Pintura medieval espa\u00f1ola, Summa artis 22, Madrid, 1966, pp. 487, 493. \n\nHerbert Friedmann, Bartolom\u00e9 Bermejo\u2019s \u201cEpiscopal Saint\u201d: A Study in Medieval Spanish Symbolism, Smithsonian Miscellaneous Collections 149, no. 8, Washington, D.C., 1966, pp. 1\u201321, figs. 1, 4, 8, 11. \n\nJudith Florence Berg, \u201cBartolom\u00e9 Bermejo,\u201d Ph.D. diss., Harvard University, 1969, pp. 103\u201304, 305\u201306, no. 12. \n\nJos\u00e9 Gudiol, Pintura medieval en Arag\u00f3n, Saragossa, 1971, p. 62. \n\nEric Young, Bartolom\u00e9 Bermejo: The Great HispanoFlemish Master, London, 1975, pp. 46\u201349, 64, 74, 133\u201334, pl. 24. \n\nFabi\u00e1n Ma\u00f1as Ballest\u00edn, Pintura g\u00f3tica aragonesa, Saragossa, 1979, p. 170. \n\nGianni Rebora et al., Bartolom\u00e9 Bermejo e il trittico di Acqui, Acqui Terme, 1987, p. 69, fig. 37. \n\nJudith Berg Sobre, Behind the Altar Table: The Development of the Painted Retable in Spain, 1350\u20131500, Columbia, Mo., 1989, p. 51 n. 7. \n\nJudith Berg Sobr\u00e9, Bartolom\u00e9 de C\u00e1rdenas, \u201cEl Bermejo\u201d: Itinerant Painter in the Crown of Aragon, Bethesda, Md., 1997, pp. 64, 169\u201372, 176, 260\u201364.\n\nJudith Berg Sobr\u00e9 in Martha Wolff et al., Northern European and Spanish Paintings before 1600 in the Art Institute of Chicago (Chicago, 2008), pp. 44-8, ill.\n\nEdited by Figueras, Joan Molina, Bartolom\u00e9 Bermejo, Exh. cat. (Spain, 2018) pp. 19, 45-46, 174-178, 201, cat. 9.\n\nJudith Berg Sobr\u00e9, Bartolom\u00e9 Bermejo and the Painting Business in the Crown of Aragon in Late Gothic Painting in the Crown of Aragon and the Hispanic Kingdoms, edited by Alberto Velasco and Francesc Fit\u00e9, Brill, Leiden and Boston, 2018, p. 168, n.76.",
    "exhibition_history": "Bruges, Groeningemuseum, The Age of Van Eyck: The Mediterranean World and Early Netherlandish Painting, 1430\u20131530, 2002, cat. 109. \n\nBarcelona, Museu Nacional d\u2019Art de Catalunya, and Museo de Bellas Artes de Bilbao, La pintura g\u00f3tica flamenco: Bartolom\u00e9 Bermejo y su \u00e9poca, 2003, cat. 4.\n\nMadrid, Museo Nacional Del Prado, Bartolom\u00e9 Bermejo, October 9, 2018 - January 27 2019, cat. 9; Barcelona, Museu Nacional D'Art De Catalunya, February 14 - May 19, 2019.",
    "provenance_text": "Private collection, Spain, before 1931 [letter from Abris Silberman to Daniel Catton Rich, March 31, 1947, Art Institute Archives]; E. and A. Silberman Galleries, Vienna, as Saint Augustine by Simon Marmion, by January 1931 [note by Max Friedl\u00e4nder on the reverse of a photograph in the Friedl\u00e4nder Archive, Rijksbureau voor Kunsthistorische Documentatie, The Hague].  New York art market, 1934 [according to Angulo 1935, p. 302; this was probably Silberman\u2019s New York gallery]. Dr. Oscar Bondy (died 1944), Vienna and New York ; his widow, Elisabeth Soinig Bondy, until 1947 [the painting was not among the objects sealed in Bondy\u2019s Vienna apartment in 1938; for this list see Sophie Lillie, Was einmal war:  Handbuch der enteigneten Kunstsammlungen Wiens, Vienna, 2003, pp. 218-44; the letter from Silberman to Rich cited above indicates that the dealer had recently acquired the painting from Mrs. Bondy]; sold by E. and A. Silberman, New York, to the Art Institute, 1947 [purchased with deaccession funds].",
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 14,
    "fiscal_year": null,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": true,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": -1,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 27.6482,
    "color": {
        "h": 40,
        "l": 46,
        "s": 42,
        "percentage": 0.0009841171069076694,
        "population": 13
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": true,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": "Gallery 202",
    "gallery_id": 2147483640,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Painting",
    "artwork_type_id": 1,
    "department_title": "Painting and Sculpture of Europe",
    "department_id": "PC-10",
    "artist_id": 1705,
    "artist_title": "Bartolom\u00e9 de C\u00e1rdenas, (called Bermejo)",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        1705
    ],
    "artist_titles": [
        "Bartolom\u00e9 de C\u00e1rdenas, (called Bermejo)"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-10"
    ],
    "category_titles": [
        "Painting and Sculpture of Europe"
    ],
    "term_titles": [
        "oil on panel",
        "painting",
        "european painting"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-80",
    "classification_title": "oil on panel",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-9",
        "TM-54"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-80",
        "TM-9",
        "TM-54"
    ],
    "classification_titles": [
        "oil on panel",
        "painting",
        "european painting"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "f7433947-21bb-5b7f-c02f-e6f15c72bcd0",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1947.393"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "A Bishop Saint"
            ],
            "weight": 2149,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2023-05-22T09:47:39-05:00",
    "updated_at": "2023-05-22T09:52:57-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T00:46:27-05:00"
}