{
    "id": 63910,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/63910",
    "is_boosted": false,
    "title": "Model of Westminster Hall",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhCAAFAPUAAGxMOm5SQm5WSnRbTJaHgaiem8CmkcWqk8Ksmse/uNvFtMvHxM7Jxs3KyNbU1dXU1tfW19jW1uXj5efj5OTj5+bj5ubj5+jm6PPy8vPz8vT08/X08/Xz9Pb29/j4+Pr6+vv7+/r7/Pz7/Pz8/Pz9/QAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAIAAUAAAYlwA9oo8FkPp7P4gGJOBqgUEJxMCAYpBEBEBgICqLOhWKpSCacIAA7",
        "width": 3000,
        "height": 1909,
        "alt_text": "A work made of paper, wood, and glass."
    },
    "main_reference_number": "1948.539",
    "has_not_been_viewed_much": true,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1825,
    "date_end": 1835,
    "date_display": "c. 1830",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "London, England",
    "place_of_origin": "England",
    "description": null,
    "dimensions": "32.7 \u00d7 17.2 \u00d7 15.2 cm (12 7/8 \u00d7 6 3/4 \u00d7 6 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 15.2,
            "depth_in": 6,
            "width_cm": 17.2,
            "width_in": 6.75,
            "height_cm": 32.7,
            "height_in": 12.875,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Paper, wood, and glass",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Gift of Kate L. Brewster",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Basic",
    "internal_department_id": 6,
    "fiscal_year": null,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": true,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": -1,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 21.7234,
    "color": {
        "h": 6,
        "l": 28,
        "s": 10,
        "percentage": 0.0334183176643473,
        "population": 151
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Furniture",
    "artwork_type_id": 6,
    "department_title": "Applied Arts of Europe",
    "department_id": "PC-9",
    "artist_id": null,
    "artist_title": null,
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [],
    "artist_titles": [],
    "category_ids": [
        "PC-9"
    ],
    "category_titles": [
        "Applied Arts of Europe"
    ],
    "term_titles": [
        "paper (fiber product)",
        "papier d\u00e9coup\u00e9",
        "paper",
        "european decorative arts",
        "furniture"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-1517",
    "classification_title": "papier d\u00e9coup\u00e9",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-145",
        "TM-1394",
        "TM-76"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-1517",
        "TM-145",
        "TM-1394",
        "TM-76"
    ],
    "classification_titles": [
        "papier d\u00e9coup\u00e9",
        "paper",
        "european decorative arts",
        "furniture"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": "TM-2982",
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [
        "TM-2982"
    ],
    "material_titles": [
        "paper (fiber product)"
    ],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "54c93c0a-f529-eb0f-ac90-0dba52c17733",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1948.539"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Model of Westminster Hall"
            ],
            "weight": 1,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2023-06-07T09:22:07-05:00",
    "updated_at": "2023-06-07T09:49:14-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T00:48:06-05:00"
}