{
    "id": 80540,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/80540",
    "is_boosted": false,
    "title": "Portrait of Don Juan of Austria",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAwAFAPMAADEqHTErHzMrITcuIjkvIj0vIj00JU8yIEc6KVA8KFhDL19LL2FKL2FNN3hcQwAAACH5BAAAAAAALAAAAAADAAUAAAQLEKAwHDFNsFVOUhEAOw==",
        "width": 4265,
        "height": 6344,
        "alt_text": "A work made of oil on panel, transferred to canvas."
    },
    "main_reference_number": "1954.293",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1560,
    "date_end": 1570,
    "date_display": "1559/60",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Alonso S\u00e1nchez Coello\nSpanish, 1531/32-1588",
    "place_of_origin": "Netherlands",
    "description": null,
    "dimensions": "40.3 \u00d7 27.6 cm (15 7/8 \u00d7 10 7/8 in.); Painted surface: 39.4 \u00d7 27 cm (15 11/16 \u00d7 10 3/4 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 27.6,
            "width_in": 10.875,
            "height_cm": 40.3,
            "height_in": 15.875,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        },
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 27,
            "width_in": 10.75,
            "height_cm": 39.4,
            "height_in": 15.6875,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": "Painted surface"
        }
    ],
    "medium_display": "Oil on panel, transferred to canvas",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Max and Leola Epstein Collection",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": "Old Masters in the Collection of Max Epstein, Chicago, 1928, n.pag. (ill.). \n\n\u201cGifts and Loans,\u201d Bulletin of the Art Institute of Chicago 22 (1928), p. 82.\n\nMax J. Friedl\u00e4nder, Die altniederl\u00e4ndische Malerei, vol. 13, Leiden, 1936, p. 175, no. 393 (rev. English ed., Early Netherlandish Painting, Brussels and Leiden, 1975, p. 105, no. 393). \n\nF. M. Kelly, \u201cDon Juan of Austria (A Postscript),\u201d Connoisseur 103 (1939), p. 229. \n\nThe Art Institute of Chicago, Paintings in The Art Institute of Chicago: A Catalogue of the Picture Collection, 1961, p. 339. \n\nCarmen Bernis, \u201cLa moda en la Espa\u00f1a de Felipe II a trav\u00e9s del retrato de corte,\u201d in Alonso S\u00e1nchez Coello y el retrato en la corte de Felipe II, exh. cat., Madrid, Museo del Prado, 1990, p. 74, fig. 9. \n\nF[ernando] Ch[eca], Felipe II, un monarca y su \u00e9poca: Un pr\u00edncipe de renacimiento, exh. cat., Madrid, Museo del Prado, 1998, p. 404, under no. 95.\n\nMaria Kusche, Retratos y retratadores: Alonso S\u00e1nchez Coello y sus competidores Sofonisba Anguissola, Jorge de la R\u00faa y Rol\u00e1n Moys, Madrid, 2003, pp. 132, 148, 171, 559, fig. 103.\n\nMartha Wolff in Martha Wolff et al., Northern European and Spanish Paintings before 1600 in the Art Institute of Chicago, Chicago, 2008, pp. 111-16, ill.",
    "exhibition_history": "Art Institute of Chicago, Loan Exhibition of Old Masters from the Collections of Cyrus H. McCormick and Max Epstein, 1928, as Antonio Moro, Fran\u00e7ois\nde\u2019Alen\u00e7on [sic] by (no cat.). \n\nRenaissance Society, University of Chicago, Max Epstein Memorial Exhibition, 1955, no. 12, as Antonio Moro, Fran\u00e7ois d\u2019Alen\u00e7on.\n\nThe Art Institute of Chicago, New Light on Old Masters: Research on Northern European and Spanish Paintings before 1600 in the Art Institute, 26 June\u201414 September 2008, no cat.",
    "provenance_text": "Ehrich Galleries, New York, by 1925, as attributed to Antonis Mor, Fran\u00e7ois, duc d\u2019Alen\u00e7on [according to Kelly 1939 and the undated photograph in  the library of the National Gallery of Art]. Max Epstein (d. 1954), Chicago, by 1928; bequeathed to the Art Institute, 1954.",
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 14,
    "fiscal_year": 1955,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": true,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": -1,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 26.0769,
    "color": {
        "h": 37,
        "l": 56,
        "s": 45,
        "percentage": 0.0013243504534008372,
        "population": 14
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": true,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": "Gallery 205",
    "gallery_id": 2147483635,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Painting",
    "artwork_type_id": 1,
    "department_title": "Painting and Sculpture of Europe",
    "department_id": "PC-10",
    "artist_id": 42884,
    "artist_title": "Alonso S\u00e1nchez Coello",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        42884
    ],
    "artist_titles": [
        "Alonso S\u00e1nchez Coello"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-10"
    ],
    "category_titles": [
        "Painting and Sculpture of Europe"
    ],
    "term_titles": [
        "painting",
        "portraits",
        "european painting"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-9",
    "classification_title": "painting",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-54"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-9",
        "TM-54"
    ],
    "classification_titles": [
        "painting",
        "european painting"
    ],
    "subject_id": "TM-8658",
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [
        "TM-8658"
    ],
    "subject_titles": [
        "portraits"
    ],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "b978b0e6-455e-8800-40c4-fe044f8196fe",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1954.293"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Portrait of Don Juan of Austria"
            ],
            "weight": 1710,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2023-06-16T16:29:36-05:00",
    "updated_at": "2023-06-16T16:31:56-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T00:54:48-05:00"
}