{
    "id": 81570,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/81570",
    "is_boosted": false,
    "title": "Place de la Trinit\u00e9, Paris",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBQAFAPQAAGhmVm5qV3l0X4V9aY+HcI6JcJCJcpONdp2YgZuYhrKrkrWwmaqroLS1pra6rrm7q7rAtbzAtL/FuL/GvcPEsbzMxMHX1tLe1t7r5wAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAFAAUAAAUVYGVJUXNhkDNRD5IwwlEEgLEoxBACADs=",
        "width": 2182,
        "height": 2250,
        "alt_text": "A work made of pastel on canvas mounted to wood panel."
    },
    "main_reference_number": "1922.447",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1881,
    "date_end": 1896,
    "date_display": "c. 1886",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Jean Fran\u00e7ois Raffa\u00eblli\nFrench, 1850-1924",
    "place_of_origin": "France",
    "description": null,
    "dimensions": "73.7 \u00d7 71.7 cm (29 \u00d7 28 1/4 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 71.7,
            "width_in": 28.25,
            "height_cm": 73.7,
            "height_in": 29,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Pastel on canvas mounted to wood panel",
    "inscriptions": "Inscribed lower left: \"J.F. Raffaelli\"",
    "credit_line": "Potter Palmer Collection",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": "G. Coquiot, \u201cJean Fran\u00e7ois Raffa\u00eblli,\u201d Gazette des beaux-arts, per. 4, vol. 5 (1911), p. 140.  \n\n\u201cAccessions and Loans,\u201d Bulletin of the Art Institute of Chicago 16, 3 (1922), p. 47.\n\nArt Institute of Chicago, Handbook of Sculpture, Architecture and Paintings (Chicago: Art Institute of Chicago, 1922), pp. 69, no. 843. \n\nArt Institute of Chicago, Handbook of Sculpture, Architecture, and Paintings (Chicago: Art Institute of Chicago, 1923), p. 69, no. 843. \n\nArt Institute of Chicago, A Guide to the Paintings in the Permanent Collection (Chicago: Art Institute of Chicago, 1925), pp. 69 (ill.), 149, no. 843. \n\nArt Institute of Chicago, A Guide to the Paintings in the Permanent Collection (Chicago: Art Institute of Chicago, 1932), pp. 66 (ill.), 168. \n\nArt Institute of Chicago, Paintings in the Art Institute of Chicago: A Catalogue of the Picture Collection (Chicago: Art Institute of Chicago, 1961), p. 363.",
    "exhibition_history": "Chicago, World\u2019s Columbian Exposition, May 1\u2013October 30, 1893, cat. 2968. \n\nArt Institute of Chicago, Paintings from the Collection of Mrs. Potter Palmer, August 1910, cat. 49. \n\nNew York, M. Knoedler & Co., Views of Paris: Loan Exhibition of Paintings, January 9\u201328, 1939, cat. 20. \n\nMontreal Museum of Fine Arts, So this is Paris, October 4\u201329, 1950, cat. 37.",
    "provenance_text": "Potter Palmer (died 1902), Chicago, by 1893 [according to an inventory dated December 1921 in the Art Institute Archives; also lent to Chicago 1893]; his widow, Bertha Honor\u00e9 Palmer (died 1918); by descent to their sons Honor\u00e9 and Potter Palmer; given to the Art Institute, 1922.",
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 3,
    "fiscal_year": 1922,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": true,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": -1,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 20.7442,
    "color": {
        "h": 37,
        "l": 65,
        "s": 39,
        "percentage": 0.01624424796639761,
        "population": 119
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Drawing and Watercolor",
    "artwork_type_id": 14,
    "department_title": "Painting and Sculpture of Europe",
    "department_id": "PC-10",
    "artist_id": 40762,
    "artist_title": "Jean-Fran\u00e7ois Rafa\u00eblli",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        40762
    ],
    "artist_titles": [
        "Jean-Fran\u00e7ois Rafa\u00eblli"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-10",
        "PC-13"
    ],
    "category_titles": [
        "Painting and Sculpture of Europe",
        "Prints and Drawings"
    ],
    "term_titles": [
        "pastel",
        "prints and drawing",
        "drawings (visual works)",
        "pastel"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-4",
    "classification_title": "prints and drawing",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-5",
        "TM-229"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-4",
        "TM-5",
        "TM-229"
    ],
    "classification_titles": [
        "prints and drawing",
        "drawings (visual works)",
        "pastel"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": "TM-10349",
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [
        "TM-10349"
    ],
    "material_titles": [
        "pastel"
    ],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "0fedf3cd-eaec-8334-a354-c1332eb2e005",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1922.447"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Place de la Trinit\u00e9, Paris"
            ],
            "weight": 1802,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2023-04-14T11:41:19-05:00",
    "updated_at": "2023-04-14T11:42:15-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T00:55:21-05:00"
}