{
    "id": 88374,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/88374",
    "is_boosted": false,
    "title": "Portrait of a Musician",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBAAFAPQAAElBNldFNl5KOGRBMmJHOGFOOkZLRF5URW5YQ2VZSnBbQXFdSmZlV25gUHtyX4lzWXGIfImAbKmNc6iUewAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAEAAUAAAURoIAUgTI9iwNFEtMcCTEARggAOw==",
        "width": 1620,
        "height": 2250,
        "alt_text": "A work made of oil on canvas."
    },
    "main_reference_number": "1962.76",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1745,
    "date_end": 1750,
    "date_display": "ca. 1770",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Alessandro Longhi\nItalian, 1733\u20131813",
    "place_of_origin": "Italy",
    "description": null,
    "dimensions": "144.5 \u00d7 104.6 cm (56 7/8 \u00d7 41 3/16 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 104.6,
            "width_in": 41.1875,
            "height_cm": 144.5,
            "height_in": 56.875,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Oil on canvas",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Charles H. and Mary F. S. Worcester Collection",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": "F\u00fcrstlich Liechtensteinischen Gem\u00e4ldegalerie, Katalog der F\u00fcrstlich Liechtensteinischen Bilder-Galerie im Gartenpalais der Rossau zu Wien (Vienna, 1885), no. 223, p. 32.\n\nWilhelm Bode, Die F\u00fcrstlich Liechtenstein\u2019sche Galerie in Wien (Vienna, 1896), p. 80.\n\nAldo Rav\u00e0, Pietro Longhi (Bergamo, 1909), pp. 52, 132, ill.\n\nRicciotti Bratti, \u201cRitratti di Pietro e di Alessandro Longhi,\u201d Arte Nostra, nos. 1-2 (1910), pp. 25-26, ill.\n\nGustave Soulier, \u201cCorrespondance d\u2019Italie: Le portrait italien \u00e0 l\u2019exposition de Florence,\u201d Gazette des Beaux-Arts, ser. 4, vol. 6 (1911), p. 76.\n\nNello Tarchiani, \u201cLa Mostra del ritratto italiano: dalla fine del secolo XVI all\u2019anno 1861, in Palazzo Vecchio a Firenze,\u201d Rassegna d\u2019Arte 11, 5 (1911), pp. 88, ill, 90-91.\n\nPiero Misciattelli, \u201cL\u2019Altare della Patria, ed il Fregio di Angiolo Zanelli,\u201d Vita d\u2019Arte 8 (1911), pp. 22, ill., 25.\n\nArt[uro] Jahn Rusconi, \u201cExposition des portraits italiens \u00e0 Florence,\u201d Les Arts, 120 (1911), pp. 13, ill., 28, 32.\n\nCiro Caversazzi et al., Il ritratto italiano dal Caravaggio al Tiepolo (Bergamo, 1911), pp. 199-200, 215-216, pl. 9.\n\nMargherita Nugent, All\u2019esposizione del ritratto: note e impressioni (Florence, 1912), pp. 77-78, ill.\n\nA[dolf] Kronfeld, F\u00fchrer durch die F\u00fcrstlich Liechtensteinsche Gem\u00e4ldegalerie in Wien (Vienna, 1925), p. 119, and subsequent editions [including 1931].\n\nLuigi Parigi, \u201cLa musica figurate. VII. Allegorie, nature morte, ritratti,\u201d La Rassegna Musicale 1 (1928), p. 486.\n\nGino Damerini, I pittori veneziani del \u2018700 (Bologna, 1928), pp. 104, 111, 114-115.\n\nL. Brosch, \u201cLonghi, Alessandro\u201d in Ulrich Thieme and Felix Becker, Allgemeines Lexikon der bildenden K\u00fcnstler von der Antike bis zur Gegenwart, vol. 23 (Leipzig, 1929), 355-356.\n\nVittorio Moschini, La pittura italiana del Settecento (Florence, 1931), p. 53, fig. 61.\n\nVittorio Moschini, \u201cPer lo studio di Alessandro Longhi,\u201d L\u2019Arte n.s. 3 (1932), pp. 118-119.\n\nAlfred Stix and Erich V. Strohmer, Die F\u00fcrstlich Liechtensteinische Gem\u00e4ldegalerie in Wien (Vienna, 1938), p. 94, fig. 24.\n\nGiulio Lorenzetti, La pittura italiana del Settecento (Novara, 1942), pl. 75.\n\nGiuseppe De Logu, \u201cI capolavori del Liechtenstein a Lucerna,\u201d Emporium 108 (1948), p. 125.\n\nRodolfo Pallucchini, \u201cDisegni veneziani del Settecento in America,\u201d Arte Veneta 2 (1948), p. 167.\n\nComitato Nazionale per le Celebrazioni Cimarosiana, Per il bicentenario della nascita di Domenico Cimarosa 1749 \u2013 1949 (Aversa, 1949), n. p., ill.\n\nOdoardo H. Giglioli, \u201cFour Unknown Portraits,\u201d Burlington Magazine 92 (1950), p. 270.\n\nVincenzo Golzio, Storia dell\u2019arte classica e italiana: Il Seicento e il Settecento, vol. 4 (Turin, 1950), pp. 840-1, fig. 885.\n\nFriedrich Blume, Die Musik in Geschichte und Gegenwart, vol. 2 (Kassel and Basel, 1952), pl. 45, ill.\n\nLionello Venturi, Lezioni di Storia dell\u2019Arte Moderna: La pittura del Settecento (Rome, 1952-1953), p. 208.\n\nKunsthaus Z\u00fcrich, Sch\u00f6nheit des 18. Jahrhunderts: Malerei, Plastik, Porzellan, Zeichnung (Zurich, 1955), pp. 43-44, fig. 191.\n\nAntonio Morassi, \u201cUna mostra del Settecento a Zurigo,\u201d Arte Veneta 9 (1955), p. 277.\n\nGiuseppe Maria Pilo, \u201cPer la datazione di tre ritratti di Alessandro Longhi,\u201d Paragone, no. 91 (1957), p. 46.\n\nCarlo Donzelli, I pittori veneti del Settecento (Florence, 1957), p. 132.\n\nAndreina Griseri, \u201cLonghi, Alessandro\u201d Grande dizionario enciclopedico, vol. 7 (Turin: Unione Tipografico-Editrice Torinese, 1958), p. 1082.\n\nVincenzo Golzio, Seicento e Settecento, vol. 2 (Turin, 1960), p. 1229, fig. 968.\n\nAndr\u00e9 Chastel, \u201cIl Settecento veneziano nelle arti,\u201d La civilt\u00e0 veneziana del Settecento, ed. Diego Valeri (Florence, 1960), p. 225.\n\nArt Institute of Chicago, Annual Report 1961-1962 (Chicago, 1962), cover, ill., p. 13.\n\n\u201cAccessions of American and Canadian Museums: January-March 1962,\u201d The Art Quarterly 25, 2 (1962), p. 178.\n\nAlberto Riccoboni, \u201cOpere giovanili di Alessandro Longhi,\u201d Emporium 137 (1963), p. 11.\n\nGeorges Wildenstein, \u201cLa Chronique des Arts,\u201d Suppl\u00e9ment \u00e0 la Gazette des Beaux-Arts 61 (February 1963), p. 35, fig. 134.\n\nJohn Maxon, \u201cThree Baroque Portraits,\u201d The Art Institute of Chicago Quarterly 57, 1 (1963), p. 7.\n\nFerruccia Cappi Bentivegna, ed., Abbigliamento e costume nella pittura italiana: Barocco e Impero, vol. 2 (Rome, 1964), p. 322, fig. 435, Appendix, pp. 77-78.\n\nHans Lenneberg, \u201cA Negative Contribution to Haydn Iconography: The Longhi Portrait,\u201d The Haydn Yearbook/Das Haydn Jahrbuch 2 (1963/4), pp. 66-67, 71, ill.\n\nFrederick A. Sweet, \u201cGreat Chicago Collectors,\u201d Apollo 84 (1966), p. 207, pl. 7.\n\nRosita Levi Pisetzky, Storia del costume in Italia, vol. 4 (Milan, 1967), pl. 100.\n\nRodolfo Pallucchini, \u201cLa Pittura Veneta del Settecento alla mostra itinerante di Chicago-Minneapolis-Toledo,\u201d Arte Veneta 24 (1970), p. 291.\n\nItalo Faldi, \u201cPainting in the Eighteenth Century: Rococo to Romanticism,\u201d Burlington Magazine, 113 (1971), p. 564. \n\nBurton B. Fredericksen and Federico Zeri, Census of Pre-Nineteenth-Century Italian Paintings in North American Public Collections (Cambridge, 1972), p. 108, 521, 571.\n\nGiuseppe De Logu and Guido Marinelli, Il ritratto nella pittura italiana, vol. 2 (Bergamo, 1976), p. 185.\n\nPierre Dantraique, La peinture venitienne (Neuch\u00e2tel, 1989), p. 304.\n\nRodolfo Pallucchini, La pittura nel Veneto: Il Settecento, vol. 2 (Milan, 1996), pp. 437, 441, fig. 695.\n\nKaroline Czerwenka-Papadopoulos, Typologie des Musikerportr\u00e4ts in Malerei und Graphik: Das Bildnis des Musikers ab der Renaissance bis zum Klassizismus, vol. 1 (Vienna, 2007), p. 86.\n\nPaolo Delorenzi, \u201cAlessandro Longhi, pittore e incisore del Settecento veneziano\u201d (PhD diss., Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia, 2011), pp. 55-56, 126-127, 156, 177, 180-181, 187, 414, fig. 83.",
    "exhibition_history": "Vienna, K\u00fcnstlerhaus, Katalog der Ausstellung anl\u00e4sslich der Centenarfeier Domenico Cimarosa\u2019s, 1901, no. 1, as a portrait of Domenico Cimarosa, attributed to Pietro Longhi (?).\n\nFlorence, Palazzo Vecchio, Mostra del ritratto italiano: dalla fine del sec. XVI all\u2019anno 1861, March \u2013 July, 1911, no. 50, as a portrait of Cimarosa, attributed to Alessandro Longhi. \n\nNovara, Instituto Geografico de Agostini, La pittura italiano del settecento, 1942, no. 75, as a portrait of Domenico Cimarosa, attributed to Alessandro Longhi. \n\nLucerne, Kunstmuseum, Meisterwerke aus den Sammlungen des F\u00fcrsten von Liechtenstein, June 5 - October 31, 1948, no. 46, as a portrait of Domenico Cimarosa, attributed to Alessandro Longhi.\n\nChicago, Art Institute of Chicago, Painting in Italy in the Eighteenth Century: Rococo to Romanticism, September 19 \u2013 November 8, 1970, no. 26, as a portrait of a musician, attributed to Alessandro Longhi; traveled to Minneapolis, Minneapolis Institute of Art, December 3, 1970 - January 10, 1971; Toledo, Toledo Museum of Art, February 7 \u2013 March 21, 1971.\n\nChicago, Art Institute of Chicago, European Portraits 1600-1900 in the Art Institute of Chicago, July 8 \u2013 September 11, 1978, no. 7, as an unknown sitter, attributed to Jacopo Amigoni. \n\nMilwaukee, University of Wisconsin at Milwaukee Art Museum, A Medley of Images: Art in the Age of Mozart, October 18 \u2013 November 20, 1991, no cat. no., as a portrait of a musician, attributed to Jacopo Amigoni.",
    "provenance_text": "Probably Prince Johann II (died 1929), Liechtenstein, Vienna and Vaduz, acquired between 1873 and 1880 [according to an email to Margaret Crosland of September 12, 2013, from Arthur St\u00f6gmann, archivist of the Liechtenstein Princely Collections, who explains that the painting was acquired before 1880, based on a note in an inventory of 1900; it does not appear in the 1873 edition of F\u00fcrstlich Liechtensteinischen Gem\u00e4ldegalerie]; probably by descent to Prince Franz Josef II, Liechtenstein; sold to Wildenstein and Co., New York, in 1961 [according to a letter of August 4, 1977, to Susan Wise from Reinhold Baumstark, then director of the Liechtenstein collection, copy in curatorial file]; sold on February 5, 1962, to the Art Institute of Chicago for $99,500.",
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 14,
    "fiscal_year": null,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": true,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": -1,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 27.5668,
    "color": {
        "h": 40,
        "l": 48,
        "s": 29,
        "percentage": 0.0023299326446862847,
        "population": 23
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": true,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": "Gallery 233",
    "gallery_id": 25288,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Painting",
    "artwork_type_id": 1,
    "department_title": "Painting and Sculpture of Europe",
    "department_id": "PC-10",
    "artist_id": 15545,
    "artist_title": "Alessandro Longhi",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        15545
    ],
    "artist_titles": [
        "Alessandro Longhi"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-10"
    ],
    "category_titles": [
        "Painting and Sculpture of Europe"
    ],
    "term_titles": [
        "painting",
        "european painting"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-9",
    "classification_title": "painting",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-54"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-9",
        "TM-54"
    ],
    "classification_titles": [
        "painting",
        "european painting"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "60699af7-9aab-5e2b-7309-1266286b0810",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1962.76"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Portrait of a Musician"
            ],
            "weight": 2180,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2023-01-25T15:13:34-06:00",
    "updated_at": "2023-04-07T12:38:12-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T00:58:56-05:00"
}