{
    "id": 8993,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/8993",
    "is_boosted": false,
    "title": "The Stronghold",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhAwAFAPMAAFZxdGeBh3SFgnKJinWIiXeRlnuUl3uWmoORj4OUloWVlYqamo6dm5OfmoeeoQAAACH5BAAAAAAALAAAAAADAAUAAAQLMAiA2lAkuVMWMxEAOw==",
        "width": 5724,
        "height": 8897,
        "alt_text": "A work made of oil on canvas."
    },
    "main_reference_number": "1931.512",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1907,
    "date_end": 1917,
    "date_display": "c. 1912",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Amadeo de Souza Cardoso\nPortuguese, 1887-1918",
    "place_of_origin": "Portugal",
    "description": null,
    "dimensions": "92.4 \u00d7 61 cm (36 3/8 \u00d7 24 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 61,
            "width_in": 24,
            "height_cm": 92.4,
            "height_in": 36.375,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Oil on canvas",
    "inscriptions": "Not signed",
    "credit_line": "Arthur Jerome Eddy Memorial Collection",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": "International Exhibition of Modern Art, exh. cat. (Association of American Painters and Sculptors, Inc., 1913), n.p., cat. 463.\n\nInternational Exhibition of Modern Art, 2nd ed., exh. cat. (Association of American Painters and Sculptors, Inc., 1913), n.p., cat. 382.\n\nArthur Jerome Eddy, Cubists and Post-Impressionism (A. C. McClurg, 1914), p. 85.\n\nExhibition of Paintings from the Collection of the Late Arthur Jerome Eddy, exh. cat. (Art Institute of Chicago, 1922), n.p., cat. 15.\n\nExhibition of the Arthur Jerome Eddy Collection of Modern Paintings and Sculpture, exh. cat. (Art Institute of Chicago, 1931), p. 24, cat. 17.\n\nA Guide to the Paintings in the Permanent Collection (Art Institute of Chicago, 1932), p. 172.\n\nC. J. Bulliet, \u201cThe Eddy Gift to Chicago,\u201d Creative Art 10 (March 1932), p. 216.\n\nJos\u00e9-Augusto Franca, Amadeo de Souza Cardoso (Sul, 1956), pp. 61; 63, cat. 9 (as Fortaleza); n.p. (ill.).\n\n\u201cA exposi\u00e7\u00e3o de Amadeo de Souza-Cardoso,\u201d Jornal de Not\u00edcias, May 11, 1956.\n\nPaintings in The Art Institute of Chicago: A Catalogue of the Picture Collection (Art Institute of Chicago, 1961), p. 421.\n\nMilton W. Brown, The Story of the Armory Show (New York Graphic Society, 1963), pp. 100; 292, cat. 463; n.p. (ill.).\n\nMunson-Williams-Proctor Institute, 1913 Armory Show\u201450th Anniversary Exhibition, exh. cat. (Munson-Williams-Proctor Institute, 1963), pp. 81 (ill.); 205, cat. 463.\n\nParis\u2014New York, exh. cat. (Centre national d\u2019art et de culture Georges Pompidou, 1977), p. 719.\n\nHelen Lefkowitz Horowitz, \u201cThe Art Institute of Chicago: The First Forty Years/2,\u201d Chicago History: The Magazine of the Chicago Historical Society VIII, no. 1 (Spring 1979), p. 12 (color ill.).\n\nA. James Speyer and Courtney Graham Donnell, Twentieth-Century European Paintings (Chicago, 1980), p. 71, cat. 4A5 (microfiche ill.).\n\nAmadeo de Souza-Cardoso: A Primeira Descoberta de Portugal: Na Europa no S\u00e9culo XX, exh. cat. (Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian, 1983), n.p. (ill., as Chateau fort).\n\nJos\u00e9-Augusto Fran\u00e7a, Amadeo de Souza-Cardoso: o portugu\u00eas \u00e0 for\u00e7a & Almada Negreiros: o portugu\u00eas sem mestre (Bertrand, 1986), p. 35.\n\nPaul Kruty, \u201cArthur Jerome Eddy and his Collection: Prelude and Postscript to the Armory Show,\u201d Arts Magazine 61, no. 6 (February 1987), pp. 43, 46n34.\n\nEurico Gon\u00e7alves, \u201cAmadeo de Souza-Cardoso (1887-1918): O primeiro pintor moderno portugu\u00eas,\u201d Cultura, Di\u00e1rio de Not\u00edcias, May 6, 1993, pp.10-11.\n\nPaulo Ferreira, Amadeo de Souza Cardoso: Peintre Portugais, 1887\u20131918 (Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulkenkian, 1995), pp. 99, 133.\n\nLaurette E. McCarthy, \u201cWalter Pach: Artist, Critic, Historian, and Agent of Modernism,\u201d Ph.D. dissertation, University of Delaware, 1996, pp. 114, 126n58.\n\nAmadeo de Souza Cardoso, exh. cat. (Fundaci\u00f3n Juan March, 1998), p. 79.\n\nThe Corcoran Gallery of Art, At the Edge: A Portuguese Futurist, Amadeo de Souza Cardoso, exh. cat. (Washington D. C.: The Corcoran Gallery of Art, 1999), pp. 32; 83; 91; 92; 125 (ill.); 191, cat. 10.\n\nRobert J. Loescher, \u201cA Neglected Modernist,\u201d Art in America 88, no. 9 (September 2000), p. 139.\n\nMondrian/Amadeo: da paisagem \u00e0 abstrac\u00e7\u00e3o/from landscape to abstraction, exh. cat. (Museu de Arte Contempor\u00e2nea de Serralves, 2001), p. 103.\n\nCentro de Arte Moderna Jos\u00e9 de Azeredo Perdig\u00e3o, Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian, Amadeo de Souza Cardoso: Di\u00e1logo de Vanguardas/Avant-Garde Dialogues (Centro de Arte Moderna Jos\u00e9 de Azeredo Perdig\u00e3o, Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian, 2006), pp. 15; 16; 35; 36; 41; 42; 341, cat. 10; 369; 370; 381; 382; 402; 403; 459; 460; 495 (ill.); n.p. (color ill.).\n\nHelena de Freitas, ed., Cat\u00e1logo Raisonn\u00e9: Amadeo de Souza Cardoso (Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian; Ass\u00edrio & Alvim, 2008), pp. 165-67, cat. P30 (color ill.).\n\nHelena de Freitas, ed., Cat\u00e1logo Raisonn\u00e9: Amadeo de Souza Cardoso, 2nd ed. (Funda\u00e7\u00e3o   Calouste Gulbenkian, 2016), pp. 165-67, cat. P30 (color ill.).",
    "exhibition_history": "New York, International Exhibition of Modern Art, Feb. 17\u2013Mar. 15, 1913, cat. 463 (as Chateau fort); Art Institute of Chicago, Mar. 24\u2013Apr. 16, 1913 (cat. 382).\n\nArt Institute of Chicago, Exhibition of Paintings from the Collection of the Late Arthur Jerome Eddy, Sept. 19\u2013Oct. 22, 1922, cat. 15.\n\nArt Institute of Chicago, Exhibition of the Arthur Jerome Eddy Collection of Modern Paintings and Sculpture, Dec. 22, 1931\u2013Jan. 17, 1932, cat. 17.\n\nUtica, N.Y., Munson-Williams-Proctor Institute, 1913 Armory Show\u201450th Anniversary Exhibition 1963, Feb. 17\u2013Mar. 31, 1963, cat. 463; New York, Armory of the 69th Regiment, Apr. 6\u201328, 1963.\n\nWashington D. C., Corcoran Gallery of Art, At the Edge: A Portuguese Futurist, Amadeo de Souza Cardoso, Sept. 11\u2013Nov. 28, 1999, cat. 10; Arts Club of Chicago, Jan. 20\u2013Mar. 17, 2000.\n\nLisbon, Centro de Arte Moderna Jos\u00e9 de Azeredo Perdig\u00e3o, Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian, Amadeo de Souza Cardoso: Di\u00e1logo de Vanguardas/Avant-Garde Dialogues, Nov. 15, 2006\u2013Jan.14, 2007, cat. 10.\n\nNew York Historical Society, The Armory Show at 100, Oct. 11, 2013\u2013Feb. 23, 2014.\n\nParis, Galeries nationales d'exposition du Grand Palais, Paris, Amadeo de Souza Cardoso, Apr. 20\u2013July 18, 2016.",
    "provenance_text": "The artist; sold through Walter Pach, New York, to Arthur Jerome Eddy (1859-1920), Chicago, Apr. 10, 1913 [letter to the artist, May 2, 1913, Walter Kuhn papers, Archives of American Art, Smithsonian Institution, copy in curatorial object file; McCarthy 1996; Washington 1999]; by descent to his wife Lucy O. Eddy (1863-1931) and son Jerome O. Eddy (1891-1951), Chicago, 1920; given to the Art Institute of Chicago, 1931.",
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 246,
    "fiscal_year": 1930,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": -1,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 20.6168,
    "color": {
        "h": 192,
        "l": 52,
        "s": 15,
        "percentage": 0.10586869730481256,
        "population": 1162
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Painting",
    "artwork_type_id": 1,
    "department_title": null,
    "department_id": null,
    "artist_id": 43557,
    "artist_title": "Amadeo de Souza Cardoso",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        43557
    ],
    "artist_titles": [
        "Amadeo de Souza Cardoso"
    ],
    "category_ids": [],
    "category_titles": [],
    "term_titles": [
        "painting",
        "castles",
        "modern and contemporary art",
        "gates",
        "towers",
        "strongholds",
        "fortresses",
        "trees",
        "structures",
        "landscapes"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-9",
    "classification_title": "painting",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-155"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-9",
        "TM-155"
    ],
    "classification_titles": [
        "painting",
        "modern and contemporary art"
    ],
    "subject_id": "TM-12302",
    "alt_subject_ids": [
        "TM-12671",
        "TM-12295",
        "TM-12670",
        "TM-12669",
        "TM-11205",
        "TM-12668",
        "TM-8657"
    ],
    "subject_ids": [
        "TM-12302",
        "TM-12671",
        "TM-12295",
        "TM-12670",
        "TM-12669",
        "TM-11205",
        "TM-12668",
        "TM-8657"
    ],
    "subject_titles": [
        "castles",
        "gates",
        "towers",
        "strongholds",
        "fortresses",
        "trees",
        "structures",
        "landscapes"
    ],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "173f1f33-67ab-545e-21a2-5ff4f12eddb7",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1931.512"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "The Stronghold"
            ],
            "weight": 1649,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:18:46-05:00",
    "updated_at": "2023-04-10T14:51:35-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T00:23:59-05:00"
}