{
    "id": 8996,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/8996",
    "is_boosted": false,
    "title": "Landscape",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBgAFAPQAAIKJZouXeKuMYrSedL2fc6mkf7yre8KgZ8amdc6qdMGme8etfYubgaCfg6iegbyjgLWsj7Kwk7uzkb+0k7m2lrOzmr+5m8exi8S2jcO1kcOzlsS0ltbCn+PLnAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAGAAUAAAUYYMVNm0VFGaYEjPQ4AgEUUIMkw2Es3aWFADs=",
        "width": 2735,
        "height": 2250,
        "alt_text": "Painting of town and bay filled with ships composed of geometric shapes."
    },
    "main_reference_number": "1931.513",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1912,
    "date_end": 1912,
    "date_display": "1912",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Amadeo de Souza Cardoso\nPortuguese, 1887\u20131918",
    "place_of_origin": "Portugal",
    "description": null,
    "dimensions": "50.2 \u00d7 61.3 cm (19 3/4 \u00d7 24 1/8 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 61.3,
            "width_in": 24.125,
            "height_cm": 50.2,
            "height_in": 19.75,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Oil on canvas",
    "inscriptions": "Signed l.r.: A. de S. Cardoso/1912",
    "credit_line": "Arthur Jerome Eddy Memorial Collection",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": "International Exhibition of Modern Art, exh. cat. (Association of American Painters and Sculptors, Inc., 1913), n.p., cat. 468 (as Paysage).\n\nInternational Exhibition of Modern Art, 2nd ed., exh. cat. (Association of American Painters and Sculptors, Inc., 1913), n.p., cat. 387.\n\nArthur Jerome Eddy, Cubists and Post-Impressionists (A. C. McClurg, 1914), p. 85.\n\nExhibition of Paintings from the Collection of the Late Arthur Jerome Eddy, exh. cat. (Art Institute of Chicago, 1922), p. 6, cat. 16 (color ill., as Marine Pont L\u2019Abb\u00e9).\n\nExhibition of the Arthur Jerome Eddy Collection of Modern Paintings and Sculpture, Part II of the Bulletin of the Art Institute of Chicago, XXV, no. 9 (Dec. 1931): p. 24, cat. 16.\n\nThe Art Institute of Chicago: A Guide to the Paintings in the Permanent Collection (Art Institute of Chicago, 1932), p. 172 (as Marine: Pont L\u2019Abb\u00e9).\n\nC. J. Bulliet, \u201cThe Eddy Gift to Chicago,\u201d Creative Art 10 (March 1932), p. 216.\n\nJos\u00e9-Augusto Fran\u00e7a, Amadeo de Souza Cardoso (Editorial Sul, 1956), pp. 61; 63, cat. 8; n.p. (ill.).\n\nPaintings in The Art Institute of Chicago: A Catalogue of the Picture Collection (Art Institute of Chicago, 1961), p. 421 (as Marine: Pont L\u2019Abb\u00e9).\n\nMilton W. Brown, The Story of the Armory Show (New York Graphic Society, 1963), pp. 100; 292, cat. 468 (as Paysage).\n\n1913 Armory Show\u201450th Anniversary Exhibition 1963, exh. cat. (Munson-Williams-Proctor Institute, 1963), pp. 81; 205, cat. 468; n.p. (color ill.).\n\nJos\u00e9-Augusto Fran\u00e7a, Amadeo de Souza-Cardoso (Inqu\u00e9rito, 1972), p. 22, fig. 8 (ill.).\n\nPaulo Ferreira, \u201cAmadeo de Souza-Cardoso: le m\u00e9t\u00e9ore portugais,\u201d L\u2019oeil: revue d\u2019art mensuelle 244 (Nov. 1975), p. 33.\n\nParis\u2014New York, exh. cat. (Centre national d\u2019art et de culture Georges Pompidou, 1977), p. 719 (as Paysage).\n\nA. James Speyer and Courtney Graham Donnell, Twentieth-Century European Paintings (University of Chicago Press, 1980), p. 71, no. 4A3 (microfiche ill., as Marine: Pont L\u2019abb\u00e9, 1909).\n\nAmadeo de Souza-Cardoso: A Primeira Descoberta de Portugal: Na Europa no S\u00e9culo XX, exh. cat. (Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian, 1983), n.p. (ill. as Marine: Pont L\u2019Abb\u00e9).\n\nConstance H. Schwartz, The Shock of Modernism: Modernism in America, exh. cat. (Nassau County Museum of Fine Art, 1984), p. 84, cat. 143 (color ill.).\n\nAnt\u00f3nio Quadros Ferreira, \u201cAmadeo de Souza-Cardoso \u2013 Descoberta de Portugal,\u201d Jornal de Noticias, Apr. 18, 1985.\n\nJos\u00e9-Augusto Fran\u00e7a, Amadeo de Souza-Cardoso: o portugu\u00eas \u00e0 for\u00e7a & Alameda Negreiros: o portugu\u00eas sem mestre (Bertrand, 1986), pp. 34 (ill.); 35.\n\nPaul Kruty, \u201cArthur Jerome Eddy and his Collection: Prelude and Postscript to the Armory Show,\u201d Arts Magazine 61, no. 6 (February 1987): pp. 43; 46n34.\n\nJos\u00e9-Augusto Fran\u00e7a, \u201cAmadeo de 1955 a 1987,\u201d Col\u00f3quio artes: revista trimestral de artes visuais, m\u00fasica e bailado 73, 2nd series, 29th year (Jun. 1987), p. 7 (ill.).\n\n1887\u20131987, Centen\u00e1rio do Nascimento de Amedeo de Souza Cardoso, exh. cat. (Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian, 1987), pp. 128\u2013129 (color ill.).\n\nMilton W. Brown, The story of the Armory Show (Abbeville Press, 1988), p. 317.\n\nAmadeo de Souza Cardoso, 1887-1918 (Europ\u00e1lia, 1991), p. 95, cat. 23 (color ill.).\n\nAmadeo de Souza Cardoso, 1887-1918 (Funda\u00e7\u00e3o de Serralves, 1992), p. 95, cat. 23 (color ill.).\n\nPaulo Ferreira, Amadeo de Souza Cardoso: Peintre Portugais 1887\u20131918 (Centre Culturel Calouste Gulkenkian, 1995), pp. 99, 133.\n\nLaurette E. McCarthy, \u201cWalter Pach: Artist, Critic, Historian, and Agent of Modernism,\u201d Ph.D. dissertation, University of Delaware, 1996, pp. 114; 126n58.\n\nAmadeo de Souza Cardoso, exh. cat. (Fundaci\u00f3n Juan March, 1998), p. 79.\n\nAt the Edge: A Portuguese Futurist, Amadeo de Souza Cardoso, exh. cat. (Corcoran Gallery of Art, 1999), pp. 32; 83; 88\u201389; 91; 92; 124 (color ill.); 191, cat. 9.\n\nMuseu de Arte Contempor\u00e2nea de Serralves, Mondrian/Amadeo: da paisagem \u00e0 abstrac\u00e7\u00e3o/from landscape to abstraction, exh. cat. (Museu de Arte Contempor\u00e2nea de Serralves, 2001), p. 103.\n\nCinco Pintores da Modernidade Portuguesa: 1911\u20131965, exh. cat. (Fundaci\u00f3 Caixa Catalunya, 2004), p. 87, cat. 2 (color ill.).\n\nAmadeo de Souza Cardoso: Di\u00e1logo de Vanguardas/Avant-Garde Dialogues (Centro de Arte Moderna Jos\u00e9 de Azeredo Perdig\u00e3o, Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian, 2006), pp. 15; 16; 35; 36; 41; 42; 341, cat. 6; 369; 370; 404; 407; 459; 462; n.p. (color ill.).\n\nHelena de Freitas, ed., Cat\u00e1logo Raisonn\u00e9: Amadeo de Souza Cardoso (Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian; Ass\u00edrio & Alvim, 2008), pp. 167-170, cat. P31 (color ill.).\n\nHelena de Freitas, ed., Cat\u00e1logo Raisonn\u00e9: Amadeo de Souza Cardoso, 2nd ed. (Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian, 2016), pp. 167-170, cat. P31 (color ill.).",
    "exhibition_history": "New York, International Exhibition of Modern Art, Feb. 17\u2013Mar. 15, 1913, cat. 468, as Paysage; Art Institute of Chicago, Mar. 24\u2013Apr. 16, 1913, cat. 387.\n\nArt Institute of Chicago, Exhibition of Paintings from the Collection of the Late Arthur Jerome Eddy, Sept.19\u2013Oct. 22, 1922, cat. 16 (as Marine).\n\nArt Institute of Chicago, Exhibition of the Arthur Jerome Eddy Collection of Modern Paintings and Sculpture, Dec. 22, 1931\u2013Jan. 17, 1932, cat. 16 (as Marine: Pont L\u2019Abb\u00e9).\n\nUtica, Munson-Williams-Proctor Institute, 1913 Armory Show\u201450th Anniversary Exhibition 1963, Feb. 17\u2013Mar. 31, 1963, cat. 468 (as Paysage), 1912; New York, Armory of the 69th Regiment, Apr. 6\u201328, 1963.\n\nRoslyn, N. Y., Nassau County Museum of Fine Art, The Shock of Modernism: Modernism in America, Apr. 29\u2013July 29, 1984, cat. 143 (as Marine: Pont L\u2019Abb\u00e9).\n\nLisbon, Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian, 1887\u20131987, Centen\u00e1rio do Nascimento de Amedoe de Souza Cardoso, July 20\u2013Oct. 1987 (as Marine Pont L\u2019Abb\u00e9).\n\nBrussels, Museum of Modern Art, Amadeo de Souza Cardoso, 1887-1918, Sept. 27\u2013Dec. 8, 1991, cat. 23; Porto, Funda\u00e7\u00e3o de Serralves, Mar. 5\u2013Apr. 19, 1992.\n\nWashington D. C., Corcoran Gallery of Art, At the Edge: A Portuguese Futurist, Amadeo de Souza Cardoso, Sept. 11\u2013Nov. 28, 1999, cat. 9 (as Marine pont l\u2019Abb\u00e9); Arts Club of Chicago, Jan. 20\u2013Mar. 17, 2000.\n\nPorto, Museu de Arte Contempor\u00e2nea de Serralves, Mondrian/Amadeo: da paisagem \u00e0 abstrac\u00e7\u00e3o/from landscape to abstraction, June 28\u2013Oct. 14, 2001.\n\nBarcelona, Fundaci\u00f3 Caixa Catalunya, Cinco Pintores da Modernidade Portuguesa, (1911\u20131965), Feb. 17\u2013May 16, 2004, cat. 2 (as Marine Pont l\u2019Abb\u00e9); Museu de Arte Moderna de S\u00e3o Paulo, June 24\u2013Sept. 12, 2004.\n\nLisbon, Centro de Arte Moderna Jos\u00e9 de Azeredo Perdig\u00e3o, Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian, Amadeo de Souza Cardoso: Di\u00e1logo de Vanguardas/Avant-Garde Dialogues, Nov. 15, 2006\u2013Jan. 14, 2007, cat. 6.\n\nParis, Galeries nationales d'exposition du Grand Palais, Paris, Amadeo de Souza Cardoso, Apr. 20\u2013July 18, 2016.",
    "provenance_text": "The artist; sold through Walter Pach, New York, to Arthur Jerome Eddy (1859-1920), Chicago, Apr. 10, 1913 [letter to the artist, May 2, 1913, Walter Kuhn papers, Archives of American Art, Smithsonian Institution, copy in curatorial object file; McCarthy 1996; Washington 1999]; by descent to his wife Lucy O. Eddy (1863-1931) and son Jerome O. Eddy (1891-1951), Chicago, 1920; given to the Art Institute of Chicago, 1931.",
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 246,
    "fiscal_year": 1930,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": -1,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 48.2492,
    "color": {
        "h": 8,
        "l": 35,
        "s": 78,
        "percentage": 0.002734846387096995,
        "population": 16
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Painting",
    "artwork_type_id": 1,
    "department_title": null,
    "department_id": null,
    "artist_id": 43557,
    "artist_title": "Amadeo de Souza Cardoso",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        43557
    ],
    "artist_titles": [
        "Amadeo de Souza Cardoso"
    ],
    "category_ids": [],
    "category_titles": [],
    "term_titles": [
        "painting",
        "landscapes",
        "modern and contemporary art",
        "forests",
        "trees",
        "harbors",
        "cities",
        "seas",
        "boats",
        "towers"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-9",
    "classification_title": "painting",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-155"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-9",
        "TM-155"
    ],
    "classification_titles": [
        "painting",
        "modern and contemporary art"
    ],
    "subject_id": "TM-8657",
    "alt_subject_ids": [
        "TM-12251",
        "TM-11205",
        "TM-12233",
        "TM-12657",
        "TM-12286",
        "TM-8737",
        "TM-12295"
    ],
    "subject_ids": [
        "TM-8657",
        "TM-12251",
        "TM-11205",
        "TM-12233",
        "TM-12657",
        "TM-12286",
        "TM-8737",
        "TM-12295"
    ],
    "subject_titles": [
        "landscapes",
        "forests",
        "trees",
        "harbors",
        "cities",
        "seas",
        "boats",
        "towers"
    ],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "3f860f0a-9996-4731-b43f-35468fc0e3fc",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1931.513"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Landscape"
            ],
            "weight": 1585,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:18:46-05:00",
    "updated_at": "2023-09-23T23:32:12-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T00:24:00-05:00"
}