{
    "id": 8999,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/8999",
    "is_boosted": false,
    "title": "The Leap of the Rabbit",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBgAFAPQAADtMOkNNPzpOQThKSjlOTjlQQz9WXEpRQ0tfQEBQSkBSV0JVWEhgT1ZtSkNjVUxjU0ttVlRjUF1pXmNmRGJnRmdrTH15Tm5sVXR6VHl7WWZtY3l/bIuMZIGJcAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAGAAUAAAUYoNVtGFJoEtcAwpVFDlRRE5M8wxEQirGEADs=",
        "width": 7920,
        "height": 6482,
        "alt_text": "Painting of blue rabbit mid-jump amongst plants and flowers."
    },
    "main_reference_number": "1931.514",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1911,
    "date_end": 1911,
    "date_display": "1911",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Amadeo de Souza Cardoso\nPortuguese, 1887\u20131918",
    "place_of_origin": "Portugal",
    "description": "<p>With its dynamic composition, lush color, and energetic forms, <em>The Leap of the Rabbit</em> exemplifies the unique style Portuguese artist Amadeo de Souza-Cardoso developed while working in Paris from 1906 to 1914. Souza-Cardoso drew on an eclectic mix of sources he encountered in the French capital, including Art Nouveau, the work of Paul C\u00e9zanne, and exotic costume designs of L\u00e9on Bakst for the Ballets Russes, as well as the native Iberian tilework of his homeland. <em>The Leap of the Rabbit</em> was included in the groundbreaking 1913 <em>International Exposition of Modern Art</em> (better known as the Armory Show), the first major exhibition introducting American audiences to European avant-garde art, where it was purchased by the Chicago collector Arthur Jermone Eddy.</p>\n",
    "dimensions": "49.9 \u00d7 60.8 cm (19 5/8 \u00d7 23 15/16 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 60.8,
            "width_in": 23.9375,
            "height_cm": 49.9,
            "height_in": 19.625,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Oil on canvas",
    "inscriptions": "Signed, l.l.: A. de Souza Cardoso/1911",
    "credit_line": "Arthur Jerome Eddy Memorial Collection",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": "International Exhibition of Modern Art, exh. cat. (Association of American Painters and Sculptors, 1913), cat. 467 (as Saut du lapin).\n\nInternational Exhibition of Modern Art, 2nd ed., exh. cat. (Association of American Painters and Sculptors, 1913), cat. 386.\n\nArthur Jerome Eddy, Cubists and Post-Impressionists (Chicago: A. C. McClurg, 1914), pp. 84 (color ill.); 85.\n\nArt Institute of Chicago, Exhibition of Paintings from the Collection of the Late Arthur Jerome Eddy, exh. cat. (Art Institute of Chicago, 1922), cat. 17.\n\nExhibition of the Arthur Jerome Eddy Collection of Modern Paintings and Sculpture, Part II of The Bulletin of the Art Institute of Chicago, XXV, no. 9 (Dec. 1931): pp. 22-24, cat. 15.\n\nA Guide to the Paintings in the Permanent Collection (Art Institute of Chicago, 1932), p. 172.\n\nC. J. Bulliet, \u201cThe Eddy Gift to Chicago,\u201d Creative Art 10 (March 1932), p. 216.\n\nArt Institute of Chicago, A Century of Progress Exhibition of Paintings and Sculpture, exh. cat. (Art Institute of Chicago, 1933), p. 85, cat. 793.\n\nCincinnati Art Museum, Pictures for Peace: A Retrospective Exhibition Organized from the \u201cThe Armory Show\u201d of 1913, exh. cat. (Cincinnati Art Museum, 1944), cat. 34.\n\n\u201cA exposi\u00e7\u00e3o de Amadeo de Souza-Cardoso,\u201d Jornal de Not\u00edcias, May 11, 1956.\n\nJos\u00e9-Augusto Fran\u00e7a, Amadeo de Souza Cardoso (Editorial Sul, 1956), pp. 61; 63, cat 6; n.p. (ill.).\n\nArt Institute of Chicago, Paintings in The Art Institute of Chicago: A Catalogue of the Picture Collection (Art Institute of Chicago, 1961), p. 421.\n\nMilton W. Brown, The Story of the Armory Show (New York Graphic Society, 1963), pp. 100; 292, no. 467.\n\nMunson-Williams-Proctor Institute, 1913 Armory Show\u201450th Anniversary Exhibition, exh. cat. (Munson-Williams-Proctor Institute, 1963), pp. 81 (ill.); 205, cat. 467.\n\nJos\u00e9-Augusto Fran\u00e7a, Amadeo de Souza-Cardoso (Editorial Inqu\u00e9rito, 1972), p. 21.\n\nPaulo Ferreira, \u201cAmadeo de Souza-Cardoso: le m\u00e9t\u00e9ore portugais,\u201d L\u2019oeil: revue d\u2019art mensuelle 244 (Nov. 1974): p. 33.\n\nParis\u2014New York, exh. cat. (Centre national d\u2019art et de culture Georges Pompidou, 1977), pp. 291; 719 (color ill.).\n\nHelen Lefkowitz Horowitz, \u201cThe Art Institute of Chicago: The First Forty Years/2,\u201d Chicago History: The Magazine of the Chicago Historical Society VIII, no. 1 (Spring 1979), p. 12 (color ill.).\n\nA. James Speyer and Courtney Graham Donnell, Twentieth-Century European Paintings (Chicago, 1980), p. 71, no. 4A4 (microfiche ill.).\n\nFernando de Pamplona, Chave da pintura de Amadeo: as ideias est\u00e9ticas de Sousa-Cardoso atrav\u00e9s das suas cartas in\u00e9ditas (Guimar\u00e3es and Company, 1983) (ill., as Paisagem maritima, 1912 or 1913).\n\nAmadeo de Souza-Cardoso: A Primeira Descoberta de Portugal: Na Europa no S\u00e9culo XX, exh. cat. (Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian, 1983), n.p. (ill., as Saut du Lapin, 1912).\n\nFernando Ant\u00f3nio Almeida, \u201cCentro de Arte Moderna em Portugal: 70 anos de arte em Portugal,\u201d Expresso, July 16, 1983.\n\nAnt\u00f3nio Quadros Ferreira, \u201cAmadeo de Souza-Cardoso \u2013 Descoberta de Portugal,\u201d Jornal de Not\u00edcias, Apr. 18, 1985.\n\nJos\u00e9-Augusto Fran\u00e7a, Amadeo de Souza-Cardoso: o portugu\u00eas \u00e0 for\u00e7a & Almada Negreiros: o portugu\u00eas sem mestre (Bertrand, 1986), pp. 31 (ill.); 33.\n\nFunda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian, 1887\u20131987 Centen\u00e1rio do Nascimento de Amedeo de Souza Cardoso, exh. cat. (Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian, 1987), pp. 122\u2013123 (color ill.).\n\nPaul Kruty, \u201cArthur Jerome Eddy and his Collection: Prelude and Postscript to the Armory Show,\u201d Arts Magazine 61, no. 6 (February 1987), pp. 43, 46n34.\n\nMilton W. Brown, The story of the Armory Show (Abbeville Press, 1988), p. 318.\n\nJonathan Block and Gisele Atterberry, Design Essentials: A Handbook (Prentice Hall, 1989).\n\nPaulo Ferreira, Amadeo de Souza Cardoso: Peintre Portugais, 1887\u20131918 (Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulkenkian, 1995), pp. 64, 99, 133.\n\nLaurette E. McCarthy, \u201cWalter Pach: Artist, Critic, Historian, and Agent of Modernism,\u201d Ph.D. dissertation, University of Delaware, 1996, pp. 114, 126n58.\n\nAmadeo de Souza Cardoso, exh. cat. (Madrid: Fundaci\u00f3n Juan March, 1998), p. 79.\n\nAt the Edge: A Portuguese Futurist, Amadeo de Souza Cardoso, exh. cat. (Washington D. C.: The Corcoran Gallery of Art, 1999), pp. 31; 82; 83; 91; 92; 93; 112, cat. 1 (color ill.); 113; 191.\n\nJonathan Block and Gisele Atterberry, Design Essentials: A Handbook, 2nd ed. (Prentice Hall, 2000).\n\nRoberta Smith, \u201cA Dazzling Flash, Reflected at Last Upon History,\u201d The New York Times, June 16, 2000, p. B27 (color ill.).\n\nHilton Kramer, \u201cCubist Amadeo returns to City of Armory Show,\u201d New York Observer, Arts and Enterntainment, (August 7, 2000).\n\nRobert J. Loescher, \u201cA Neglected Modernist,\u201d Art in America 88, no. 9 (September 2000), pp. 138, 139 (color ill.).\n\nHilton Kramer, \u201cMissed Modernist: Rediscovering the art of Amadeo de Souza Cardoso,\u201d Art & Antiques (October 2000), p. 154. \n\nMondrian/Amadeo: da paisagem \u00e0 abstrac\u00e7\u00e3o/from landscape to abstraction, exh. cat. (Museu de Arte Contempor\u00e2nea de Serralves, 2001), p. 103.\n\nAmadeo de Souza Cardoso: Di\u00e1logo de Vanguardas/Avant-Garde Dialogues (Centro de Arte Moderna Jos\u00e9 de Azeredo Perdig\u00e3o, Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian, 2006), pp. 15, 16, 35, 36, 41, 42, 459, 462.\n\nHelena de Freitas, ed., Cat\u00e1logo Raisonn\u00e9: Amadeo de Souza Cardoso (Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian; Ass\u00edrio & Alvim, 2008), pp. 159\u2013161, cat. P27 (color ill.).\n\nAmadeo de Souza-Cardoso, 1887-1918, exh. brochure (Grand Palais, Galeries Nationales, 2016).\n\nHelena de Freitas, ed., Cat\u00e1logo Raisonn\u00e9: Amadeo de Souza Cardoso, 2nd ed. (Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian, 2016), pp. 159\u2013161, cat. P27 (color ill.).",
    "exhibition_history": "New York, International Exhibition of Modern Art, Feb. 17\u2013Mar. 15, 1913, cat. 467; Art Institute of Chicago, Mar. 24\u2013Apr. 16, 1913 (cat. 386, as Rabbit Jump).\n\nThe Art Institute of Chicago, Exhibition of Paintings from the Collection of the Late Arthur Jerome Eddy, Sept. 19\u2013Oct. 22, 1922, cat. 17.\n\nThe Art Institute of Chicago, Exhibition of the Arthur Jerome Eddy Collection of Modern Paintings and Sculpture, Dec. 22, 1931\u2013Jan. 17, 1932, cat. 15.\n\nThe Art Institute of Chicago, A Century of Progress Exhibition of Paintings and Sculpture, June 1\u2013Nov. 1, 1933, cat. 793.\n\nCincinnati Art Museum, Pictures for Peace: A Retrospective Exhibition Organized from the \u201cThe Armory Show\u201d of 1913, Mar. 18\u2013Apr. 16, 1944, cat. 34.\n\nUtica, New York, Munson-Williams-Proctor Institute, 1913 Armory Show\u201450th Anniversary Exhibition, Feb. 17\u2013Mar. 31, 1963, cat. 467; New York, Armory of the 69th Regiment, Apr. 6\u201328, 1963.\n\nParis, Centre national d\u2019art et de culture Georges Pompidou, Mus\u00e9e national d\u2019art moderne, Paris\u2014New York, June 1\u2013Sept. 19, 1977.\n\nLisbon, Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian, Centen\u00e1rio do Nascimento de Amedeo de Souza Cardoso, 1887\u20131987, July 20\u2013Oct. 1987. \n\nWashington, DC, Corcoran Gallery of Art, At the Edge: A Portuguese Futurist, Amadeo de Souza Cardoso, Sept. 11\u2013Nov. 28, 1999, cat. 1; Arts Club of Chicago, Jan. 20\u2013Mar. 17, 2000.\n\nParis, Grand Palais, Galeries Nationales, Amadeo de Souza-Cardoso, 1887-1918, Apr. 20\u2013July 18, 2016.",
    "provenance_text": "The artist; sold through Walter Pach, New York, to Arthur Jerome Eddy (1859-1920), Chicago, Apr. 10, 1913 [letter to the artist, May 2, 1913, Walter Kuhn papers, Archives of American Art, Smithsonian Institution, copy in curatorial object file; McCarthy 1996; Washington 1999]; by descent to his wife Lucy O. Eddy (1863-1931) and son Jerome O. Eddy (1891-1951), Chicago, 1920; given to the Art Institute of Chicago, 1931.",
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 246,
    "fiscal_year": 1930,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": -1,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 34.4049,
    "color": {
        "h": 47,
        "l": 37,
        "s": 81,
        "percentage": 0.009627451991679132,
        "population": 56
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": true,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": "Gallery 391",
    "gallery_id": 25474,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Painting",
    "artwork_type_id": 1,
    "department_title": "Modern Art",
    "department_id": "PC-11",
    "artist_id": 43557,
    "artist_title": "Amadeo de Souza Cardoso",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        43557
    ],
    "artist_titles": [
        "Amadeo de Souza Cardoso"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-11"
    ],
    "category_titles": [
        "Modern Art"
    ],
    "term_titles": [
        "painting",
        "rabbits",
        "modern and contemporary art",
        "Century of Progress",
        "world's fairs",
        "Chicago World's Fairs",
        "green (color)",
        "blue (color)",
        "animals",
        "plants",
        "flowers"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-9",
    "classification_title": "painting",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-155"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-9",
        "TM-155"
    ],
    "classification_titles": [
        "painting",
        "modern and contemporary art"
    ],
    "subject_id": "TM-12638",
    "alt_subject_ids": [
        "TM-12169",
        "TM-11299",
        "TM-12176",
        "TM-11849",
        "TM-11843",
        "TM-12218",
        "TM-12058",
        "TM-10482"
    ],
    "subject_ids": [
        "TM-12638",
        "TM-12169",
        "TM-11299",
        "TM-12176",
        "TM-11849",
        "TM-11843",
        "TM-12218",
        "TM-12058",
        "TM-10482"
    ],
    "subject_titles": [
        "rabbits",
        "Century of Progress",
        "world's fairs",
        "Chicago World's Fairs",
        "green (color)",
        "blue (color)",
        "animals",
        "plants",
        "flowers"
    ],
    "material_id": null,
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [],
    "material_titles": [],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "2ca3a5e4-f0ef-c3e2-f286-38f59abad5d6",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1931.514"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "The Leap of the Rabbit"
            ],
            "weight": 3891,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2023-08-11T10:42:36-05:00",
    "updated_at": "2023-08-11T10:45:58-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T00:24:00-05:00"
}