{
    "id": 92147,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/92147",
    "is_boosted": false,
    "title": "Untitled",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBAAFAPQAAERDQ0pJSUtKSUlJSk9OTVZVU1hXVVpZV2RiYGVjYGdlYmhmY2poZG5saXRxbXVzb3x5dHx6dn99eAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAEAAUAAAUR4EAIgRIdQJE8BiI1DrMoUAgAOw==",
        "width": 7817,
        "height": 9963,
        "alt_text": "A work made of gelatin silver print."
    },
    "main_reference_number": "1988.157.5",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1925,
    "date_end": 1935,
    "date_display": "c. 1929",
    "date_qualifier_title": "Made",
    "date_qualifier_id": 4,
    "artist_display": "Jacques-Andr\u00e9 Boiffard\nFrench, 1902\u20131961",
    "place_of_origin": "France",
    "description": "<p>Jacques-Andr\u00e9 Boiffard was studying medicine in Paris in 1924 when his classmate and childhood friend Pierre Naville introduced him to the founder of surrealism, Andr\u00e9 Breton. Boiffard was at the heart of the early movement: mentioned by Breton in the first <em>Surrealist Manifesto</em> (1924), he also contributed to the inaugural issue of <em>La R\u00e9volution surr\u00e9aliste</em> the same year, assisted Man Ray in his studio, and took pictures of Paris to illustrate Breton\u2019s book <em>Nadja</em> in 1928. He caught the attention of collector and dealer Julien Levy, who purchased three of Boiffard\u2019s photographs in 1931 and included him\u2014with Eug\u00e8ne Atget, Man Ray, L\u00e1szl\u00f3 Moholy-Nagy, Salvador Dal\u00ed, and Pablo Picasso, among others\u2014in his gallery exhibition <em>Surr\u00e9alisme</em> in January 1932. This photograph of two giraffes with anthropomorphic yet alien features must have appealed to Levy and other aficionados of Surrealism, who had a fascination with animal forms.</p>\n",
    "dimensions": "28.2 \u00d7 22.3 cm (11 1/8 \u00d7 8 13/16 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 22.3,
            "width_in": 8.7796,
            "height_cm": 28.2,
            "height_in": 11.1024,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Gelatin silver print",
    "inscriptions": null,
    "credit_line": "Julien Levy Collection, Gift of Jean Levy and the Estate of Julien Levy",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": null,
    "exhibition_history": null,
    "provenance_text": null,
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Basic",
    "internal_department_id": 20,
    "fiscal_year": 1988,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": false,
    "is_zoomable": false,
    "max_zoom_window_size": 843,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 0,
    "color": {
        "h": 39,
        "l": 46,
        "s": 2,
        "percentage": 0.0012942861081845225,
        "population": 1008
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Photograph",
    "artwork_type_id": 2,
    "department_title": "Photography and Media",
    "department_id": "PC-12",
    "artist_id": 2783,
    "artist_title": "Jacques-Andr\u00e9 Boiffard",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        2783
    ],
    "artist_titles": [
        "Jacques-Andr\u00e9 Boiffard"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-12"
    ],
    "category_titles": [
        "Photography and Media"
    ],
    "term_titles": [
        "gelatin silver (developing-out-paper) pr",
        "photographic paper",
        "Paris",
        "black-and-white photography",
        "photographic process",
        "photography",
        "photograph",
        "photographic processes",
        "photographic techniques",
        "photography"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-213",
    "classification_title": "gelatin silver (developing-out-paper) pr",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-68",
        "TM-67",
        "TM-240"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-213",
        "TM-68",
        "TM-67",
        "TM-240"
    ],
    "classification_titles": [
        "gelatin silver (developing-out-paper) pr",
        "photographic process",
        "photography",
        "photograph"
    ],
    "subject_id": "TM-12405",
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [
        "TM-12405"
    ],
    "subject_titles": [
        "Paris"
    ],
    "material_id": "TM-3046",
    "alt_material_ids": [],
    "material_ids": [
        "TM-3046"
    ],
    "material_titles": [
        "photographic paper"
    ],
    "technique_id": "TM-12089",
    "alt_technique_ids": [
        "TM-3937",
        "TM-3977",
        "TM-3978"
    ],
    "technique_ids": [
        "TM-12089",
        "TM-3937",
        "TM-3977",
        "TM-3978"
    ],
    "technique_titles": [
        "black-and-white photography",
        "photographic processes",
        "photographic techniques",
        "photography"
    ],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "92ef957a-edab-1ce3-9dd7-9d6f6b6eacd4",
    "alt_image_ids": [
        "17e2549a-aaef-c9d1-0fa6-4f772dffd2fd"
    ],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1988.157.5"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Untitled"
            ],
            "weight": 486,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2023-08-07T16:19:18-05:00",
    "updated_at": "2023-08-07T16:20:53-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:00:46-05:00"
}