{
    "id": 96841,
    "api_model": "artworks",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/artworks/96841",
    "is_boosted": false,
    "title": "Melancholy",
    "alt_titles": null,
    "thumbnail": {
        "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhBQAFAPQAABAOCRMTDRwYEB4bEyEcECAcEiohEjUpFjkrFjIsHUk5IF1EH11HJGpYNX5tTX96XYd3T4B3UIZ1VYt3UKSTZ66lfqmng8OuhtvJngAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAFAAUAAAUVIFRZUUNd2HNMjiQMSREYCgEgCxMCADs=",
        "width": 2181,
        "height": 2250,
        "alt_text": "A work made of various charcoals and gouache, with pastel and black chalk, and touches of stumping and erasing, on pale-pink wove paper with red and blue fibers altered to a golden tone, laid down on gray wove paper."
    },
    "main_reference_number": "1982.87",
    "has_not_been_viewed_much": false,
    "boost_rank": null,
    "date_start": 1876,
    "date_end": 1876,
    "date_display": "1876",
    "date_qualifier_title": "",
    "date_qualifier_id": null,
    "artist_display": "Odilon Redon\nFrench, 1840-1916",
    "place_of_origin": "France",
    "description": null,
    "dimensions": "36.8 \u00d7 35.7 cm (14 1/2 \u00d7 14 1/16 in.)",
    "dimensions_detail": [
        {
            "depth_cm": 0,
            "depth_in": 0,
            "width_cm": 35.7,
            "width_in": 14.0552,
            "height_cm": 36.8,
            "height_in": 14.4882,
            "diameter_cm": 0,
            "diameter_in": 0,
            "clarification": null
        }
    ],
    "medium_display": "Various charcoals and gouache, with pastel and black chalk, and touches of stumping and erasing, on pale-pink wove paper with red and blue fibers altered to a golden tone, laid down on gray wove paper",
    "inscriptions": "Signed lower right, in black chalk: \"ODILON REDON,\"",
    "credit_line": "Margaret Day Blake, Mr. and Mrs. Henry C.Woods, and William McCallin McKee Memorial Endowments",
    "catalogue_display": null,
    "publication_history": "Joris Karl Huysmans, \"Le salon officiel de 1881,\" and \"Appendice,\" L\u2019Art Moderne (1883), p. 300.\n\nJules Destr\u00e9e, \"Odilon Redon,\" La Jeune Belgique (February 1, 1886), p. 133.\n\nJules Destr\u00e9e, L\u2019Oeuvre lithographique de Odilon Redon, Catalogue descriptif (Brussels, 1891), p. 10.\n\n\"\u00c0 Rebours (1883),\" Oeuvres compl\u00e8tes de J. K. Huysmans 7 (Paris, 1929), p. 97.\n\nG. Vanwelkenhuyzen and J. K. Huysmans, Lettres in\u00e9dites \u00e0 Jules Destr\u00e9e (Geneva, 1967), pp. 67-68.\n\nWorld Collectors Annuary XXXII (1980), p. 287.\n\nWolfgang Wittrock, \"Neuerwerbungen Graphik Zeichnungen,\" no. 6.\n\nMartha Tedeschi, Great Drawings from the Art Institute of Chicago: The Harold Joachim Years, 1958-1983 (Chicago, 1985), p. 154 (ill.).\n\nRick Brettell,  Post-Impressionists (New York, 1987), pp. 51, 54 and 119 (ill.).\n\nDario Gamboni, La Plume et le Pinceau, Odilon Redon et la Lit\u00e9rature (Paris, 1989), (ill.).\n\nAlec Wildenstein, Odilon Redon, Catalogue raisonn\u00e9 de l\u2019Oeuvre Peint et Dessin\u00e9 1 (Paris, 1992), p. 233, no. 593 (ill.).\n\nOktavia Christ, \"Wiederentdeckung eines Mystikers,\" Kunst und Antiquit\u00e4ten (December 1994), p. 15 (ill.).\n\nAlec Wildenstein, Odilon Redon, catalogue raisonn\u00e9 de l'\u0153uvre peint et dessin\u00e9 II (Paris, 1994), no. 593.\n\nJ. Siegel, The Private World of Marcel Duchamp (Berkeley, 1995), p. 51 (ill.).\n\nManuela Kahn-Rossi, Odilon Redon: La Natura dell'Invisibile (Milan, 1996), p. 81 (ill.). \n\nAnne Leonard, The Tragic Muse: Art and Emotion, 1700-1900 (Chicago, Smart Museum of Art, 2011), fig. 14, pp 26-27, 30.",
    "exhibition_history": "The Art Institute of Chicago, \"Great Drawings from The Art Institute of Chicago: The Harold Joachim Years 1958-1983,\" July 24-September 30, 1985, pp. 154-155, cat. 70 (ill.), cat. by Martha Tedeschi.\n\nThe Art Institute of Chicago, \"Odilon Redon, The Prince of Dreams 1840-1916,\" July 2-September 18, 1994, cat. 40, cat. by Douglas Druick, et. al; also traveled to Amsterdam, the Van Gogh Museum, October 20, 1994-January 15, 1995; and London, the Royal Academy of Arts, February 16 \u2013May 21, 1995.\n\nThe Art Institute of Chicago, \"The Broad Spectrum: Color on Paper, Past and Present,\" September 12\u2013October 31, 1999, hors. cat.",
    "provenance_text": "Sold to Count Giuseppe Primoli (d. 1927), Rome, before January 1886 [Chicago 1994].  Sold, H\u00f4tel des Ventes, Enghien, October 28, 1979, lot 114.  Sold, Sotheby\u2019s, London, March 26, 1980, lot 164.  Sold by Wolgang Wittrock, D\u00fcsseldorf, to the Art Institute, 1982.",
    "edition": null,
    "publishing_verification_level": "Web Cataloged",
    "internal_department_id": 3,
    "fiscal_year": 1982,
    "fiscal_year_deaccession": null,
    "is_public_domain": true,
    "is_zoomable": true,
    "max_zoom_window_size": -1,
    "copyright_notice": null,
    "has_multimedia_resources": false,
    "has_educational_resources": false,
    "has_advanced_imaging": false,
    "colorfulness": 36.2401,
    "color": {
        "h": 48,
        "l": 44,
        "s": 54,
        "percentage": 0.006279289129867985,
        "population": 46
    },
    "latitude": null,
    "longitude": null,
    "latlon": null,
    "is_on_view": false,
    "on_loan_display": null,
    "gallery_title": null,
    "gallery_id": null,
    "nomisma_id": null,
    "artwork_type_title": "Drawing and Watercolor",
    "artwork_type_id": 14,
    "department_title": "Prints and Drawings",
    "department_id": "PC-13",
    "artist_id": 36336,
    "artist_title": "Odilon Redon",
    "alt_artist_ids": [],
    "artist_ids": [
        36336
    ],
    "artist_titles": [
        "Odilon Redon"
    ],
    "category_ids": [
        "PC-13"
    ],
    "category_titles": [
        "Prints and Drawings"
    ],
    "term_titles": [
        "pastel",
        "paper (fiber product)",
        "paper",
        "gouache",
        "water-base paint",
        "wove paper",
        "charcoal",
        "black chalk",
        "chalk",
        "pastels (crayons)",
        "crayons",
        "drawings (visual works)",
        "prints and drawing"
    ],
    "style_id": null,
    "style_title": null,
    "alt_style_ids": [],
    "style_ids": [],
    "style_titles": [],
    "classification_id": "TM-229",
    "classification_title": "pastel",
    "alt_classification_ids": [
        "TM-145",
        "TM-5",
        "TM-4"
    ],
    "classification_ids": [
        "TM-229",
        "TM-145",
        "TM-5",
        "TM-4"
    ],
    "classification_titles": [
        "pastel",
        "paper",
        "drawings (visual works)",
        "prints and drawing"
    ],
    "subject_id": null,
    "alt_subject_ids": [],
    "subject_ids": [],
    "subject_titles": [],
    "material_id": "TM-2982",
    "alt_material_ids": [
        "TM-2404",
        "TM-3343",
        "TM-3074",
        "TM-2411",
        "TM-2414",
        "TM-3782",
        "TM-2417",
        "TM-2418"
    ],
    "material_ids": [
        "TM-2982",
        "TM-2404",
        "TM-3343",
        "TM-3074",
        "TM-2411",
        "TM-2414",
        "TM-3782",
        "TM-2417",
        "TM-2418"
    ],
    "material_titles": [
        "paper (fiber product)",
        "gouache",
        "water-base paint",
        "wove paper",
        "charcoal",
        "black chalk",
        "chalk",
        "pastels (crayons)",
        "crayons"
    ],
    "technique_id": null,
    "alt_technique_ids": [],
    "technique_ids": [],
    "technique_titles": [],
    "theme_titles": [],
    "image_id": "33722a6a-955b-c0fa-f297-5c0b095e7759",
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "sound_ids": [],
    "video_ids": [],
    "text_ids": [],
    "section_ids": [],
    "section_titles": [],
    "site_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": [
        {
            "input": [
                "1982.87"
            ],
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "accession"
                ]
            }
        },
        {
            "input": [
                "Melancholy"
            ],
            "weight": 1494,
            "contexts": {
                "groupings": [
                    "title"
                ]
            }
        }
    ],
    "source_updated_at": "2022-09-21T19:19:05-05:00",
    "updated_at": "2023-04-10T11:49:21-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T01:02:27-05:00"
}