{
    "id": 32048,
    "api_model": "agents",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/agents/32048",
    "title": "Joan Mir\u00f3",
    "sort_title": "Mir\u00f3, Joan",
    "alt_titles": [
        "Joan Mir\u00f3 Ferra",
        "Miluo",
        "Joan Mir\u00f3 Ferra",
        "Z'u'an Miro"
    ],
    "is_artist": true,
    "birth_date": 1893,
    "death_date": 1983,
    "description": null,
    "ulan_id": null,
    "suggest_autocomplete_boosted": {
        "input": [
            "Joan Mir\u00f3",
            "Mir\u00f3, Joan",
            "Joan Mir\u00f3 Ferra",
            "Miluo",
            "Joan Mir\u00f3 Ferra",
            "Z'u'an Miro"
        ],
        "weight": 3
    },
    "suggest_autocomplete_all": {
        "input": [
            "Joan Mir\u00f3",
            "Mir\u00f3, Joan",
            "Joan Mir\u00f3 Ferra",
            "Miluo",
            "Joan Mir\u00f3 Ferra",
            "Z'u'an Miro"
        ],
        "weight": 3,
        "contexts": {
            "groupings": [
                "title"
            ]
        }
    },
    "source_updated_at": "1976-09-02T11:20:00-05:00",
    "updated_at": "2023-09-23T23:23:49-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T02:00:16-05:00"
}