{
    "id": 34123,
    "api_model": "agents",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/agents/34123",
    "title": "Salvador Dal\u00ed",
    "sort_title": "Dal\u00ed, Salvador",
    "alt_titles": [
        "Salvador Dal\u00ed i Dom\u00e8nech",
        "Salvador Dal\u00ed y Dom\u00e8nech",
        "Salvador Felipe Jacinto Dal\u00ed y Dom\u00e8nech",
        "Salvador Felipe Jacinto Dal\u00ed",
        "Salvador Felipe Jacinto Dal\u00ed Dom\u00e8nech",
        "\u8428\u5c14\u74e6\u591a\u00b7\u8fbe\u5229"
    ],
    "is_artist": true,
    "birth_date": 1904,
    "death_date": 1989,
    "description": null,
    "ulan_id": null,
    "suggest_autocomplete_boosted": {
        "input": [
            "Salvador Dal\u00ed",
            "Dal\u00ed, Salvador",
            "Salvador Dal\u00ed i Dom\u00e8nech",
            "Salvador Dal\u00ed y Dom\u00e8nech",
            "Salvador Felipe Jacinto Dal\u00ed y Dom\u00e8nech",
            "Salvador Felipe Jacinto Dal\u00ed",
            "Salvador Felipe Jacinto Dal\u00ed Dom\u00e8nech",
            "\u8428\u5c14\u74e6\u591a\u00b7\u8fbe\u5229"
        ],
        "weight": 3
    },
    "suggest_autocomplete_all": {
        "input": [
            "Salvador Dal\u00ed",
            "Dal\u00ed, Salvador",
            "Salvador Dal\u00ed i Dom\u00e8nech",
            "Salvador Dal\u00ed y Dom\u00e8nech",
            "Salvador Felipe Jacinto Dal\u00ed y Dom\u00e8nech",
            "Salvador Felipe Jacinto Dal\u00ed",
            "Salvador Felipe Jacinto Dal\u00ed Dom\u00e8nech",
            "\u8428\u5c14\u74e6\u591a\u00b7\u8fbe\u5229"
        ],
        "weight": 3,
        "contexts": {
            "groupings": [
                "title"
            ]
        }
    },
    "source_updated_at": "2019-06-14T14:44:12-05:00",
    "updated_at": "2023-09-23T23:16:30-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T02:00:18-05:00"
}