{
    "id": 43820,
    "api_model": "agents",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/agents/43820",
    "title": "Jind\u0159ich \u0160treit",
    "sort_title": "\u0160treit, Jind\u0159ich",
    "alt_titles": null,
    "is_artist": true,
    "birth_date": 1946,
    "death_date": null,
    "description": "<p>Jind\u0159ich \u0160treit is a Czech photographer renowned for his black-and-white images documenting life in his country\u2019s rural communities. Born in 1946, \u0160treit studied pedagogy and art education. He began photographing everyday life while working as an elementary school teacher and later as a principal in villages in the northeast corner of the Czech Republic. He also took on the role of town chronicler and organized various cultural events, including film screenings, concerts, and art exhibitions.</p><p>In the 1970s \u0160treit enrolled in a program at the Institute of Art Photography in Brno, producing a series of behind-the-scenes images of theatrical productions as his thesis project. In 1982, \u0160treit participated in a group exhibition titled <em>Setk\u00e1n\u00ed</em> (<em>Meeting</em>) that was not sanctioned by the totalitarian government. Authorities shut down the exhibition and arrested \u0160treit, sentencing him to probation. He lost his job and was officially banned from exhibiting his photographs, though he continued to participate in underground cultural events.&nbsp;</p><p>\u0160treit\u2019s sentence was annulled after the restoration of democracy in 1989. He began to travel and exhibit abroad while expanding the scope of his subjects, photographing people in rural communities around the world. \u0160treit continues to be a leading practitioner of documentary photography in central Europe, and works as a lecturer and professor of photography at various schools in the Czech Republic and Slovakia.</p>",
    "ulan_id": null,
    "suggest_autocomplete_all": {
        "input": [
            "Jind\u0159ich \u0160treit",
            "\u0160treit, Jind\u0159ich"
        ],
        "weight": 2,
        "contexts": {
            "groupings": [
                "title"
            ]
        }
    },
    "source_updated_at": "2020-11-11T15:56:55-06:00",
    "updated_at": "2023-09-23T23:17:47-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T02:00:25-05:00"
}