{
    "id": "3a50c8ad-354a-04c0-55c1-60b818cfa81a",
    "lake_guid": "3a50c8ad-354a-04c0-55c1-60b818cfa81a",
    "api_model": "images",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/images/3a50c8ad-354a-04c0-55c1-60b818cfa81a",
    "title": "J14993-int",
    "type": "image",
    "alt_text": null,
    "content": null,
    "is_multimedia_resource": false,
    "is_educational_resource": false,
    "is_teacher_resource": false,
    "credit_line": null,
    "content_e_tag": "839bf0cf97469d35c9b8e3158bfbebd1",
    "iiif_url": "/3a50c8ad-354a-04c0-55c1-60b818cfa81a",
    "width": 8704,
    "height": 5817,
    "lqip": "data:image/gif;base64,R0lGODlhCAAFAPUAAFpaWl1cXF1dXWNjYmRkZGhnZ2hoZ2xsa21tbG5tbG9vbnBwb3Fwb3Fxb3RzcnZ2dHZ2dXd3dnl4d359fH9+fX9/foGAf4SDgYaFhIeHhYyLiY+OjJiXlJmYlpqZl6impKinpL+9vAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAACH5BAAAAAAALAAAAAAIAAUAAAYjQMaDITAwKKFLp0MRUAYKiwbjsIA4FMVQAtoQtFkCRgA4BAEAOw==",
    "colorfulness": 0,
    "color": {
        "h": 54,
        "l": 47,
        "s": 0,
        "percentage": 0.002218001370223179,
        "population": 1123
    },
    "fingerprint": null,
    "ahash": null,
    "phash": null,
    "artwork_ids": [
        269178
    ],
    "artwork_titles": [
        "Presentation of the exhibition \"The Black Man and his Work\u201d at the S\u00e3o Joaquim Fair [Market]. This exhibition was held in front of the attendant's syndicate [union] at the same fair [market]. (Apresenta\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o \"O Negro e seu trabalho\" na Feira de S\u00e3o Joaquim. Esta exposi\u00e7\u00e3o foi exibida na frente do sindicato dos arrumadores da mesma feira)"
    ],
    "source_updated_at": "2023-07-17T14:05:36-05:00",
    "updated_at": "2023-07-17T14:05:44-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T02:11:09-05:00"
}