{
    "id": 5097,
    "api_model": "events",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/events/5097",
    "title": "Virtual Artist Talk: Ambiguous Standards Institute",
    "title_display": null,
    "image_url": "https://artic-web.imgix.net/nullnulla90249e3-9a03-4c00-b254-2c2a15c034db/2B_Replacement.jpg?rect=0%2C140%2C6720%2C3780&auto=format%2Ccompress&q=80&fit=crop&crop=faces%2Ccenter&w=1200&h=675",
    "hero_caption": "<p>Ambiguous Standards Institute, 2020</p>",
    "short_description": "<p>Join Maite Borjabad, Neville Bryan Associate Curator of Architecture and Design, and Zo\u00eb Ryan, Daniel W. Dietrich, II Director of the Institute of Contemporary Art, University of Pennsylvania, in conversation with architect Cansu C\u00fcrgen and designer Av\u015far G\u00fcrp\u0131nar.&nbsp;Founders of the&nbsp;Ambiguous&nbsp;Standards Institute (ASI),<em> </em>C\u00fcrgen and G\u00fcrp\u0131nar<em> </em>investigate how our lives are inevitably shaped and impacted by standards\u2014whether for time, measurements, building components, food, or health care. ASI's work is featured in the current exhibition <em>Ambiguous Standards Institute: An Institute within an Institute, </em>the third exhibition in the Franke/Herro Design Series.</p>",
    "header_description": null,
    "list_description": "<p>Join Maite Borjabad, Neville Bryan Associate Curator of Architecture and Design, Zo\u00eb Ryan, Daniel W. Dietrich, II Director of the Institute of Contemporary Art, University of Pennsylvania, in conversation with architect Cansu C\u00fcrgen and designer Av\u015far G\u00fcrp\u0131nar.</p>",
    "description": "<p>Join Maite Borjabad, Neville Bryan Associate Curator of Architecture and Design, and Zo\u00eb Ryan, Daniel W. Dietrich, II Director of the Institute of Contemporary Art, University of Pennsylvania, in conversation with architect Cansu C\u00fcrgen and designer Av\u015far G\u00fcrp\u0131nar. Founders of the&nbsp;Ambiguous&nbsp;Standards Institute (ASI),<em> </em>C\u00fcrgen and G\u00fcrp\u0131nar<em> </em>investigate how our lives are inevitably shaped and impacted by standards\u2014whether for time, measurements, building components, food, or health care. ASI's work is featured in the current exhibition <a href=\"/exhibitions/9413/ambiguous-standards-institute-an-institute-within-an-institute\"><em>Ambiguous Standards Institute: An Institute within an Institute</em></a><em>.</em></p><p>This program is presented by the Franke/Herro Design Series.</p><p>We recommend using a laptop or desktop computer and downloading the latest version of <a href=\"https://support.zoom.us/hc/en-us/articles/360042414611-New-Updates-for-Zoom-Client\" target=\"_blank\">Zoom</a> to enjoy this program. You can submit questions for the speakers in advance or during the program using the Google Form below.</p><p>If you have any questions about virtual programming, please reach out to <a href=\"mailto:museum-programs@artic.edu\">museum-programs@artic.edu</a>.</p><p>For questions related to accessibility accommodations, please email <a href=\"mailto:access@artic.edu\">access@artic.edu</a>.&nbsp;</p>",
    "location": "Virtual",
    "event_type_id": 5,
    "alt_event_type_ids": [],
    "audience_id": 3,
    "alt_audience_ids": [],
    "program_ids": [
        11
    ],
    "program_titles": [
        "Lectures"
    ],
    "is_ticketed": true,
    "ticketed_event_id": 23089,
    "rsvp_link": "https://sales.artic.edu/Events/Event/23089?date=6/3/2021",
    "buy_button_text": "Register",
    "buy_button_caption": "<p>Free, registration required</p>",
    "is_registration_required": true,
    "is_member_exclusive": false,
    "is_sold_out": false,
    "is_free": true,
    "is_private": false,
    "is_admission_required": false,
    "is_after_hours": false,
    "is_virtual_event": true,
    "virtual_event_url": "https://artic-edu.zoom.us/j/95967547365?pwd=V0c3K1VZOTIyS3FRTk1BT0VyN2VJUT09",
    "virtual_event_passcode": "467626",
    "start_date": "2021-06-03T00:00:00-05:00",
    "end_date": "2021-06-03T00:00:00-05:00",
    "start_time": "17:00",
    "end_time": "17:45",
    "date_display": null,
    "door_time": null,
    "layout_type": 0,
    "slug": "virtual-artist-talk-ambiguous-standards-institute",
    "entrance": null,
    "join_url": null,
    "survey_url": null,
    "event_host_id": null,
    "event_host_title": null,
    "search_tags": null,
    "source_updated_at": "2021-05-25T17:43:03-05:00",
    "updated_at": "2023-09-23T23:34:59-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T02:13:12-05:00"
}