{
    "id": 9413,
    "api_model": "exhibitions",
    "api_link": "https://api.artic.edu/api/v1/exhibitions/9413",
    "title": "Ambiguous Standards Institute: An Institute within an Institute",
    "is_featured": false,
    "position": -1,
    "short_description": "<p>In this exhibition, the Ambiguous Standards Institute, founded by architect Cansu C\u00fcrgen and designer Av\u015far G\u00fcrp\u0131nar, investigates how our lives are inevitably shaped and impacted by standards\u2014whether for time, measurements, building components, food, or health care. </p>",
    "web_url": "https://nocache.www.artic.edu/exhibitions/9413/ambiguous-standards-institute-an-institute-within-an-institute",
    "image_url": "https://artic-web.imgix.net/nullnulla90249e3-9a03-4c00-b254-2c2a15c034db/2B_Replacement.jpg?auto=compress%2Cformat&fit=min&fm=jpg&q=80&rect=0%2C140%2C6720%2C3780",
    "status": "Closed",
    "aic_start_at": "2021-02-11T00:00:00-06:00",
    "aic_end_at": "2021-06-07T00:00:00-05:00",
    "gallery_id": 23967,
    "gallery_title": "Gallery 283",
    "artwork_ids": [],
    "artwork_titles": [],
    "artist_ids": [],
    "site_ids": [],
    "image_id": null,
    "alt_image_ids": [],
    "document_ids": [],
    "suggest_autocomplete_all": {
        "input": [
            "Ambiguous Standards Institute: An Institute within an Institute"
        ],
        "contexts": {
            "groupings": [
                "title"
            ]
        }
    },
    "source_updated_at": "2021-07-01T11:53:57-05:00",
    "updated_at": "2023-09-23T23:42:51-05:00",
    "timestamp": "2023-09-24T02:02:32-05:00"
}